《時速四百公里》(7)

秒速五厘米，是櫻花落下的速度。時速四百公里，是羽毛球扣殺的應有速度。
這是一個關於羽毛球的故事，一個滿載繽紛的故事。

不知不覺原來已斷斷續續寫了一年有多，第一個Post的日期是上年的10月28;
本身預計今年七月尾八月頭完故，但寫開有條路加上每日也有嶄新繽紛想法的關係，所以去到現在還未完....

不過情節現在已經推進到羽誕節的前一天，明顯已是大直路入結局之勢，希望可以在十一月中左右作一個完滿收尾。

再次多謝一直以來留守及陪伴著我的讀者，每一個回覆及幫推對我來說也是很重要的。

Post1:

Post2:

Post3:

Post4:

Post 5:

Post 6:

紙言:

Facebook:/

Penana:

IG/ TG : potatopigtongue

每一個回覆和正評及Facebook的like也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話，請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

馬鞍山上，夜闌人靜。

羽丹坐在露天的自製木搖椅上，一臉滋味的把招財進寶八寶鴨放進口裡，而不是像冬家一眾人等這樣頑皮無視福爾康的勸告，把冬荀冬菇放在球拍上，胡亂玩弄食物。

「唉，想不到這樣快又過一年呢！
屈指一算，也差不多已經是五年有多了...」
他凝望著現時掛在心中上的綠色玉佩，不禁回想起年壯時候在羽毛球場上與各高手一較高下的情況。

擁有打出時速四百公里扣殺能力的他，可謂是遇神殺神，遇佛殺佛，很快的便爬上到羽界會長的位置，更參加過好幾次的奧運比賽，連續奪得幾屆單打金牌。

奈何明槍易擋暗箭難防，羽界會長的位置最終還是被白家的白皇以投機取巧的方式，在五年前的羽誕節中搶奪過來。

「技不如人就是技不如人，真正的王者是不會被暗箭所傷害到的。」
本著這個信念，羽丹欣然的退了下來，沒有抱怨或指責過白皇任何半句。

自己的兒子羽時早就在羽界裡頭金盤洗手多年的關係，他退任後亦無意再過問羽毛界裡頭的一事一物，隨後每年的羽誕節均缺席示人。

只是，他萬萬的也想不到，這一年卻因為自己孫子的關係，自己將會再一次參與羽界一年一度的巨型盛事–羽誕節。

「但願明天一切順利，不需要用上你吧！」
羽丹一邊咬著鴨脾，一邊對著頸上的綠色玉佩自言自語起來。

呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱！

「奇怪，為何焦焦會在這時候怪叫起來的？」
鵝鴨們絕少會在夜裡呱呱叫起來的，察覺到異樣的羽丹沒有多想的便放下了鴨脾，奔跑到高焦鴨所在的飼養倉位置去。

飼養倉的門口牢牢的鎖上，周遭亦沒有任何外來者入侵的跡象。
羽丹匆忙的打開了倉門，只見高焦鴨起勢的在呱呱叫，而其他鴨鵝們則雞飛狗走的在胡亂跑動。

「焦焦，發生了甚麼事呢？」
他第一時間的走到高焦鴨身旁，輕輕撫摸牠頭部的柔滑羽毛。

呱呱，呱呱呱呱呱！
“老頭子，我感覺到明天會有不好的事情發生在羽家身上！
你一定要萬事小心呀！”
高焦鴨起勢的拍打雙翼，大聲呱呱叫。

「唔...晚餐不夠飽嗎？
我已經特意加了鹽醋焗薯粒在元旦晚餐上，理應是非常滿足才是的。」
羽丹窺探了食物槽的位置，裡頭接近是空空如也，證明鵝鴨們的胃口及食慾非常正常。

呱呱呱呱呱呱呱！呱呱呱呱呱呱呱！呱呱呱呱呱呱！
“食食食，你滿腦子就是食！
我在說，你明天一定要打醒十二分精神，提防有人加害於你呀！”
高焦鴨不斷的在搖頭，雙翼勉強屈曲的呈交叉狀，用盡所有方法表示牠所指的並不是關於飲食方面的問題。

「唔...難道是食水儲量不足？」
羽丹抓了數下頭後，隨即檢查供應食水的水箱起來。

「焦焦，我明天一早便會到源禾路體育館參與羽誕節的盛事，阿時與及分仔乖孫均會在那裡進行比賽。

我已拜託了鄰居髮賽明天負責照料你們，你也見過他的樣子好幾次吧，到時候請你不要太過為難他就好了！

比賽完結後，我會盡快回來的！」

呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱！
“那...即是我們羽家明天會三代同堂在一個地方？

丹！你要阻止這件事發生呀！ 上天告訴我明天一定會有不幸的事情發生！ 你們一定不可以去體育館裡頭的！」
高焦鴨撕聲力竭的一口氣地呱呱慘叫，以作警示。

「唔....你生病了嗎，焦焦？
為何你會發出這樣的怪叫聲呢？」
羽丹抱起高焦鴨，仔細的檢查牠身體各個部位起來。

被羽丹強行用力握緊著的牠，根本就沒法作出抗衡，只能任由他伸展祿山之爪觸碰其身體的各個部位。

在被高高抬起檢查屁股、俯視著鴨羣們的那一刻，牠茅塞頓開的想出了一道絕世妙計起來。

呱呱呱呱！呱呱呱呱！
“眾鴨子們，請幫我一個忙！”

「唔..找不到有任何的寄生蟲在身上呢....
難道是患上了痛風...又或者是霍亂？？」
前幾代的高焦鴨染上這兩種疾病的時候也曾發出過如此的叫聲，這不得不使羽丹感到驚惕起來。

「但是皮膚及腳掌並沒有任何乾燥的跡象，而且關節與及鼻孔又沒有滲出混濁液體，這並不是像在發病呢...」

就在羽丹放下高焦鴨、低頭百思不得其解之際，他被面前的景象震懾了起來。

鴨群們乖乖的坐了下來，不發出任何叫聲，同心協力的排列出「小心」的字樣。

而高焦鴨則左翼叉腰，右腰直指著他，呱呱的高聲作出呼叫。

焦焦
btw皮已正

留名

#5

早晨

焦焦

原來唔識聽嘅

得芬婆同小松識聽動物講野
even冬家就只係燕子

新PO留名

LM

lm

正評留名

睇嚟要搵小松幫羽丹翻譯下高焦鴨講乜

其實薯仔有冇諗過寫到真係羽誕節嗰日先完

唔會

因為羽誕節並不是結局

因為仲有白薯同羽分嘅斷袖戀

白薯係同紙棉

明白了 所以下年先完到

1-49號鴨仔已經由上至下左至右整齊排列好

頭獎一注中，由羽丹奪得，獎勵為高焦鴨香吻一個

上個post

「燕姐，廚房的冬荀儲貨被爸爸一下子用光了！

爺爺才對

完全無為意到

冬家女僕人啪啪聲敲打著門口、馬鞍山上鴨群呱呱聲尖叫的同時，我卻在家中裡頭嗖嗖聲的對著空氣揮動球拍起來。

在十月時份左右，母親為我設計了一套專門針對冬燕返的虛擬實境訓練系統。

只要戴上特製的眼鏡，一道幾可亂真的源禾路體育館場景便會完整的呈現在眼前；
兩旁的觀眾席、半掛在空中的籃球架，甚至是牆上所設有的防撞綠色軟墊與及緊急滅火喉均可在這裡找到，跟真實置身在源和路體育館裡頭並無分別。

「Link Start!」

虛擬冬音工亮出凌厲的眼神，左手呈鷹爪般狀的扭動，使出其成名技「冬燕返」，隔空隨意變更羽毛球墮下的方向。

「冬燕返」這招得意技殺傷力雖然驚人，但並非毫無破解的方法；
母親藍吻經過深入的研究及觀察後指出，羽毛球的軌跡轉向與冬音工左手尾指所指的方向百分之百吻合。

“左手方位！”
透過觀察虛擬冬音工尾指所指出的方向，我立馬判斷出羽毛球最新的動向，小跳步走到左邊方位，握緊貼有感應器的球拍作出揮擊起來。

嗖！

對著空氣揮拍後，球拍的感應器隨即傳來強烈的震動，模仿出擊球的感覺。

畫面所見，羽毛球成功被我拯救了起來，並以緊貼著球網高度的姿態跨過球網。對面的虛擬冬音工見狀後，隨即怒羞成惱的把球拍擲到地上，拋下數句髒話後黯然離場。

「左手水樽水分流失量：0毫升，
右手水樽水分流失量：1.28毫升。」
擊球過後，系統隨即從我身後背囊的感應器推算出身體動作所造成的水份流失量，運用其低沉的機械人聲音作出匯報。

在第一次接觸這系統的時候，我的記錄是左右兩方各流失三百毫升有多。

經過這兩個月的艱苦訓練後，如今的流失量已減至接近只有一毫升左右。
從表面數字來看，這是一個值得令人鼓舞的大躍進，水分流失量減低了接近三百倍有多。
但實際的情況其實是非常的不理想，每一下抵擋冬燕返均會導致水分流失，若比試呈長遠持久戰的話，背囊兩旁水樽的水亦難免會有耗盡的一刻。

根據我與冬音工所作出的協定，只要我在比試中能夠奪取一分又或者是背囊水樽的含水量最終比他為多的話，我均會被視作為獲得勝利。

以一亳升水換取一下抵擋冬燕返的前提下，我並不認為我最後能夠以背囊水樽的含水量來取勝。
若是如此，勝利的條件便只剩下從他手上奪取一分，情況並不算是太樂觀。

「若果我在比賽時候能夠召喚女祖仙上身的話，那便應該不會變得這樣嚴峻了吧...」
女祖先擁有超乎常人的觸覺及平衡力，有她幫忙的話我肯定能夠以滴水不漏的姿態完結整場賽事。
只可惜的是，現在髮璇與及我均沒能夠製作出合乎羽芬口味的孜然蒜蓉粟米，明天召喚羽誕女祖先幫忙出戰的機會微乎其微。

____________________________________

「分仔，阿時，吃晚飯啦！」
星期六的晚上均是母親親自下廚的日子，這晚他特意炮製了我最喜愛吃的薯仔炆豬脷，為我明天的那一戰打打氣，加加油。

沒有力氣的士兵，是沒有可能打勝仗的。

「哦..哦...薯仔炆得非常之軟腍，南乳柱候醬非常的入味，正！」
父親羽時一臉歡容的夾起被濃厚醬汁包裹的薯仔，連同絲苗白米大口大口的送到胃裡。

「明天的比賽，你準備得如何呢？」
母親向父親遞上了一碗青紅蘿蔔煲豬𦟌潤湯，親切關懷道。

「紅牙系統處於非常理想的狀態，完全無問題！」
父親把紅蘿蔔放到口裡，呵出一陣陣的白煙起來。

在早前練習期間，父親一口咬定小器自負的白皇定必會在羽誕節當天向他提出挑戰，以報當日在顯頸體育館弄哭了他的妹妹白姬之仇。

若到時候真的無法婉拒白皇提出的單挑呈請問，他表示亦絕對不會介意到場上蹂躪對手一番。

為此，母親悉心為父親球拍裡頭的紅牙系統作出改進，並增添了不少新元素在裡頭，好讓父親能夠在場上盡情發揮，大事殺戮對手；
因著紅牙系統關係，如今父親就算不戴上爺爺交託下來的茶葉手套，也能夠利用球拍的紅牙系統徹底地分解我所打出的藍色陽氣球擊與及其附屬的降頭詛咒效果。

「我吃飽了....」
父親胸有成竹的模樣跟我相映出強烈的對比，令我大為感到自慚形穢，就算自己最愛的餸菜放在眼前也頓時毫無食慾可言。

此刻，雙親察覺到我那碗白飯還是呈高聳入雲的山丘狀後，隨即眉來眼去的交換眼色起來。

在顯頸徑體育館

Link start!

好毒

睇得明嘅你都係毒埋一份㗎啦

經常錯

咁都叫毒

莫非是爸也是爺 是daddy 也是grandpa

貴圈真亂

藍吻咁勁竟然發現唔到紅牙俾人做左手腳

白米粒晶片，美國最近先發現到

八折黨，並不是的士業界的專有名稱。

在的士還沒有誕生的時候，運動界老早就流傳著八折黨這個術語–
比賽時候所能夠發揮的水準，往往就只有是練習時候的八成水平。

自身所構成的心理壓力、觀眾席上的目光和叫囂，甚至是分牌上所顯示著的數字，比賽上各式各樣的因素均是「八折黨」組成的原因；
高水平的賽事中，勝負的分水嶺更是在於誰能夠打破這個「八折黨」的詛咒，發揮出十成十的實力擊敗對手。

正因如此，現時不少專業的運動團隊均會聘請至少一名運動心理學家，為球手作出適當的心理輔導，盡可能的把八折黨所帶來的負面效果減至最低。

「分仔，跟我過來吧！」
父親從我的神情舉止中看得出我已深深的中了「八折黨」的詛咒，整個人源源不盡的在散發著負能量。
有見及此，他立馬放下美味可口的薯仔，著我跟他一同走進他的工作室去。

工作室裡頭的環境非常雜亂，紙張畫筆用具等等均以仙女散花的方式放滿在地上，完全違反消防走火通道的條例。

「從我開始打羽毛球起，我便養成了一個習慣。
每逢大型比賽賽事的前一天晚上，我均會在寂靜的環境裡畫上至少一幅畫，透過畫畫分散自己的注意力，從而減低比賽前所產生出來的焦慮感。」
父親指著大型畫版上的一幅油畫，示意這正正就是他今天晚上的其中一幅作品。

我左穿右插的跨過地上「雜物」，好不容易的才來到了油畫面前，細心近距離作出觀察。

整幅油畫的構圖非常鮮明簡潔，分為左右兩部份。

左邊天空烏雲蓋頂，有數片葉子隨風飄起在空中，而右邊則是萬里無雲，陽光普照。
在兩者的中間，一名身穿盔甲、背部插有重劍的戰士左腳踏進了烏雲密佈的領域，而右腳則滯留在陽光普照的地方。

莫名其妙的是，他神情顯露得非常的慌張，好像是準備去赴死一樣似的。

「這幅畫...究竟是甚麼意思呢？」
太陽、烏雲、劍士，我完全搞不懂如何把這三樣事物串連在一起。

「你揭開下一頁之後，便自然會明白的！」
父親指著畫紙的右下角，微笑道。

揭開面頭的油畫後，另一幅接近一模一樣的油畫瞬間出現在我的眼簾之前。

鳥雲、太陽、劍士這三項同樣存在，唯一不同的是這一次劍士樣貌再也沒有展露出任何憂愁，而是臉露歡顏、朝氣勃勃的模樣。

「嗯...揭開了下一頁之後...也是不明白。」
我無奈作出苦笑。

「不明白嗎...？我給予你一個題示吧，這兩幅畫的命題就是三個字，步驚雲！」
得知我並沒法理解畫中意思後，父親雙眼明顯地瞪大了起來。

「...？」
我擺出一副一籌莫展的模樣，表示還是觸摸不到畫中想帶出的意思。

「唔....
兩幅畫的處景均是一模一樣，唯一不同的就只有是那名劍士的心態！

第一幅畫裡頭的劍士用著膽怯的心情踏進烏雲地區，而第二幅畫裡頭的劍士則以無畏的精神踏進烏雲領域。

前者是被烏雲嚇退，後者則是嚇退烏雲，二人同是步驚雲！」
父親拍打了我膊頭一下，利用其宏亮的聲音跟我說出大道理起來。

「正所謂心態決定一切，你就是畫中的這名劍士，而陽氣大菜糕就是你的利劍！

步驚雲，你所欠缺的就剩下迎對敵人的正面心態！
條件一樣的狀況下，你真的是甘心擔演成為第一幅畫的步驚雲，被人嘲笑為懼怕烏雲的步驚雲嗎？

心是神，神是心，若要問神，先問自心！」

「.............

我想問......

步驚雲是一個很出名的人物來的嗎？

還是爸爸你虛構出來的...？」

_____________________________________

倚樓聽風雨，淡看江湖路。

戰前三聲已分別響起，冬家小飛飛的啪門聲、高焦鴨的呱呱叫聲，我利用虛擬實景系統揮拍的嗖嗖聲。

而最後的第四聲，則落在整件事件上最為關鍵的人物，髮賽的身上。

馬鞍山上，在蛋黃花樹下乘涼的賽叔察覺到遠方正飄來一顆極為龐大的烏雲，頓時慌忙地把晾在戶外的棉被及衣服收回在家內。

沙....沙.....

把衣服棉被安妥好之際，屋外隨即傳來一陣沙沙聲的雨聲，雨水以著狂風數落葉之勢拍打著屋外的天花及窗戶。

「幸好老子機警過人！」
及時讓衣物避開無妄之災後，賽叔心情感到出奇的良好，下廚意欲頓時激增起來。

「下雨天，最適合就是炒一道靚蛋做宵夜！」

啪！啪！啪！

就在他連續打碎三隻雞蛋蛋殼的同一時間，屋外的門口傳來一陣拍門聲。

啪！啪！啪！

「這個時份竟然會有訪客？」
嗅到罪案氣味的賽叔手執平底易潔鍋，小心翼翼的走到大門前。

「來者何人？」
他說出馬鞍山鄰居之間內定的其中一個暗號，以作試探對方的身份。

「滑蛋蝦仁！」
對方回應出正確的答案。

「這把聲音，豈不是髮璇？」
賽叔並沒有思考過為何自己的乖孫女會在這個時份探訪他，不虞有詐的打開了大門起來。

「爺爺！」
一名身穿紅色雨衣的女子，秒速飛撲到賽叔的懷抱裡。

唔識整粟米

紅色雨衣有冇乜意思？

落雨炒蛋

陽過？

引起讀者們的注意，讓讀者們沒法看察覺得到，文中與及一直以來賽叔出場的時候均會同時出現的重要伏線

富貴榮華

我知係咩

_ _ _

好耐冇見

半年

冇見海鷗絲啊 你彈出嚟做乜

一月二日，星期日，羽誕節的早上。

「昨晚睡得好嗎，分仔？」
早餐吃著火腿通心粉的時候，母親親切地關懷著我的精神狀況。

「唔....」
正當我準備回應之際，父親毫不客氣的插嘴起來。

「哈，說到底也是第一次參與大型賽事，照我估計肯定是整晚在床上捲來捲去，接近日出的時候才能夠入睡吧！」
父親嬉皮笑臉說著的同時，非常順手的把他碟上的西煎雙蛋轉移到我的火腿通心粉上。

「雞蛋含有豐富的氨基酸，有助提神的，吃多數隻吧！」

男人是一種自相矛盾、總是依靠實際行動來表達心中想法的生物，嘴裡看似是在挖苦你，但實質卻會做出幫助你的舉動起來。

氨基酸究竟是否能夠幫助提神，這完全不重要。
重要的是，我能夠確切的感受得到，父親是真心的在關懷及照顧著我。

「多謝爸爸！」
我埋頭苦幹的吸啜煎蛋的蛋黃部份，以免蛋漿洩露到通心粉的周圍。

「想多謝我的話，到時候比賽不要『食蛋』就可以了，哈哈！」
父親五指輕輕劃過我的頭髮，開懷響聲大笑起來。

啪！

「時，無緣無故為甚麼給予分仔壓力呢！」
母親用力拍打了父親的頭部一下，較他隨即掩著頭部痛叫一聲。

「分仔不用緊張！媽媽會全力支持你的！」
她亮出燦爛笑容的同時，相繼亦把其碟上的西煎雙蛋轉移到我的火腿通心粉上。

就是這樣，連同我本身擁有的西煎雙蛋，這天的早餐我便總共吃了六隻雞蛋起來。

昨天晚上早段時份，我的確就如父親口中所說的一樣，因著過份焦慮的關係無法安然入睡。
不過隨後我靈機一觸，想出了秘技「閱讀薯仔小說轉換心情大法」，把一切焦慮擔憂通通隨著大笑一掃清光，成功愉快入睡安眠八小時。

當然，我並沒有把這事實道出來，而是默默吃下雙親的煎蛋，用胃部感受他們對我的心意。

________________________________________

我們一家三口在家中吃過早餐後，便一同出發前往源禾路體育館，參與羽誕節盛事；
爺爺事前囑咐我們大可先行前往到體育館去，他會從馬鞍山木屋那裡出發，到時候我們再在場館門前集合。

「大菜糕、可樂、收音機、後備電池....」
母親在作隨身物品最後檢查的同時，父親獨自的走到露台那方，用著空洞的眼神凝望著馬鞍山上爺爺所住的那間小屋。

「爸，你在看著甚麼呢？」
我走到他的身旁，明知故問道。

「沒甚麼，我在呼吸新鮮的空氣而已！」
父親作出「不誠實」的回應，眼角不自然的落在我頸上所戴著的白色珍珠頸鏈上。
「你真的打算在比賽的時候也戴上它嗎？」

「嗯！」
我用手握緊頸鏈上的白色珍珠，作出明確表示；
直覺告訴我，這頸鏈在關鍵的時候定必會產生出重要的功用。

父親望了珍珠頸鏈一眼後，沒有多說話的便繼續對著馬鞍山「呼吸新鮮空氣」。

「喂，你們兩父子還呆在露台裡做甚麼呢？時間無多啦！」
此時候，花費最多整理時間、重覆又再重覆檢查一切的母親，在大門對著一早已準備就緒的兩父子大聲作出呼喝，投以抱怨的眼神。

___________________________________

這一天的源和路體育館與平日的截然不同，四周均有嚴密的守備，無時無刻均有警察作出巡邏。

在館外的休憩地區裡，更有著數十名疑似為便衣警員的人物不時在眼望四方，觀察周遭有沒有發生不尋常的動靜。

「哦？你們來了啦？」
爺爺一身撲素的便衣，坐在館外的一張石椅上等候著我們的來臨。

「爺爺！」
我首當期衝的撲向他懷抱裡頭。

「呵呵，乖孫，乖！」
他輕撫著我的頭髮，同時亦跟雙親打招呼起來。
「家嫂，時，早晨！」

「早晨！
爸，你特意戴上這玉佩，難道是....」
父親察覺到羽丹頸上的綠色玉佩後，心情頓時感到異常的激動。

「哈哈，別想太多了！
這可不是為你而戴的。」
爺爺冷笑一聲，隨即把目光投放在我的身上。

「哈，是嗎...？」
明白到羽丹的用意後，父親聳了一下膊頭，同樣地亦發出了一道冷笑。

母親在旁觀察著這兩父子的互動是多麼的生硬過後，亦不禁只能低頭微微竊笑。

「好了！我們一同進入會場吧！」
爺爺輕輕拍打我的背部數下，抖擻精神道。

守候源和路體育館正門的兩名保安看見我們這一家後，隨即微微彎腰，伸出雙手示意我們請進，非常有禮。

越過正門期間，我清楚的聽得到其中一名保安悄悄的在對講機說
「羽家一眾人等現在進入正門！」

正門與羽毛球場地有著一段算作是不短不長的距離，沿途有著一名穿著整齊制服的美女職員殷勤地為我們帶路，整個感覺讓我看來就像是貴賓們走進了一間五星級酒店一樣似的。

啪！

美女女職員雙手把羽毛球場地的大門輕輕一推後，內裡所呈現出的畫面瞬間震懾了我的腦髓起來。

在場的所有人雙手放在身後，腰骨挺直的站立在觀眾席上。
一名身穿白色西裝長褲、眉清目秀但又流露著些許不羈的壯男，在場地的中心位置對著我們作出了一道九十度鞠躬。

「恭迎第九代大駕光臨！」
他一聲雄壯的咆哮，觀眾席上全體人員一致地把右手放到額頭前作出敬禮。

早餐有薯仔文刨

啪

即係白皇係第十代？

九代目

把右手放額頭係乜玩法

係 趙Die咩

羽影

遮太陽

睇完第一句以為終於有得打波，點知...
唔知分仔一個禮拜內掂唔掂到個波呢

一個禮拜內可能結埋局

申：今晚有party，八成出唔到文

我指現實嘅一個禮拜

我明，我就係指希望現實一個禮拜裡面完到

ff太多傷身

作為貴族運動前身，冠有紳士運動之稱的羽毛球，禮儀的重要性絕對大過於所有的一切。

雖然四大名門與前五大聯盟持敵對狀態，但羽丹乃是前羽界會長之身的關係，現任會長白皇或多或少也要為羽丹擺出一些門面禮節，號令全體人員站正作出敬禮，恭迎第九代羽界會長大駕光臨。

「我謹代表全體人員，歡迎第九代你親臨羽誕節這盛事。」
白皇把聲線降回正常的水平，並伸出右手作握手之禮；
場裡所有人員現時的右手仍然放在額頭旁邊，沒有人敢率先行貿然放下來。

「你們先行暫時站在原地一會，我很快會回來。」
爺爺輕聲拋下一句後，眼神隨即變得無比的銳利，雙手放在背後慢步走到場地的中心去。

啪！啪！啪！

場內非常寂靜的關係，爺爺的腳步聲顯得非常的響亮。

「那個象徵羽毛球...的傳奇人物竟然會出現在這裡！
今年的羽誕節難道會有大事發生？」

「會不會是第九代想在這裡取回會長的位置呢...？」

「嘩，如果是這樣的話，那就真的是非常精彩了！」
在附近的一個觀眾席裡頭，我隱弱的聽得到有數把聲音在竊竊私語。
抬頭一看，才發現原來是很久未見的「豬大腸」三兄弟。

「......」
我們眼神互相對望過後，他們隨即顯得戰戰競競似的，再也沒有說出任何的話起來。

象徵羽毛球的傳奇人物嗎？
看來爺爺在外間的評價可是非一般的高呢！

「感謝你的邀請，大家亦不必太過客氣，大可稍息。」
爺爺此時已行到場中心裡頭，他在握手的同時亦不忘囑咐周遭的人們大可放下手，無須多禮。

男人除了用眼神、拳頭來說話之外，很多時候也會利用握手的方式跟對方溝通溝通。

白皇與羽丹握手期間，雙方的手掌盡現青筋，沒有任何退讓的氣息，火藥味甚為濃厚。

“我非常清楚你今天邀請我們羽家前來的用意！
玩得太過份的話，別怪我會出手阻止呢，第十代！”

羽丹現時所用的是一套名叫指言的古舊溝通技巧，箇中的理論比腹語更之為深奧，原理是透過握手雙方指骨的接觸把自己的話傳到對方的腦海去，全程均不用張開嘴巴或震動腹肌。

據聞某位握手非常之用力的國家總統，也是透過這種方式在握手期間無聲無色的問候對方家人。

「哈哈，第九代真是懂得愛開玩笑的！」
不懂指言技術的白皇只好亮起尷尬的笑容，以著悄悄話的方式作出回應。

啪！

這一次羽丹再也沒有使出指言技巧，而是運功調息的利用深厚的內勁，當場啪斷白皇的尾指指骨，以行動表示自己並無任何開玩笑的意思。

指骨斷裂的痛楚導致了白皇再也沒能裝出笑容起來，他滿肚怒氣的鬆開羽丹的右手，更企圖利用左手抓起羽丹的衣領袖口，警告他千萬不要得意忘形。

就在他伸出左手之際，他才意識到自己可是用著第十代會長的身份站在場地的正中心，任何公眾場合的暴力無禮行為不但會有失身份，更會影響白家的聲譽及名氣。

當下硬吞肚裡怒火的他，不慌不忙的使出「貪食蛇貼牆轉身」技巧，把已伸出的左手靈活地指向遠方的一把金碧輝煌、鋪有紅色絨布的椅子。

「第九代，我們已預留了貴賓位置讓你就座！」

爺爺與椅子對視了一眼後，隨即微笑地婉拒白皇的安排。
「不必了，這椅子還是留待給你坐吧！
我打算跟我的家人一同坐在前五大聯盟那方。」

說罷，爺爺爽快地轉身離開，留下白皇一臉懵懂傻呆呆的指向黃金椅子。

「時，我剛才已幫了你一把，剩下的就靠你自己執生了！」
爺爺對父親說了一句不明所然的話後，隨即帶領我們前往到前五大聯盟領域的方向就坐。

「幫了我一把...？」
父親當下亦被爺爺的這一句話弄得大為糊塗。

_____________________________________

羽丹「羞辱」白皇的整個過程–啪斷尾指指骨及拒絕就坐這兩件事情，白帝可是完全地清清楚楚看在眼內。

眼見自己的兒子被人如此玩弄，再加上那人更是當年從他手中奪取Ti10球拍代言人身份這理由，白帝沒有多想的便從衣服暗袋裡抽起一根幼細的鐵針起來。

「敬酒不喝喝罰酒，別怪我無情無義了！」

白帝拔起針頭的膠製保護袋，在眾人的掩護下靜悄悄的瞄準羽丹的所在位置。

他兩指用力一彈，鐵針便如箭般的疾馳飛出！

啪的一聲！

鐵針抵達的方位見紅了！！！

見紅!!!?

羽丹可否不受傷 ?

受傷既只會係豬大腸三兄弟

一定唔係丹仔見紅啦

紅色雨衣

分仔用塊Ti10球拍擋左

全部都唔係

咁啱有人舉起咗一罐紅色可樂

近喇近喇

球場內不得飲食

面斥不雅啫

不過有一樣嘢係例外

白糖糕？

蕉蕉

咁...除了白糖糕、冬甩、西多士、蝦多士之外，仲有多一樣例外

放心，佢係馬鞍山上好安全

薯仔

工作繁忙，仲趕緊明天present的powerpoint，停更一天

實完到嘅

一個禮拜

一個禮拜完到？

白帝放出的那根鐵針，針頭上塗抹了一層由巧蜜蜂尾針所煉成的重劑量毒藥。

中針者將會進入神智不清的狀態，口腔部位的肌肉會不由自主地顫抖，沒法把自己的想法清楚地說出來；
其中最為明顯的徵狀就是把好字誤讀成為巧字，這亦是巧蜜蜂那個巧字的名字由來。

雖然現今科技非常發達，但消解巧蜜蜂尾針毒液的方法至今還沒能成功找出，只能依靠自身個人的免疫系統隨著時間把毒素從身體裡除去。

不幸的話，隨時會有著終生口齒不清的可能。

啪！

巧蜜蜂鐵針飛出的同時，前五大聯盟座位的方位亦同時飛出了一道不明物體，中途對鐵針作出攔截。

「花生！？」
眼見鐵針與花生劇烈碰撞所產生出的棕紅色花生衣後，白帝不禁感到大為錯諤，並與站在對面觀眾席的花新叔雙目交投起來。

「唉，又是你這個多管閒事的傢伙嗎....」
看到花新叔笑容滿面、十指之間夾雜著八顆花生對他揮手後，白帝明白自己的行蹤已被暴露，頓時打消暗算羽丹的想法。

擁有「好吃懶做」稱號的花生叔可不是浪得虛名的，好吃懶做的潛台詞就是多管閒事，意指擅長處理雜務及零碎的工作。

然而，往往只有能力高強的人，才能一心多用的多管閒事。
當天花新叔能在顯徑體育館內使用「花式點穴」制服白皇，今天亦自當然能夠使出「花生投擲」暗中保護白帝。

「阿花，想不到你...還寶刀未老呢！」
在旁的蛇叔目睹整件事件的發展後，亦不禁對花新叔何其精準的投擲技巧作出讚嘆。

「哈，當然啦，雖然我年紀已不小，但老花這等回事跟我還是有著十萬九千里的距離遠呢！」
花新叔目不轉睛的監察著白帝的一舉一動，一心多用的跟蛇叔搭嘴起來。

「你以為我會像你如此的窩囊廢，經不起時間的歷練，連為球拍穿線如此簡單的工作也完成不到嗎？」

花叔的這一句話，明顯就是暗指蛇叔為黑紅Ti10球拍穿上起陽羊羽線時候把球框弄成數截的那件事。

「你...你為何會知道那件事的..？」
蛇叔語塞了一下，再也沒法露出笑容起來。

「阿蛇，你要記住，好事傳千日，醜事傳千里呢！ 哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」
花新叔看見白帝收起殺意後，當下亦放下了戒心，並利用指壓爆破指間的花生，把其中幾顆花生粒交到蛇叔的手中。

「吃吧，萬里見牌子花生來的！」

「不了，我慣常吃下柺杖紳士牌子的！」
心裡帶有一股不忿的蛇叔，胡亂編作藉口拒絕接收花新叔的好意。

__________________________________

花生戰機被鋼鐵導彈擊中後，裡頭的駕駛員隨即遵從危急應變手則，不慌不忙的逃進了棕紅色外表的逃生倉，成功安全著陸。

「喂，朱結腸，剛才你看不看見有一顆花生從天而降呀？」
豬腸聯盟的年紀最為細小的朱小腸，對著二哥朱結腸作出詢問。

「花生從天而降？ 你傻了嗎？
只有金莎才會從天而降的，你說對不對呀，大腸哥？」
朱結腸嗤之以鼻的一笑，意圖尋求老大朱大腸的認同。

「嗯，巧....巧....巧巧味.....」

_________________________________________

羽丹的歡迎儀式告一段落後，距離羽誕節的正式開始時間還有一小撮時間。

花新叔吹起口哨、神態自若的雙手插著褲袋，施然離開前五大聯盟的觀眾席，準備「跨境」踏入四大名門的領土。

「來者何人，請出示四大名門的證明文件！」
兩名年青的「守衛」在路中攔截了花新叔的前進，對他作出大聲呼喝；
前五大聯盟與四大名門一直持水火不容的關係，故此亦生起了不成文的規定，雙方不得擅自闖入對方的領域裡頭。

“嘖，黃毛小子，連我鼎鼎大名的花新也不懂得嗎？”

咔啦！

花新叔的褲袋裡響起了一聲絕響！

「給，每人一粒，人人有份，互相不要爭讓！」
花新叔從褲袋裡頭拿起已剝殼的萬里見花生，以一人一粒的方式交到兩名年青人的手中，大模施樣的從二人之間穿過。

「......這.......這是...？」
那兩名年青人看著手中被雕塑成羽毛球形狀的花生顆粒，一時之間被嚇得沒法作出任何反應，身體就像是被定型了似的，任由花新叔踏進四大名門的領土。

“黃毛小子果真是黃毛小子，如此雕蟲小技就被嚇得整個人忘形了起來！”
花新叔對那兩名少年投下了一道不屑的眼神後，隨即轉而瞄向白帝所在的方向起來。

「萬里見花生，要吃一粒嗎？」
花新叔在白帝面前打開了花生的外殻，意欲與他分甘同味。

「不了，我慣常吃下藍鑽牌子的！」
白帝瞄了花新叔一眼，平淡道。

啪！

二度吃下「檸檬」的花叔頓時感到大為沒趣，一口氣把兩顆花生顆粒啪一聲的吞下肚裡，百無聊賴的轉身望向場地方位起來。

「無事不登三寶殿，有甚麼說話想說的便說吧！」
察覺花叔沒有離開的意圖後，白帝雙手交叉放在胸前，瞇起雙眼審視著花叔的背影起來。

「好！ 快人快語，那我也不怕有話直說了！」

「第一場女子單打賽事，白蝴蝶對上冬靈，你打算投注幾多呢？」
狗改不了吃屎，花新叔展露出其原始的賭徒本息，絕不放過任何賺錢的機會，以著卑躬屈膝的姿態詢問白帝起來。

CLS
一顆花生都可以玩到咁，完全想像唔到之後M記會被你玩成點的地步

保護白帝？

保護羽丹

首先要完到呢個故

唔駛問喇，白帝緊係重注買白蝴蝶贏喇

都話會係豬大腸三兄弟受傷
RIP 今日放工去食串豬大腸慶祝

係咪未講過冬靈有咩招

冬燕返

有m記故先算

唔係話同冬燕返唔同咩？

係囉，都無show過出黎

薯仔啲伏筆

最近終於開始feel到邊啲係

白帝：100萬白蝴蝶

冬音工：我大你，200萬冬靈

白帝：300萬

花新：

巧....巧味

哈叔曾經透露過，冬靈打敗冬家三將領時候所受傷的位置是在右手手腕裡頭，而不是左手手腕，因此判斷出冬靈所使用的不是冬燕返

冬燕去

類近啦，唔透露嗰招式名住，但保證威力同冬燕返有得揮

但數量多到有時我重睇番先醒起當時的想法

又話自己記性好

薯仔作家 世界第一

世界第一毒L

佢嗰次唔係比人打咩？

睇完考評局個報告來睇下薯仔啲文有冇類似嘅錯處

我高考作文E，不用檢查

我都係2姐

廟街打桌球，抵啦

記錯 原來薯仔先係俾人打嗰個

有人說過，除了不用超時工作之外，學校根本就是社會的縮影。
如今我往四周一看，果真如是。

四大名門的觀眾席插滿自家名號的旗幟，以作宣示自己的主權之用，跟中學陸運會時候各學社在坐位上放滿自家學社顏色的擺設一模一樣。

為作分辨之用，茱莉中學的運動服顏色將與其學社所屬的顏色一模一樣，把陸運會場地染成不同的顏色。

而四大名門亦採用相同的系統，白家成員清一色白色西裝西褲、藍家理所當然亦藍衫藍褲「任何仁」式打扮、西家全身黃色短袖衫啡色運動短褲，而冬家則相對較為簡便，上下身並沒有特定的規格，只需被上一件綠色斗篷便可。

「為何西家那邊的人數對比另外三家來看，好像是特別的少呢？」
黃色衫的人數基本上可以用寥寥可數這四字來形容，十根手指可以數得清清楚楚。

「這我也並不太清楚，西家的最大話事人與及其長子也沒有出席，的確是有點奇怪。」
在旁的爺爺亦不太明白這現象的發生，打算向繼羽家之外前五大聯盟唯二出席的花叔與及蛇叔打探箇中的原因。

「咦，阿花呢？」
較早前還坐在羽丹附近的花新叔，早已人去無蹤般的消失起來。

「哈，此時候他還可以走去哪裡呢？
哪裡有金錢的氣味，哪裡就會有他的存在啦！」
蛇叔指向手執一大疊紙幣、坐在白帝身旁附近的花新叔。

今時不同往日，打羽毛球再也不像以前一樣能夠輕易的出人頭地，沒有如同四大名門般雄厚勢力及財產的話根本就沒法把羽毛球事務營運下去。

羽誕節老早就已演變成為四大名門圍爐的節日，除了花新叔每年均特意前來撈一番油水之外，前五大聯盟甚少會派出代表前來參與節日。

要不是因為得知我將與冬音工將在羽誕節進行一場背水一戰的話，蛇叔也不會貿然前來源和路體育館，而是在蛇降用品店內埋頭苦幹地工作。

「這花新，若不是終日被金錢蒙蔽雙眼的話，成就一定會比現時高出數十多倍！」
看到花叔數著紙幣那張「見牙不見眼」的嘴臉後，羽丹不禁倒抽了一口涼氣。

「阿蛇，你知道為何這一年西家出席的人數會變得這樣的少嗎？凌機也不在這裡呢！」

「唔，這方面我也不太清楚。
不過早陣子西家的業務好像爆發了一連串的帳目造假醜聞，大概是打官事花費大量金錢的關係，所以西凌機及其兒子西飛利沒有心情出席節日吧....」

_____________________________________

羽誕節的打頭陣項目就是女子單打比賽，不知道是陰差陽錯還是有人惡意安排的關係，第一場的比試將會是兩名冠軍大熱的決鬥–白家的白蝴蝶對上冬家的冬靈。

其餘的對手在技術上與兩人有著一段非常大的距離，基本上誰勝出這場初賽的話，那人已經可以說是毫無懸念的奪取了比賽的冠軍。

「第一場便要對上勁敵白蝴蝶，乖孫女你有沒有信心呢？」
冬音工一臉慈祥的看著孫女冬靈。

「信心絕對十足！」
冬靈一邊吃下朱古力冬甩補充身體的能源，一邊作出回應。

「論技術水平，乖女絕對比白蝴蝶技高一籌。
但這裡可是白家的風水主場，對方隨時可能會作出一些難以能夠預測的超常理事情起來。
若果見勢色不對的話，千萬不要與其抗衡，身體命子要緊。
羽誕節的勝利可不是甚麼的一回事，奧運比賽才是冬家的重點。」
冬靈父親冬凱唐手持自己最喜歡的薯仔小說，上前參與爺孫的對話。

「爸，別忘記我還有那一招必殺投呢！
任憑她使出甚麼的神怪風水手段，我那招必殺技定必能夠把它制壓起來的！」
冬靈舉起右手，得意忘形道。

「那一招乖孫女你自創的招式，的確是非常厲害。

只不過那一招對右手手腕所做成的負荷也實在是太大了，若果不是到達最後關頭的話，我勸乖孫女你盡量還是不要使用為妙！」
冬音工眉頭一皺，憂心忡忡道。

「放心，我有分寸的，爺爺！」
冬靈把一整個朱古力冬甩吞下肚裡後，開始進行比賽前的熱身動作起來。

________________________________________

「我已派遣四名白家最強的術士在場館四角內隨時候命，只要你發出指示，術式便會進行啟動！」
白帝對著孫女白蝴蝶道。

「我可是花盡人力物力把你與冬靈的決戰放在第一戰裡頭，好讓你有充足的體力可以應付她！
白家能否在羽誕節裡奪下第一金，就靠你的造化了，蝶！」
白皇輕輕搭了白蝴蝶的膊頭一下，明示這戰許勝不許敗。

「放心吧！這個月我已練成了那道召喚之術，對於擊敗冬靈來說絕對是卓卓有餘的！」
白蝴蝶鯨吞著哈叔買回來的蝴蝶酥，一臉自信十足的模樣。

「問題是，那道召喚之術會耗用大量的體力和心神。
非不必要的話，還是沿用最基本的蝴蝶術式吧！」
白帝右手捏了額頭上的肌肉數下，心裡始終對於自己的孫女能否長久地承受那道術式有點生疑。

___________________________________

啪！啪！啪！

啪！啪！啪！

「吻，你過來觀賞一下分仔色瞇瞇看著冬靈打球的側面模樣！」
在白蝴蝶對上冬靈的賽事中，羽時笑淫淫的跟藍吻輕聲悄悄話。

「哦，這跟你年少時偷看我打球的樣子不就是差不多，只不過是分仔並沒有你當時的這樣面目可憎而已！」
藍吻從羽時的角度看了一眼後，一臉正經的作出評語。

「嘖，若果我真的是如你口中這樣面目可憎的話，那為何我又能夠把你追上手呢？」
羽時輕佻道。

啪！

藍吻大力拍打了羽時頭部一下，一臉不悅的斥罵他。
「竟敢駁我嘴？你想找死嗎？」

殊！！！！

「你們靜一點好不好？ 現在可是比賽中途呢！」
我向身後的雙親亮出一道銳利且殺有殺意的目光後，二人隨即乖乖的安靜下來，再也沒有作出半點聲響起來。

_________________________________

「二十分對二十分，根據規例，誰先行奪取二十一分最會成為勝方！」

裁判一聲令下後，白蝴蝶及冬靈二人隨即亦作出相應的動作起來。

“想不到冬靈可真是不簡單，用上蝴蝶基本術式後也能跟我拉成均勢。”

“風水學說這回事可真麻煩，白蝴蝶整個人就像是擁有無限體力似的，殺球的威力完全沒有遞減的跡象。”

經過四十分的對決後，二人的心中均由衷地體會得到對手的厲害，確切地明白得到只有使出自己的必殺技才能夠有機會擊敗對手。

這最後的關鍵一分將由白蝴蝶發球，她把頭髮上的蝴蝶結徐徐脫下，拋到場地的一角裡頭。

「信號來了！」
四名把自己隱藏在黑暗之中的術士看到白蝴蝶脫下頭上的蝴蝶結後，隨即聚精會神的閉上雙眼，拿出身上預先準備好的護符，結出數道奇怪的手印，唸唸有詞的說出咒語起來。

「離震離兌！」

白蝴蝶感受到場中心正聚集著一股強烈的靈氣後，明白到四名術士正依照著她的意思在施法中途。
她沒有多想的便把球拍舉高，意圖接下那股強大的靈氣據為已有，大聲作出召喚。

「出來吧！巴他碟！」

雖然冬靈並沒有陰陽眼，沒法得知白蝴蝶正在搞甚麼龍與鳳，但她絕對意識得到對手正在蘊釀著一些石破天驚的事情，當下亦沒有怠慢起來。

望向觀眾席的那一方，只見冬音工與及冬凱頭二人同時微微點頭，帶有共識地允許她使出必殺技。

啪！

她整個人左腳屈膝、右膝貼地的跪了下來。

與此同時，她雙眼緊閉，並把羽毛球拍當作是長劍般的放在右手腰旁，左手五指緊握球拍柄套，而右手則僅利用食指和拇指觸碰著球拍的中軸部份。

啪！

此刻，冬靈憑聽覺判斷得出，白蝴蝶開出了一道高遠球。

她左眼依舊緊閉，右手眼睛微微張開，口中輕聲地唸出了三個字。

「冬。燕。

眠！」

白薯，不是薯仔

她左眼依舊緊閉，右手眼睛微微張開

冬靈係寄生獸 右手有隻眼

拔刀術

呢度停

右眼

準備姿勢似拔刀 實際同拔刀係兩回事

咁樣下一篇就肯定分到勝負

話哂冬靈都係女主角 俾多啲篇幅好喎

女主角是羽芬

打埋佢

對！今晚加鐘出多篇🤪

我賭十篇文冬靈贏

三十篇 白蝴蝶贏

會唔會係扮飛塊拍出去

離震離兌
唔係應該必殺技咩
薯仔係唔係有睇陰陽大戰記

用文來向作者作賭注是甚麼的玩法

招式效果永遠跟名字有關係的

逆手下剋上

我大你一篇外傳 冬靈贏

冬靈無緣無故跪在地上的時候，我整個人彈了起身，以圖衝上觀眾席的前排詢問她是否發生了甚麼事。

啪！

「乖孫，別衝動！」
在我踏出左腳行前一步之際，爺爺單手按下我的膊頭，制止我繼續上前移動。
「你現在貿然去打擾冬靈的話，那只會壞了大事，連累她輸掉這場比賽的。」

「哦？爸，難道你知道冬靈此時正在盤算着甚麼嗎？」
父親羽時的這個發問，正好表示他亦不清楚冬靈跪下來的目的究竟何在。

「我亦不清楚。」
爺爺搖一搖頭後，隨即把眼神投向冬音工及冬凱唐那一方位。

「只不過在冬靈跪下前的數秒，她曾經與冬音工及冬凱唐打了一個眼色。

由此可以推斷，冬家他們一定是在密謀著甚麼，我們這些旁觀者最好就是不要作出干擾，安靜坐在一旁靜心期待吧！」

這時候，我憶起爺爺曾經說過，往時冬音工在每一次比賽中也會展示出新穎的招式打法 。若沒能在短時間內想出應對方法的話，那便會陷入被殺得一個措手不及的下場。

如今看來，冬靈也深得了冬音工的真傳，準備展示出一道連羽家兩大高手也沒法看透的招式吧！

_____________________________________

啪！

大叫「巴他蝶，出來吧！」後的白蝴蝶，沒有對冬靈跪在地上的舉動加以理會，施施然的開了一道高遠球。

「白色陽氣！？」
此刻，爺爺與及爸爸一臉詫異，異口同聲的說了一句說話起來。
同時間，冬音工與及冬凱唐看到白蝴蝶開出的高遠球後，亦頓時收起了笑容，顯得愁眉深鎖。

高手與低手的方別，往往就在於如何理解及品評一件事物之上。
作為低手的我，根本就看不到所謂的白色陽氣，看得到的就只有是羽毛球上的白色羽毛與及白色軟木塞部位而已。

篷.....篷.......

白蝴蝶開出高遠球後，冬靈微微站起身，重心依舊向下的呈半蹲狀態，並一直保持把球拍以打橫的方式放在右手腰旁，以著合併步的方式往後場方向移動。

慣常利用右手握拍的她繼續以左手的方式持拍，左手拇指及食拍呈圈狀的輕輕托著球拍柄，而右手的拇指及食指則不斷的轉動著球拍中軸，促使球拍不斷的劇烈自轉。

就在羽毛球快要到達她的方位後，她停止了球拍自轉的行為，瞬間轉換成慣用的右手握緊球拍，大力揮拍作出回擊，以高遠球的方式回敬白蝴蝶的高遠球。

啪！

揮拍過後，冬靈再次左手握拍，右手拇指及食指起勢的轉動球拍起來。

「哦？竟然能夠抵禦得到白色陽氣的攻勢嗎？」
看到冬靈回擊後身體完全毫無異樣，白帝扁嘴了起來。

「冬家應該是在羽線上做了一些門面功夫吧！
不過巴大蝶的白色陽氣威力甚為巨大，不出十球應該就可以打破塗層的保護！」
細心觀察球拍與羽毛球碰撞時所產生出的反應後，白皇得出了這樣的判斷。

白家的著眼點執重於在陽氣的威力之上，這是絕對可能理解的，但這亦同時蒙蔽了他們的雙眼，忽略了事情的重點所在。

在這一球球擊裡頭，除冬家知情人士之外，場館裡就只有羽丹及羽時領略得到冬燕眠那招式的可怕之處。

「時，你看到嗎？」
爺爺側身鈄看著坐在觀眾席後一排的父親。

「看得非常清楚，若果運用得宜的話，這招的威力分分中比冬燕返更為強勁。」
當談及與羽毛球有關話題的時候，父親就像是變成了另外一個人似的，完全抹去了平時的嬉皮笑臉，整個人變得嚴肅與及穩重起來。

「同感。且看冬靈之後的表演了！」
爺爺輕笑了一下後，目光霎時放回在球場之上。

「吓...究竟即是看到甚麼呢？ 爺爺？ 爸爸？」
兩人聚精會神的把心神放在場地之上，亳無任何理睬我的意思；
母親正如痴如醉的欣賞著父親認真時候的側臉，而蛇叔則忙在手機上與體育店內的員工在文字對話，同樣也沒能解答我的問題。

「嘖.....」
明明就坐在球場的觀眾席上，但卻完全掌握不到球場上的最新動向，我真的是不知道應該如何形容現時的心情才好。

______________________________________

「哦？抵擋得到白色陽氣嗎？
那這招你又能如何作出應對呢？」
擁有「巴他蝶」能力加持的白蝴蝶猶如真的是長了雙翼似的，一躍而跳後，雙腳甚至還比球網高度1.524米為高。

「空氣斬！」
殺球的威力是與擊球的位置成正比的，白蝴蝶身處如此高處不勝寒的位置，再加上巴他蝶賜予給她的肌肉力量，這殺球描述為能斬破天空也絕不為過。

「哼，完了吧！」
看到自己乖孫女騰空的英姿後，白帝滿意的笑了一笑，並不認為冬靈能夠擋下如此侵略性的扣殺。

「這招絕對可以稱得上與你的時速四百公里扣殺平起平坐呢，羽丹。」
白帝瞄向羽丹所在的方位，揚起一道奸笑。

啪！

球啪一聲的擊出後，白帝的奸笑一瞬即逝。

「冬。燕。眠」
唸出三字後，冬靈把球拍直指羽毛球飛往的方位，羽毛球像是變魔術似的靜止飛行，有足足一秒的時間停頓在空中。

又話分到勝負

打得太慢
凌晨一點半，要訓覺，明天再續。

試下作統計，認為冬靈贏請正皮此回覆，白蝴蝶贏負皮此回覆。

感覺上之前嘅火蝴蝶嗰氣場勁啲

轉球拍就改到方向

一球波三爺孫可以講到咁多句野 到底球波有幾慢
Btw 逆時針轉令下方氣壓強於上方 繼而滯空？

科幻故黎，咪咁認真

同足球小將一鳩樣

感覺上，但唔係實際上

轉馱盤就改到方向

高遠球，又高又遠，多的是時間

哈叔：27比0

有結果了
文呢

咁我改啦
白蝴蝶贏 10000800000篇文

腦海裡，放工打

你們將要賭上一生的時間，以作償還文章債務之用

薯仔代忠實讀者還文係基本啦

個盤可以一面倒到咁

成件事錯哂

等睇冬靈啲正評仲多過薯仔

冬靈 39:41 薯仔
究竟係冬靈贏定薯仔贏呢

冬靈贏
薯仔贏

42:41

三個行走中的人並不是人類最好的導師，大自然才是。

兩棲類青蛙啟發了我們在水中游動的方法，蓮花出淤泥而不染的特質留下了如何製作防水物料的啟示，頑石終被滴水鑿穿的結果更是為人們留下良好的榜樣，告訴我們只要擁有堅毅不屈精神的話，事情總會有成功的一天；

人類最為強大的地方，就是能夠把身邊所觀察得到的事物轉化成為利己利人的知識，一切持續的進步下去。

然而，冬燕眠這一招數，正正就是冬靈透過觀察身邊的事物萌生而成的。

________________________________________

時間追溯到冬靈五歲的時候，她正在與爺爺冬音工在名為「歡樂天地」的遊樂場上一同玩樂。

「爺爺，我要那個巨型豬豬公仔！」
冬靈蹦蹦跳的指著擺在店鋪最高位置的毛公仔，用著嬌嗲的聲音嚷求著爺爺。

「你指的是....那個口裡咬著薯仔的豬豬公仔？」
冬音工用著疑惑的目光凝視著那個毛公仔，萬萬也想像不到自己乖孫女的品味會是如此的獨特。

「沒錯！牠在單眼伸脷咬著薯仔，非常得意呢！」
冬靈亮出了天真無邪的笑容，一剎那間把冬音工的心融化起來。

「這位小妹妹真的是非常有眼光！
這可是我們店鋪獨有的大獎，其他分鋪是沒法能夠找得到的！」
偷聽到兩爺孫對話的一名店鋪職員，輕輕托了一下光亮表面的眼鏡，會心微笑起來。
「本來這可是要五千張獎劵才能夠兌換得到的，不過見妹妹這樣喜歡它，今天就來一個特別優惠，三千張獎券吧！」

冬音工抬頭一看，發覺那個公仔根本就沒有名碼實價的列出獎劵的兌換需求，當下意識到這是一個典型的商業陷阱騙局–
先行誇大獎券需求後再而表示提出特惠，從而製造出一個非常抵算的幻象，引誘顧客入局。

「爺爺，黃金機會呀！」
不黯世途險惡的冬靈，聽到店員提出減去二千張獎劵的優惠，當下瘋狂地搖動爺爺的衣袖起來。

「唔.....」
不想掃自己孫女興的冬音工，輕輕的嘆了一口氣，作勢把右手插進褲袋裡拿出銀包起來。

就在快要把銀包拔起的那一刻，冬音工生起了一個有趣的想法；
這驟眼看似是商業騙局的局面，大有潛質能夠被轉化成為一個達成他心裡夢想的契機。

「乖孫女，若果你答應今後肯用功練習冬燕返的話，爺爺就出盡全力為你贏取薯仔豬豬公仔，好嗎？」

冬靈有著各種各項打羽毛球的特質，只要加以栽培，日後必成大器。

但是，她硬是堅決不肯練習冬燕返這招數，原因是因為她認為左手呈鷹爪向前伸出的動作非常不美觀，百般不願意的在實戰上使用，這一點可是讓冬音工感到非常的苦惱。

「好！我答應爺爺你！」
冬靈思索了一會後，在鷹爪及毛公仔二者之中選了後者，烔烔有神的伸出了尾指起來。

「哈哈！好！非常好！真不愧為是我的乖孫女！」
冬音工欣喜若狂的哈哈大笑，跟冬靈勾起尾指作誓言之禮，心裡同時不斷暗讚自己是多麼的聰明，擁有化危為機的能力。

能夠讓自己乖孫女心悅誠服學習冬燕返的話，他多少的金錢也讓願意支付。

「少年，那一個攤位遊戲能夠以最快的速度獲取獎券呢？」
冬音工眉飛色舞的舉止，反客為主的把那名店舖員工嚇唬起來。

「唔...最快的話，應該是擲金幣在七色彩虹的遊戲吧！」
_____________________________________

啪啪啪啪啪啪啪啪！

冬音工十指夾著八枚硬幣，仙女散花式的散開，八枚硬幣同一時間的擲在面積最為細小的紅色區域，一次過拿取一百六十張獎劵。

擲在紅色區域除了能獲取二十張獎劵外，更會贈送多一次的投擲機會。

正因如此，在短短五分鐘內，冬音工僅僅是用了港幣八元的入場費，便已贏取了共一千六百張獎劵。

「爺爺，你很厲害呀！」
看到獎劵源源不絕的送到自己手中，冬靈笑得合不攏嘴，不斷的拍掌起來。

「呵呵，小兒科而已！」
對於擁有無數羽毛球閱歷的冬音工來說，眼手心早已三位一體，把硬幣投擲到預想的位置簡直就是小事一樁。

啪啪啪啪啪啪啪啪！

說時遲那時快，冬音工已拿取了一千七百六十張獎劵。

「咳...黃色警告，黃色警告...」
負責彩虹遊戲攤位的職員得知有高手來訪後，隨即對著掛在心口的對講機說起話來。

篷.....

此時，佈滿在彩虹表面上的微細氣孔開始噴氣起來，形成了一層微薄的氣墊，大大減低了表面的摩擦力，使玩家更難預料得到金幣最終的落點；
每當有遊戲高手在短時間內贏取大量獎劵的時候，職員便會聯絡有關部門開啟氣墊系統，冒求以最短的時間改變遊戲環境，使玩家無法適從，打斷其連勝的氣勢。

奈可的是，這措施可是對冬音工沒有效用的。

「冬燕返！」
察覺到氣墊系統的存在後，冬音工不慌不忙的伸出鷹爪，利用冬燕返牽伸出的氣流作金幣位置的最後修正，確保每一枚金幣均安全抵達紅色彩虹位置。

「咳...紅色...紅色警誡！」

「甚麼！？我沒聽錯吧？ 紅色？」

這是那間遊樂場首次、亦是唯一一次啟動紅色警誡行動。

再上一級係咪黑色警報？

黃雨紅雨黑雨

妹妹

屌你 故呢？

頂你場波嗰1球打咁耐嘅

佛誕打到聖誕

之前仲話嗰個位停，等下次可以一次過完到

講完冬靈，可能講返白蝴蝶創招過程
每一球都充滿回憶

唔好再話薯仔 佢話今個星期完到㗎

利申 唔想咁快完

冇留意開咗新po留名

聽日就下個星期，薯仔仲有11個鐘

再上一級係核彈發射

雨後才有彩虹

有冇人可以帶我返去羽毛球場

本身係諗住兩篇寫完，但諗諗下發覺唔可行

十一月應該完唔到

十二月應該完唔到

出年12月

先行戴頭盔，今晚有party，八成機會明天無文

玩得開心啲

推下#60先

薯仔遲啲會唔會解釋返冬燕返嘅原理？ 定係好似風水咁無得解釋

冬燕返嗰原理好早之前解釋咗

冬家祖先唔想燕子在冬天離開，強行練成利用鷹爪狀的手勢壓縮空氣，發射出強大高壓氣流打傷燕子雙翼，迫使佢哋冬天都要留在家裡築巢。

咁冬燕眠唔通係用冷空氣搞到燕子冬眠飛唔走？
用陰氣balance返巴他蝶？

應該係凍到啲燕子直接冬眠

剎那間，遊樂場上的天花響起一陣嘈吵的齒輪轉動聲音，數以十計的反光燈球「從天而降」的冒起，反射出無數閃爍的光茫。
與此同時，場景音樂由原本柔和輕快的兒歌轉變成為激昂的搖滾音樂，整個氣氛變得與夜總會無異。

「爺爺，這裡很陰森恐怖呢！」
周間的燈光均調暗了的關係，冬靈驚慌地抱著爺爺的大腿；
不只是冬靈，很多在場的兒童均感到非常恐懼，有不少更放聲大哭，嚷著要離開現場。

「沒事，沒事。」
冬音工一邊安撫著冬靈的心靈，一邊大聲追問著攤位的員工究竟發生了甚麼事。

「先生，現在是遊戲場的『開心時段』呢！」
駐守在彩虹遊戲攤位的職員，一本正經的胡說八道起來。

在開心時段期間，遊戲難度會以幾何級數的方式作出攀升，而遊戲的入場費及獎劵的派發將會分別以除二及乘二的方式作為抵償。

譬如在打地鼠遊戲中，原先所有地鼠被打一下就會鑽回地下，現在要用上三下敲擊才會有反應。拋籃球遊戲裡頭的籃框會不停的無定向移動，再也不是以靜止狀態的方式呈現在玩家面前。

而在場唯一沒有作出難度調整的，就是夾公仔遊戲。要說為何的話，那就是因為整個世界上的夾公仔遊戲早已調校成為最高難度，再也沒法向上調整。

之於冬音工所在的彩虹攤位遊戲中，一道接近有兩米高的塑膠透明板徐徐升起阻隔玩家之餘，接近有九成的彩虹均被添加的白紙所遮蓋，大大減低中獎機會。

「爺爺，他們是在為難你嗎？」
就連只有五歲的冬靈，也能夠看得出遊戲場員工的所在所為。

「呵呵，若果他們認為這樣便能夠難得到爺爺的話，那爺爺看來真的是被看少了！」
冬音工瞄了頭上的反光燈球一眼後，隨即蹲下身輕撫著冬靈的頭髮，慈祥地說了起來。

「接下來，爺爺將會展示出冬燕返的異變版本–夏燕返，乖孫女你可是要好好留心觀察呢！」

____________________________________________________________________

「注意！這並不是演習！重覆！這並不是演習！
我們遊樂場正面臨一場史無前例的大考驗！

所有沒有緊急事務的員工必須更換便衣並在三十秒內抵達彩虹攤位那方，用死魚眼的方式瞪著一名身穿綠衫的老人，利用心理戰的方式增添他的壓力！」
那名眼鏡表面反著光的店員，對著內部用的對講機大聲呼喝起來。

「射擊部的同事，趕緊前往有利的追擊位置，必要時利用裝有滅聲器的氣槍擊落金幣！」

發出指令過後，他除下了眼鏡，被上一件黑色外套上身，急步前往彩虹攤位裡頭。

「還以為來了一條水魚，這次真是捉蟲上身了！
早知就獅子開大口，叫價一萬張獎券！」

正所謂兵貴神速，剎那間彩虹攤位裡頭已變得人才濟濟。

員工們準確地遵守著應變守則裡頭的紅色警誡條例，壯男們兇神惡煞的圍繞著攤位，死睜著冬音工一人，身材較好的女生們則不經意露出玉腿，用著鬼魅的目光打量著冬音工的全身。

整整的一切，就是想使冬音工變得心煩起噪，心神恍惚，沒法專心在遊戲裡頭。

除心理戰外，負責射擊小丑牙齒攤位的員工亦已準備就緒各就位，以無死角的方式包圍著彩虹攤位，確保射擊範圍內並沒有任何的阻礙物；
終日留守在射擊小丑牙齒攤位的他們，早已練成百發百中的射擊能力，以無聲無息的方式擊落金幣對他們來說簡直就是小事一樁。

現在，萬事俱備，只欠彩虹。

「最後的一道彩虹，就等我來處理吧！」
穿上了黑色外套的店員走到管理彩虹攤位的低級員工身旁，輕聲道。

「是的，副店長！」
低級員工以著恭敬的方式雙手遞上白紙。

「從小便遊走在遊樂場的我，並沒有任何出千手段能夠瞞得到我法眼的！」
黑色外套副店長為彩虹蓋上白色A4紙的同時，有意無意地把說話傳遞到兩米高膠板外的冬音工耳中。
「更何況的是，從懂行走開始，我便已經開始鑽研彩虹投擲金幣的技巧。」

他蓋上最後一張白紙後，攤位遊戲上的彩虹數量並不超過十個。
而在這些彩虹之中，只有一道彩虹的紅色區域並沒有被作出任何的遮擋。

「老人家，若果是覺得難度過高的話，大可以在這時候明哲保身，敗走離場的！」
副店長亮起一道極具挑釁性的眼神。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈，年輕人，你真懂說笑！

現在可是獎劵加倍送贈的時間，我又豈能錯過這美好的時機呢？」
冬音工仰天大笑，左時五指同時扣在一點，作出了夏燕返的準備姿勢。

死魚眼 果然不出我所料 繼續繽紛

懷疑薯仔細個受逼害

快

講左成集都未出招，下星期都唔知完到球波

有文

「從小便遊走在遊樂場的我，並沒有任何出千手段能夠瞞得到我法眼的！」

根據動畫套路，角色輸或者要死嗰時，點都會有回憶著墨

凌晨三點起身寫到五點幾，然後再訓過

在較早前，黑色外套副店長早已察覺得到冬音工的左手鷹爪動作，心裡大概已猜度得到對方所使用的欺詐手段；
在彩虹投擲金幣遊戲上，玩家最常用的出千方法就是把透明鋼線黏在金幣上面製成扯線銀仔，並透過拉扯的動作來控制金幣的最終落點取得獎勵。

在副店長的眼中，冬音工冬燕返的鷹爪動作跟拉扯鋼線動作簡直就是不謀而合，同出一轍 。

「我倒就看你這名老千還可以耍出甚麼花樣！」
現時阻隔著冬音工與及副店長二人的兩米高透明膠版，正正就是為了揭穿鋼線把戲而製成的。
金幣跨過兩米高的膠板後，所連繫著的鋼線定必會懸掛在膠板之上，在膠板上呈現出折射，到時候便是人贓並獲之時。

「在我沒有號令之下，誰也不能輕舉妄動！
我要親手捉拿這名得戚的老玩家！」
在這道透明膠版下手刃接近超個過百名老千的副店長，胸有成竹地對著對講機發出號令。

________________________________

「乖女，別眨眼了！」
冬音工把八枚金幣疊在一起，左手五指含苞待放的聚集在最頂端的金幣表面之上，呈風車狀的轉動手腕起來。

「夏燕返！」
轉動約十數秒後，冬音工低沉地說出招式的名字，左手往高大力一拋。

啪！

八枚金幣形影不離的成柱狀直擊天花板上的其中一個反光球，在嘈吵的背景音樂底下仍能發出一下響亮的啪聲。

啪！

第二下的啪聲響起的時候，八枚硬幣以著一柱擎天的方式直達彩虹的紅色區域。

「為...為何...看不到任何光線折射的？」
副店長全程均密切地觀察著透明膠板表面的狀況，最終卻是一無所獲，看不到任何鋼線所呈現出的折射投影。

他第一時間之內上前觸碰金幣的表面，雖然他找不到任何被鋼線連繫過的痕跡，但卻發現到一點非比尋常的地方。

「這八枚金幣的表面全是濕漉漉的...」

副店長用上了自豪的「神不知鬼不覺掩眼法」，把那濕透了八枚金幣放在暗格的特製膠袋裡頭，換上了放在暗格內的全新一套金幣。

金幣在無緣無故間呈現濕透的狀態，內裡定必有詐。
副店長一時之間內並想不出冬音工究竟運用了甚麼出千手段，只好把金幣放在膠袋裡頭，作隨後轉送到政府化驗部門驗證之用。

此刻他根本不知道，金幣表面上的液體，其實只是存在空氣中裡頭的水份，亦即是俗稱的濕氣。

夏燕返的奧妙之處就是透過手腕激烈的轉動，抽取大氣之間的濕氣，在手掌內形成一層表面充滿水份且有彈性的空氣高壓波；
在酷旱的夏天為燕子們來一發夏燕返，利用濕氣替牠們消消暑，保證牠們定必會樂而忘返，夏燕返。

八枚金幣在水份十足的空氣波保護之下，安穩地以一柱擎天的方式示人。

雖然兩米高的透明膠板阻隔了冬燕返的氣流波動，但聰敏的冬音工看準了頭上的反射球為塑膠所做的這一點，靈活運用了夏燕返表面充滿水分帶有彈性的特質，把八枚金幣透過反射球反彈到紅色彩虹區域。

「爺爺，夏燕返不需要用鷹爪示人，比冬燕返更為好看呢！」
出乎意料之外，冬靈對夏燕返的好感比冬燕返更之為高。

「哦？是嗎？
那麼在學習冬燕返的同時，爺爺也順道教曉你如何使出夏燕返吧！」
夏燕返的威力遠比冬燕返為低，再加上施展招式的所需時間更之為長，在羽毛球實戰上的價值可謂非常之低。
不過本著學懂多一招絕對不會是壞事的宗旨，冬音工可是非常樂意教曉自己孫女如何使出夏燕返的。

「好了！現在我只需要投擲多一次金幣在紅色彩虹上，那便擁有足夠獎劵數量換取薯仔豬豬公仔了！」
冬音工特意的把這句話調高八度，好讓聲音能夠有效地傳遞到副店長的耳朵裡頭。

「你.......」
眼見自己被蒙在鼓裡，任由對方在自己面前肆無忌憚的在「出千」，副店長怒羞成怒的握緊對講機，脾氣變得非常的暴躁。

「眾槍手聽命，不管三七二十一，當目標拋出金幣後，立刻用氣槍把金幣射成稀巴爛！」

____________________________________

「YEAH! 薯仔豬豬公仔很可愛呀！」
冬靈緊抱著店舖裡頭的終極大獎，親吻了冬音工的臉頰一下。

「乖孫女你喜愛便好了！」
冬音工現時心裡的甜蜜程度，足以好比他一整年所吃下的冬甩糖份。

負責把公仔拿下來的副店長一臉垂頭喪氣狀，再也擠不出甚麼的恭賀說話；
剛才眾槍手起勢的瘋狂射擊，但夏燕返的水牆有著一定程度的防禦力關係，金幣依舊穩如泰山般的降落到彩虹的紅色區域。

「唉..下一次要購置甚麼公仔好呢...？
唔，陽光下的海鷗好像也不錯呢！」
抖擻精神後，副店長隨即在網上開始物色另一隻鎮店之寶。

篷....篷.....篷.....

在準備離開遊樂場之際，冬靈被角落裡頭的一團粉紅色物體吸引了起來。

「爺爺，那是甚麼來的？
好像很有趣呢！」

「呵...那可是......棉花糖來的呢.....」
冬音工尷尷尬尬，口齒不清的說了起來。

「靈店長，就是他了！」
一名身穿員工制服的女員工，在掌管著製作棉花糖機器、年近四十的女店長耳邊作出悄悄話，指手劃腳的指向冬音工所在的方位。

「哦...他不就是....音工嗎？」
姓靈的女店長說著同時，不自然地整理了自己的旗袍一下。

陽光下的海鷗
變咗神獸

靈格風？

要回憶幾耐

解釋緊冬燕眠的由來
下篇會番返球場上

下次唔好quote文

任何quote文者，請留下正皮先好番出去

正評+1

薯仔值得擁有

呢位巴打睇黎都係繽紛之友先講得出呢句

呢位巴打曾經將投票的負皮放在喺Post嗰度

繽紛無極限

你真好記性

方丈份人__ __ __

小財不出，大財不入。
以小搏大，左右互搏。

為了吸取更多的客源，不少商業機構均會使出小恩小惠大法，例如「一元一隻雞」、「五元一熱狗」等等，首要的目標是引誘客人進入店內，再而在店裡佈下天羅地網，對眾人的錢包進行大事宰割。

同樣地，這間遊樂場也使出了相同的計謀，凡是在店舖裡赢取任何種類的獎品，便能憑其發票以一元的優惠價換取一大束棉花糖；
很多市民就是為了一元棉花糖的優惠，不惜在遊樂場灑下超過預算的金錢數量，正中生意人的下懷。

只不過，對於小孩子來說，高速旋動、色彩繽紛的棉花糖的確是挺引人入勝的。

能夠想得出利用棉花糖政策來吸引小孩前來，那名生意人能夠賺大錢也是無可厚非的。

________________________________________

篷...篷....篷.....

在棉花糖機的透明玻璃裡，一縷縷的液體糖絲在大氣之間迅速固體化，並在高速旋動的離心力引領之下構成了一大片虛無縹緲的雲狀物體– 棉花糖。

「爺爺，那片粉紅色的雲不斷地在擴大，你估最後會不會落下粉紅色的雨呢？」
冬靈把臉頰貼在玻璃窗上，作出零距離接觸。

不知棉花糖為何物的冬靈，誤以為面前的棉花糖是一片被困在玻璃裡的粉紅雲朵，對此感到非常的好奇。

「哦...原來她是你的孫女嗎？」
聽到冬靈用上爺爺二字來稱呼冬音工後，旗袍店長蹲下了身，平起平坐的與冬靈對視起來。

「嗯...」
冬音工神不守舍的望向他方，上排牙齒緊緊地咬著下唇。

「小妹妹，你的名字是甚麼呀？
告訴給靈鈴姐姐聽的話，靈鈴姐姐便請你吃粉紅雲朵吧！」
店長用著溫柔的語氣對著冬靈說。

「冬靈！」
冬靈微笑地作出回應。

吱！

這一刻，靈鈴店長整個人就像觸電了似的，全身震抖了一下，臉頰變得非常的紅膶。

「冬....靈...嗎....？
這個名字真好聽呢！」
靈鈴含情脈脈的望向冬音工的臉頰起來。

____________________________________

啪！

冬音工二十多歲的時候，與十歲的靈鈴在源和路體育館裡作出了第一次的見面。
那時候冬音工正在比賽之中，對手突如其來的一下強力扣殺使他反應不及，羽毛球觸碰球框反彈到觀眾席裡頭，直中靈鈴的鼻子上。

「不好意思！你有沒有受傷呀？」
壯年冬音工走近觀眾席前，對學生妹靈鈴作出親切的問候。

「沒事！這球還給你！
你要加油呀！」
紅鼻子靈鈴笑容滿面的模樣，把羽毛球遞到冬音工的手中。

二人這一下隔著羽毛球的手與手接觸，吱一聲的奠定了他們隨後約會的基礎。
他們雙方深深的感受到何謂是一見鍾情的感覺，經過深入互相認識後，彼此均深愛著對方。

奈何這道美好的愛情始終也是敵不過世俗的眼光，二人年齡相差接近十年與及靈家的家境並不富裕的關係，傳統思想的冬音工雙親大力反對二人結合在一起。

少不更事加沒有膽量的關係，冬音工最終還是聽從了父母的訓示，漸漸的跟靈鈴疏遠了起來。

直到與自己的兒子誕下女兒的那一刻，冬音工心底裡依舊還是對靈鈴念念不忘，潛意識間驅使了他建議冬凱唐用上靈鈴的那個靈字來作孫女的名字。

看著孫女冬靈日漸長大，他不禁的亦會在想，若果他日堅持己見，遵從自己的想法去做的話，那道光景將會是多麼的美好呢？

________________________________________

「爺爺，粉紅雲朵很好吃呢！
你要嚐一口嗎？」
冬靈的這一句話，一剎那間使冬音工回過神來。

冬音工並沒有即時理會冬靈，而是立刻從褲袋裡抽出了錢包。

「這棉花糖多少錢呢？」

「不用錢的！」
靈鈴爽快地作出回應後，深情地輕撫著冬靈的頭髮起來。
「冬靈小妹妹，日後你想吃粉紅雲朵的話，儘管來找靈鈴姐姐吧！
姐姐會無限量免費供應給你的！」

「鈴，你怎可以這樣做的呢 …？」
冬音工秒速堅決作出反對。

「我是店長，擁有整個遊樂場的話事權，你憑甚麼不容許我這樣做呢？」
靈鈴雙手叉腰，顯得沾沾自喜。

「這.....」
冬音工完全無力反駁。

「若果你感到不好意思的話，或許你可以幫我做一點事作出抵償的！」
靈鈴從旗袍暗袋裡抽起了一張卡片，遞到冬音工的手中。

這張卡片的後續，將引伸到日後歡樂天地與冒險樂土兩大遊樂場機構在皇室堡的頂層決一死戰的精彩故事，日後有緣的話定必會仔細講述一番。

無論如何，這一次冬音工與靈鈴的偶遇，造就了冬靈能夠在日常情況下接觸棉花糖的契機，棉花糖亦因此潛移默化的成為了她僅次於冬甩最為喜愛的食品。

而她所自創的那一招冬燕眠，正正就是從棉花糖的製作原理啟發出來的。

用上「夏燕返」的提取濕氣技術，再配上球拍高速旋動的離心力，充滿水份彈性的空氣隔層便能呈現在球拍的表面之上。

當羽毛球碰上水份隔層的時候，水牆的表面張力便會牢固地扣緊軟木塞的位置，羽毛球便會像是漿糊一樣似的停頓下來；
整個過程之中，球拍並沒有觸碰到羽毛球的一點分毫，全憑無色無影的空氣隔層產生作用。

冬燕眠的那個眠字，就是在描述羽毛球遇到水份空氣層膜時候的膠著狀態，就像是在睡眠般似的一動也不動。

同時眠亦是棉的同音字，帶有表示這招數乃是取自棉花糖而啟發出來的意思，故此冬燕眠這名字絕對稱得上是改得非常貼切的。

__________________________________

論球速論威力，白蝴蝶打出的白色陽氣扣殺固然非常驚人，常人並不能輕易的抵擋下來。

只不過的是，在冬燕眠的物理作用底下，擁有抗眠能力的巴他蝶也只能俯首稱臣，「睡眠」下來。

「冬燕眠！」
球拍就如一道時間停頓器一樣，當冬靈輕輕的把球拍指向羽毛球方向的時候，白色陽氣的扣殺隨即在球拍前的好幾吋位置前瞬間停頓了起來。

沒有錯過這美好良機，冬靈在秒速間作出拉弓的動作，對著滯留在空中的球拍大力一掃，沾有冬菇陰氣的球線一瞬間抵銷了白色陽氣的效果，讓她能夠成功打出一道威力十足的橫飛平球起來；

整個情形就像是打排球一樣，冬燕眠的水份空氣層充當了接下扣殺與及抬球手的角色，而當把羽毛球調整至適當的位置後，球拍的揮擊便成為了扣球選手的扣球反擊。

誇張一點來說，這就像是每一球也有著一道無形之手暫時性的把羽毛球停頓下來，而冬靈則大可以盡情地自由發揮把那滯留在空中的羽毛球轟下去！

排球運動的三下動作在冬燕眠的效果下濃縮成為一下精緻的動作，在場的觀眾及裁判無不感到嘆為觀止，讚嘆不已。

「苦練了這麼多年，冬燕眠終於有公開露面的一天了！」
這次是冬靈首次在公開場合施展冬燕眠，冬音工大為感嘆的同時，情不自禁的又想起了初戀對象靈鈴，心情可謂是非常的矛盾。

「唔....」
親身目睹冬燕眠的威力後，白家一眾人等不禁皺起了眉頭起來。

巴他蝶召喚之術雖然大幅度提升了白蝴蝶的身體機能，但冬燕眠的效果實在是非常霸道的關係，白蝴蝶完全處於被動的狀態，沒法再作出扣殺之餘，每一球的回擊也顯得非常狼狽，隨時有著接失的可能。

客觀地來說，若然換作是其他沒有足夠靈氣召喚「巴他碟」的場地的話，白蝴蝶早就已在第一球冬燕眠攻擊下當場敗陣。

「看來，阿蝶未必能夠支撐得到十球以內...」
白帝目無表情的輕聲道。

巴他碟之術會不斷侵蝕使用者的心神和體力，並不能長久運行。
原先的計劃是以十球白色陽氣的攻勢攻破冬靈球拍的陰氣塗層，但照現在的情形來看，白蝴蝶在冬燕眠的制壓下絕對沒有可能捱得過十球來回球。

「唔.....那麼是時候用上它了！」
白皇對白帝的看法亦有同感，從褲袋內抽起了一道鬼劃符起來。

啪！

「你是絕對...絕對不能用上它的！」
一直坐在後方的哈叔，上前強行鉗制白帝的右手，大聲嚴詞道。

直到與自己的兒子誕下女兒的那一刻，冬音工心底裡依舊還是對靈鈴念念不忘，

This is

哈叔愛女心切啊

冬燕眠啲由來，咁都講到

好驚回憶入面再回憶十集

Ok我等你

哈叔係好爸爸

冬音工廿幾 靈鈴十歲
點解會係相差近十年

直到孫女誕生的那一刻

以下犯上

又名棉花糖高速空氣旋轉炮

無限回憶

係好爸爸的話，就唔會投靠白家

二十年

忍辱負重?

十歲

Open the door

「蝴蝶現時的身體絕對沒有可能承受這道護符的威力！
你這樣做的話，她隨時會有性命危險的！」
哈叔雙手強行扣緊白皇的右手手腕，意圖阻撓白皇使用其手中的那道鬼劃符。

「我數一聲，一聲之內你不放手的話，那就別怪我無情！」
白皇完全沒有把哈叔的勸告聽進耳裡的意思，冷言冷語地喝令哈叔立刻放手。

危急關頭之勢，日常生活慣用的三秒潛規則再也沒有套用起來，哈叔只有短短一秒作出決定。

一！

此情此景，盲的也能猜得到，哈叔自當然不會放手。

啪！

沒有絲毫的猶疑，白皇左手用力握緊，一道直拳打在哈叔的肚裡去。

「哦？蛤蟆調息法？」
白皇此刻拳頭的觸感，就像是打在一個充滿了氣的輪胎一樣；
在電光石火之間，哈叔吸了一大口氣，運用呼吸調息法把氣體轉移到白皇拳頭抵達的位置，大幅度卸下拳頭的衝擊。

對哈叔來說，白皇的這一下拳擊就像是用食指輕輕彈了一下肚皮一樣，不癢不痛。

啪！

「那麼，這招又如何呢？」
白皇使用了當年周星星對上火雲邪神的一道小技倆–踩腳趾，攻破了哈叔的防守手段。

正所謂十趾痛歸心，踩腳趾的威力絕對不遜於撩陰攻擊手段，再加上腳趾並沒有足夠空間讓氣體進入的關係，蛤蟆調息法在這裡並無任何發揮空間，哈叔只能咬緊牙根，默默接下所有的痛楚。

啪！ 啪！啪！

三道連環的殘忍踐踏後，哈叔最終還是忍不住其夭心夭肺的煎熬，鬆開了雙手起來。

生怕夜長夢多的關係，白皇再而乘勝追擊，一記手刀打在哈叔的後頸，把他當場擊暈，迫使他失去知覺倒在地上。

「區區一名食客，竟敢阻頭阻勢！」
把哈叔打倒在地上後，白皇一臉不悅的咧了一下嘴。

這裡值得一提的是，哈叔生怕自己的慘叫聲會影響白蝴蝶比賽表演的關係，全程也沒有發出半點聲響，以啞忍的方式活生生吞下那股筆墨也沒法能夠準確形容的痛楚。

無法利用吼叫的方法來分散自己的心神，痛楚的感覺只會以幾何級數的方式上升，直擾大腦神經，震撼腦髓。

哈叔在三下踐踏後也能夠保持神智清醒，基本上已經是與超人沒分別了。
____________________________________

哈叔與白皇的對峙，白家上上下下所有人也看得非常清楚。

「白薯哥.....」
坐在白皇身後的哈紙棉看到哈叔倒下來後，心神不安的晃動白薯的衣袖起來。

「嗯！」
白薯輕拍了一下哈紙棉的膊頭後，立刻上前意圖勸阻自己的父親。

「爸，不如...」
還沒說出整句話的十分之一，白皇已經用著兇狠的眼神直瞪白薯，氣勢異常剎人。

「薯，在這裡所有人之中，你最沒有資格說話！
要不是你不學無術的關係，我也不用這樣大花心神在這一場賽事之上！」
白皇對白薯作出怒斥後，趕忙把心神放回在球場之上，拿著鬼劃符作出奇形怪狀的結印動作，念念有詞的唸著不明語言起來。

「....」
白薯自慚形穢的低頭下來，沒有作聲，乖乖返回坐位。

白薯在茱莉中學班際比賽誤入歧途、借助了外力的關係，這一年的羽誕節並無資格參賽。
白家的男子第二部隊比其他三大名門明顯較為遜色，男子單打、雙打與及混色雙打的金牌絕對與白家無緣。

正因如此，白家的金牌希望就只有落在女子單打及雙打這方面。
奈何白蝴蝶性格較為孤僻刁蠻，難以跟人合作，並不是雙打的材料，因此便形成了女子單打賽事是為白家最有機會奪冠的局面。

貴為四大名門之一，再加上白家掌管羽界會長之位，如果白家在羽誕節一項賽事也沒法奪冠的話，那只會貽笑大方，成為外間來年的茶餘飯後笑柄。

鍾愛面子的白皇，是絕對不能容許這件事情發生的。

沙...沙...沙...

轟！

就在白皇快要完成施法儀式之際，外間傳來一陣陣的雨水及打雷聲起來。
白帝輕輕拍打了白皇的膊頭一下，用眼神示意叫他觀看地下一眼。

那雙眼緊閉並已失去意識的哈叔，正在用著雙手抓緊著白皇的右腳腳踝，嘴巴微微顫抖的在碎碎念。

「被你手刀擊暈後的他理應已失去意識，但他還是憑著一絲強頑意志，強行控制自己的雙手抓緊你的腳踝，意圖阻止你施法！」
白帝搖頭感慨道。

「....」
白皇當下暫緩了施法的程序，低頭瞧了地上的哈叔一眼。

「蝴蝶....乖女....蝴蝶....乖女....」
懂得唇語的白皇，從哈叔的口型中悟出箇中的訊息。

「你這道黑色之力護符，理應是沒有招風喚雨的能力！
但上天卻在此時此刻佈以雨水及雷聲，明顯就是也被老哈的所在所為感動，其情可憫的關係流下淚水及哭泣聲呢！」
雨水是上天所留下的眼淚，雷聲是上天的哭泣聲，這是白帝的看法。

「仔，風水之道，在於順風順水！
今你強行逆天而行的話，他日定必遭受天譴，受皇天擊殺之苦！
我看.....還是及時收手吧！」
白帝黯然地按下白皇的手掌，表示自己亦不贊成白皇繼續強行施法下去。

呼......

百般思緒盡在心頭的關係，白皇深了一大口呼吸。

這是一道「面子」與及「將來」的二選一題目。
把黑色之力強行加在白蝴蝶身上的話，此仗定會必勝無異。但根據父親白帝的說法，後果就是要面對不堪的將來。

唔....

「魚，我所欲也，熊掌我亦所欲也！」
調整思緒後，白皇振振有詞的說出了孟子的說話。

嘶！

剎那間，雨水及打雷聲在同一時間消失，哈叔亦吐出了一口悶氣，雙手無力地垂下，沒有再強行抓緊他的腳踝。

「這樣你們滿意了沒有？」
白皇把撕成只剩下半張的鬼劃符向天舉高，憤慨大喝。

睇字都覺得痛
哈叔

往後會唔會有機會睇下黑色符威力?
會唔會好似某卡通咁打爆地球

而家睇落去我覺得遲早會穢土轉生歷代高手代打

依家已經有上身架啦
btw 斷間轉生計唔計？

遲左半個月既新帖留名
薯仔我仲有睇架

皇天擊殺

打打下羽毛球又變咗打人

咁搞法幾時先打得完

佢至少阻止咗半邊鬼劃符

一定有機會啦

打爆地球就當然唔會

嗖，嗖，嗖，啪！

羽丹右手食指觸貼地下，額頭冒出冷汗，用著顫抖的語氣道。

「至少，我阻止了第四代出場....」

斷間轉生得三種辦法

1.永久變成死物

2.中秋節出場一天

3.

感激

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

嗰故最尾係羽分同白薯各帶一邊耳環合體 打黑化咗嘅羽芬
反正都係痴撚線

打吓人之後又打吓羽毛球，打打吓又回憶一下，回憶入面又打吓人，打打吓又打吓羽毛球，打到咁上下又從回憶回到現在。

最後打到發覺羽毛球最終係枱上不斷自轉，沒有停下來

唯一能夠說的，就喺嗰故某個位應該會有好多負皮..

薯仔打算挑戰魔瞳

已經結局篇緊

呢個名出現啦
利申 唔夠膽追魔瞳 只係有睇魔法師

黃泉同魔瞳都係蜻蜓點水式踩水氹，時機成熟時先跳入去

人哋魔瞳結局篇都講咗幾年 我諗呢個故都差唔多

你暑假已經開始話就完故啦

我只啪不梳

的確就完

亞視都就執

今次段文好長

天下起雨了，人是不快樂，拋頭露面的人真的受傷了。

在較早前下雨打雷的時候，場外的保安們無不各自散開，走到就近合適的地方避雨。

「這並不是普通的過雲雨，我們到那邊暫避一下吧，陀時！」
附近沒有大樹的關係，兩名駐守在走火通道緊急出口的保安只好走到數十米遠外的涼亭暫避一會。

沙....沙....沙.....

轟！

一道刺眼的白色閃電伴同著稠密的雨水，直劈在源和路體育館的頂部，甚為駭人。

「呼，牛叔你憑甚麼這樣的肯定，這並不是一場普通的過雲雨呢？」
二人之中較為年輕的那位，一邊用著毛巾抹乾上身，一邊好奇地詢問著同行的長輩。

「哈，枉你還曾當任過飛虎隊成員，竟然連這樣的基本知識還不曉得嗎？
答案其實很簡單，六個字！」
那名外號為牛叔的年長保安，用著得戚的語氣作出解釋。

「六個字...？
下雨天，留客天...」
與雨水有關的六字詞組，年輕保安陀時第一時間想起的就是學生時代教育電視的畫面。

聽到陀時的回覆後，牛叔戚然一笑，搖頭數下，右手手指直指源和路體育館的頂部。

「答案是，雷聲大雨點小。」

「吓..雷聲大雨點小不是解作虛張聲勢的意思嗎？」
牛叔的這個答案，讓陀時頓時感到有點哭笑不得起來。

「你說得一點也沒錯！現在上天的確是在作出虛張聲勢的表現！
今早一直是處於天朗氣睛、萬里無雲的狀態，要在這麼短的一瞬間下起雨來的話，雨水的體積定必會比平常般的小，所以只能依靠增大雷聲來展示威脅及增加阻嚇力。」
牛叔雙手分別放在隨身警棍的位置，振振有詞道。

「那...上天無緣無故為何要虛張聲勢呢..？」
陀時不明所以道。

「哈，這就真的是天知道了！」
牛叔以交叉手的姿態拔出腿間旁的兩根警棍，嗖一聲的把警棍伸至最長的長度。

「我現時所知道的，就只有是後方草叢裡頭有兩名少年正在鬼鬼祟崇吃蕃薯，對我們抱有不懷的好意而已！」

啪！ 啪！

牛叔此言一出，兩件被咬得不成薯形的蕃薯啪一聲的跌在地上，滿嘴蕃薯碎的西家長子西飛利與及已完全康復的黑蕉從草叢中粉墨登場起來。

「放心，我們完全沒有惡意的！
只是恰巧被雨水弄濕身的關係，所以想借取一下你們的衣服作替換而已！」
西飛利雙手舉高，嬉皮笑臉道。

借取衣服作替換的背後意思，眾人心知肚明。

「牛叔...」
陀時趕忙拔出警棍，進入警誡與及戰鬥狀態，一臉嚴肅的看著牛叔，等待著他指揮號令。

「你左我右！」
直覺認為西飛利是較為難纏的對手後，牛叔利用警棍直指左手方向的西飛利，留下黑蕉作為陀時的對手。

「哈，誰說要跟你們打鬥呢？」
黑蕉嗤之以鼻的一笑，在腰間裡抽起兩道護符，交叉相疊放在胸前。

「夫以血為榮！ 水乃地之血！」
黑蕉大叫一聲後，兩道護符以時速四百公里之勢直飛到牛叔及陀時的胸口前。

「糟糕！」
聽到熟悉的咒語後，牛叔心裡感到大為不妙。
「時，快點把護符從身上除下來！」

奈何，護符就像是塗上了強力膠水似的，無論牛叔與及陀時如何強行抓劃及撕扯，護符依舊完整無缺的「貼身」地附在制服的表面。

呼....呼.....呼...

此刻，兩道粗大的水龍卷就在二人面前的城門河中蘊釀著起來，而西飛利及黑蕉二人早已逃之夭夭，逃到了一處安全的地方暫避風頭。

「趕不及了！立刻除掉上身制服吧！」
牛叔看到城門河的水龍卷後，立刻示意改變策略，把重點轉放在把護符遠離自己的身上，而不是把護符從制服上脫下來。

唧...唧...唧....

人算不算天算，棉質的制服被雨水弄濕的關係，就如一團黏性十足的麵粉團似的黏在皮膚的表面，難以在短時間內除下。

眼見水龍卷的頂端現時正在緩緩墜下，有著衝向二人之勢後，牛叔二話不說的從陀時手中搶過警棍，頂天立地的站在陀時的面前。

「氣乘風則散，界水即止！」
牛叔把兩根警棍當作是拜神的香火，大喝一聲，並作出一道九十度的鞠躬。

轟！

說罷，兩道水龍卷轟的一聲，以排山倒海之勢往護符的所在位置疾衝起來。

我左你右

打返場波未

文

聖誕樹！

搞掂好嗰壇就打得

幾時再出聖誕樹

滿足讀者願望嘅好作者！

你唔講，我都唔知原來陀時出現過

我都係前幾個月被白安絲打提一提先記得

而我不知道甚麼是聖誕樹

請善用起底功能

水能載舟，亦能覆舟。

黑蕉利用通勝之術及護符的力量，從城門河裡頭召來水龍卷，以水炮的形式直擊陀時及牛叔兩名保安。

儘管牛叔在最後關頭唸出作抵擋之用的咒語，但他的風水道行並未夠高的關係，水龍卷的去勢並無丁點的退減，一瞬間淹沒了二人，直到撞上源和路體育館的外牆部分才停上下來。

啪！

啪的一聲，陀時的脊椎骨與混凝土所製的外牆產生劇烈碰撞，間接地成為了牛叔的救命「氣墊」。

陀時撞牆的那一刻正是白皇把黑色之力護符撕開一半的瞬間。
天空的烏雲幻化成泡影，雨水與及打雷聲此情不在，四周換畫成為太陽高高掛的蔚藍天空。

一道神來自筆的太陽光線聚焦在二人的身上；從遠方看來，二人現時均處於昏迷的狀態，手手腳腳沒有任何移動的跡象。

「....希望....不會弄出人命吧...」
黑蕉自己也意想不到，城門河水龍卷的威力會是如此的強橫。
起初他只預算水龍卷會把二人彈到幾米之外遠，沒料到實情卻是把他們推到數十米外的混凝土牆上。

「放心吧，我們西家有門路處理法律上的問題，你絕對不用負上刑責的。」
西飛利笑容滿臉，大搖大擺的隻身走到兩名保安的身旁。
「我們倒不如擔心一下，制服到底合不合身還好吧！」

黑蕉所擔心的可不是甚麼的法律責任，而是擔憂自己的風水技倆過份傷害了陌生無辜的關係，將會遭受風水界眾人的唾罵與及自身名聲的敗壞。

「唔....事成之後，你們記緊要遵守承諾！」
黑蕉左顧右盼，黯然低頭輕聲道。

「哈哈，這是當然的，放心吧！」
西飛利的目光一直放在那兩名保安身上，嘴角漸漸的揚起一道冷笑。

____________________________________

呼...呼....呼.....

把兩名保安拖到暗角後，西飛利拿起背包裡的「西門紙」品牌電風筒，意圖把保安的制服盡快吹乾，方便穿在身上。

「不愧為西家的出品，被雨水濺過後還能繼續使用！」
西飛利除掉了牛叔的制服，利用風筒的熱風極速把衣服烘乾。

呼.....呼.....呼.....

快要把制服烘乾之際，西飛利的背部感覺到一陣涼氣，一道寒冰刺骨的寒氣滲透到整個肺部。

「呀！」
在還搞不清楚寒氣的來源之際，黑蕉突然慘叫了一聲，不醒人事倒在地上，剩下手中的風筒呼呼聲的在響。

西飛利轉身一看，只見上身赤裸的陀時已從昏迷中蘇醒，其右手的手掌正正放在他肺部的位置裡頭。

「隔山打牛...？」
在這一瞬間，西飛利意識得到陀時正透過自己的身體，把寒氣打入到站在自己身旁的黑蕉身上。

隔山打牛不是單憑用上蠻力就能夠施展出來，講求力道的運用及控制，沒有上乘且深厚武功底子的話是沒有可能做得到的。

「西門指！！」
得悉面前的對手大有來頭後，西飛利絲毫不敢怠慢，立馬使出了自己最強的必殺技。

嗖！

豈料，陀時輕輕側身一轉，西飛利的西門指不但沒有擊中目標，整個人的重心更傾在前頭，全身均暴露出各種大大小小的弱點。

「猛虎硬爬山！」
陀時伸出手肘，施展出擔任飛虎隊時候所慣用的技倆，往西飛利的頸部位置打下去。

「凌犀一指！」
在陀時的手肘將到達飛利頸部表面靜脈之際，一道不明來歷的食指先行到達陀時的下巴位置。

啪！

陀時整個人凌空飛起，以頭著地的方式跌到硬地之上，腦部劇烈震盪，一時三刻再也沒法醒過來。

「唉...快點找人來為黑蕉做出醫治吧！
我們的水舞間計劃，他的參與是不可或缺的！」
一直隱藏著自己氣息的西凌機垂下冒著白煙的食指，一臉嘆息道。

________________________________________

時間回到白皇把黑色之力護符撕成半截的時候。

不願放棄自己面子的白皇作出了一道孤注一擲，把珍貴的護符撕開半截並徐徐舉高，向上天展露出自己的決心。

他這一下魯莽的舉動，就連上天也感到無話可說，「隻眼開隻眼閉」讓他遵從自己的意思去做，再也沒有灑下雨水及打雷。

「爸，你現在沒話可說吧？」
白皇左手放在耳旁，一道喜氣洋洋的模樣表示自己並聽不到上天的「哭泣」聲。

「唔.....
護符撕成半截的話，術式便不再完整，隨時會產生反效果的！」
白帝由始至終還是反對白皇使用護符的這道做法。

「爸，機會是留給勇敢的人，而不是懦弱的人。」

「天下烏鴉一樣黑，地上白鴿非全白！」
白皇吸了一大口氣後，凛凛有詞的說出了術式最後的那一句咒語。

海鷗絲！！！！！

連續幾話我都唔係太肯定講緊啲咩

你未入到佢嘅思維
利 我都唔明

睇多d就會習慣

你繽紛力不足
加油

呢個係真心反應黎
我記得蛋牛治又係 一去到個尾就開始亂

邊度唔明

場內冬靈用緊冬燕眠壓制白蝴蝶嗰時，白皇意圖利用護符的力量幫助白蝴蝶。

哈叔力阻白皇不果，上天下雨打雷作出回應。因下大雨的關係，陀時牛叔去了涼亭避雨，遭西飛利黑蕉二人突襲。

吃下水龍卷攻擊後，陀時牛叔當場暈倒。在西飛利拿取他們的制服嗰時，陀時蘇醒作出突襲，雖然西凌機及時拯救兒子，但黑蕉暫時性昏迷的關係，西家的計劃遭受施延。

依家交代完上面事情，去返球場白皇把護符撕半的時候

太繽紛了 要食返啲繽紛樂

或者我應該要寫得再精簡啲

你想開幾線，但開得有啲突然

之前講咗西飛利探黑蕉病，如果依家唔提一下的話我驚大家唔記得

或者應該遲啲先再提

唔使啦 唔繽紛我睇黎做咩

如果場內場外下次分兩part出呢？

今次我catch up到個分鏡

仲未入番場波

我係咪仲睇緊羽毛球故

白皇唸出咒語後，護符上的黑字漸漸霧化，在其頭上聚集成為一股擁有相當風水閱歷才能看得到的黑色雲霧。

「去去黑雲走！」
指令黑雲前往到白蝴蝶的方向後，白皇雙腳發軟，力有不繼的跪了下來。

「沒事吧？ 身體有沒有任何地方感到不適？」
白帝雙手扶起白皇，安置他就坐到觀眾席坐位之上。

咕.....

「大體應該沒事....只不過....」
白皇揚起一道尷尬的笑容，右手輕輕放在六排腹肌之上。

「我感到有點肚餓，可否找人送來白汁雞皇焗飯給我醫一醫肚呢...？」

啟動半截護符所需要的體力和心神遠遠超出他的預期，耗盡了他身體接近過半的能量儲備。

他現在已無力思考，亦無法作出更多的體力勞動，只是想安靜的吃一口他從小便深深愛上的美食，多汁多肉多飯版本的白汁雞皇焗飯。

________________________________________

啪！

啪！

「竟然連巴他碟之力也無法能夠壓制你嗎...？」
被冬燕眠玩弄著的白蝴蝶，一仆一碌的接下冬靈的攻勢，心情感到非常的惆悵。

她心底裡知道白皇非常重視這一場比賽的勝利，這一仗她可謂非勝不可。

但現在對方竟然有著能夠把自己的強力高空扣殺在一瞬間截停的本領，她已經再也想不出自己還有甚麼的本事可以打敗冬靈起來。

啪！

盡力地抵擋了約四球冬燕眠的攻擊後，白蝴蝶的右腳一時失去了重心，整個人向右側身跌倒了起來。

「哈...看來...已經分出勝負了...」
強弱懸殊，跌倒在地上的白蝴蝶已經失去了戰意，沒有意欲再站起身來繼續接收屈辱。

白蝴蝶此一刻所見到的畫面變得極之為緩慢；
她看到觀席上有著為數不少的觀眾正在為冬靈喝采，有的則亮起不屑的眼光就像是在恥笑著她跌倒在地上似的，真心為她亮起擔憂神情的人十根手指完全可以數得清楚。

對此，她心目中的唯一解釋，就是冬靈的肌膚比她更為幼嫩，身材亦比她更為豐滿，因此眾人均傾慕於她，甘願拜倒在她的石榴裙下，完全地被她誘人的美色迷惑了起來。

「為何上天會這樣不公平的呢...？」
論身材、論羽毛球技術、論人氣，論各式各樣的事情，冬靈均被她更之為優勝；
自問已盡心盡力練習羽毛球的她，就算現今用上了風水之術加持自己的能力，她最終還是比被冬靈狠狠的比下去。

這一刻，白蝴蝶，真心感到疲累了。

她撫心自問，休息，真的是為了走更遠的路嗎？

「不要低頭，光環會跌下來！」
就在此時，一把溫柔的女聲從白蝴蝶的頭上傳出。
「你是女神，不要為俗眼收斂色彩！」

她抬頭一看，只見一大團黑雲在她的頭頂上盤旋，而這團黑雲正正就是那把女聲的來源。

「握緊我！雖然我無法讓你變得成熟美艷動人，但我絕對有能力幫你取下這場比賽的勝利！」

那團黑雲延伸出了一道黑色的手，意欲把她扶起身來。

雖然白蝴蝶並搞不清現狀究竟發生了甚麼的事，但這把聲音帶有一股令人安心的感覺，促使她不由自主的依照著黑雲的意願，伸出了右手。

啪！

「多謝你信任我，同時亦請你相信你自己！」
這是白蝴蝶失去自主意識之前，所聽到的最後一句話。

____________________________________

「有點不妥！」
自從白蝴蝶跌倒在地上並秒速站起來之後，冬音工等人發覺白蝴蝶就像是脫胎換骨了似的，一瞬間與冬靈拉成均勢起來。

「恐怕又是一些奇離怪狀的風水手段在作怪吧！」
冬凱唐指著坐在坐位上奄奄一息的白皇，作出了正確的推測。

啪！

啪！

「唔...若繼續這樣拉鋸式糾纏下去的話，我怕有朝一球，乖孫女的球拍未必能夠承受得到對方的陽氣攻勢！」
冬音工咬緊下唇，替冬靈的前景感到擔憂。

「我就認為未必了！
那些從芬蘭新鮮採摘回來的冬筍一直也很可靠，除非對方使出黑色陽氣攻勢，否則應該是沒有問題的！」
冬凱唐作出反駁，表示經由冬荀浸淫過的球拍從來未試過在白家的陽氣攻擊面前失守。

「我當然明白。 只不過呢....」

就在冬音工意圖告解自己用上了所有的冬荀、只餘下抵禦陽氣性能較為次級的急凍冬菇給予冬靈之際，冬凱唐揚起了一道異常警惕的神情，直指著冬靈的方位，大喝一聲。

「爸！ 準備冬燕返！！！」

此刻，冬靈一臉漠然的整個人跪在地上，雙手垂垂放下，一動也不動的模樣。

而白蝴蝶則在跳躍騰空的中途，球拍的表面充滿著連普通人士也能夠看得清楚的灰色陽氣，準備朝冬靈方位作一強勁扣殺。

希望最新嗰篇解答到你的疑問

女神

半張符副作用：用完會變女神

白蝴蝶好慘咁

殺人羽毛球重現江湖

呢一分打足一個禮拜

我好似記得有人講過一個禮拜內有機會完故

一個禮拜內講得返場波咪算執到

副作用係變得好肚餓，想食自己喜愛的食物

人比人，比死人

冬靈 RIP

重要的事要詳細描述，不重要的事則會走馬看花的帶過

如果冬靈rip會唔會暴動

個堆黑霧真身一定係個好似卡文咁嘅肥婆

又係好似分仔咁有祖仙？

繽紛

薯仔世界裡頭，沒有人是肥的

現在已經不興父幹，祖先幹才是王道！

又好似係 個個阿叔都係六舊腹肌

或者就係未上山訓練過的分仔咁骨瘦如柴

當局者迷，旁觀者清。

黑雲除了令白蝴蝶身心機能大幅度地作出了提升之外，亦暗中對在場的冬靈施展了迷惑之術。

現時在冬靈的眼中，白蝴蝶的每一下動作均變得千嬌百媚、儀態萬方起來；
幻術的影響底下，白蝴蝶的背部更揚起了一雙燦爛奪目的蝴蝶雙翼，雙翼在騰空扣殺的時候更會翩翩起舞起來，非常的真實。

「這是幻術嗎...？」
冬靈利用自己的理性說服自己，面前的一切畫面均是假象。

啪！

啪！

幻像在某程度上或多或少影響了冬靈的判斷能力，再加上白蝴蝶的身體機能再作進了一步提升的關係，冬靈早前壓倒性的優勢光復不再，局面演變成為激烈的五五波拉据戰。

“看來，要從對方本人內部入手了！”

眼見白蝴蝶還是未能夠在局勢中取得優勢後，黑雲把自己一分為二，一部份掌控著白蝴蝶的舉動，而另一部份則嗖一聲的進入了冬靈的腦海裡，施行催眠大法。

“唔...這位置應該是最合適不過了！”
小黑雲在冬靈的大腦裡頭高速遊走，來到了現今醫學家稱之為海馬體的大腦部位，準備進行語言催眠。

“蝴蝶，蝴蝶，生得真美麗。
頭戴著金絲，身穿花花衣。
你愛花兒，花兒也愛你。
你會跳舞，它有甜蜜。”

海馬體是大腦掌管記憶的重要部位，小黑雲在這位置裡頭不斷朗誦出讚揚蝴蝶的童謠，意圖在極短的時間裡改寫冬靈對蝴蝶的認知。

啪！

聽覺接二連三的言語轟炸，再加上視線盡是白蝴蝶空中起舞的身影，冬靈實在再也沒法忍受下去，思緒處於崩解的邊緣，右手放下了球拍，整個人雙目無神的跪了下來。

“好！ 那就只差最後一步了！”

促使冬靈失去戰意並跪了下來後，小黑雲迅速的飛出冬靈的大腦，與球拍上的白色陽氣混合在一起，形成了一道灰色陽氣。

“現在就是終結一切的最後一刻了！
我現在將會把身體的控制權交回予你，你自行決定應如何做吧！”
護符術式並不完整的關係，黑雲理應可以逗留在現世間的時間失去了接近九成有多。
在臨近消失之際，黑雲把所有事情安排得妥妥當當，餘下最後的一步讓白蝴蝶親自來完成–打出灰色陽氣的扣殺終結這一場賽事。

嗖！

黑雲在一瞬間灰飛煙滅，毫無痕跡的從現世間裡頭消失起來。

取回意識的一瞬間，白蝴蝶發現自己正處於騰空之中，只要她用力的把球拍一揮，便能夠從跪在地上的冬靈手上取得決定勝利的一分。

「冬靈，去死吧！」
白蝴蝶大可任意打在場地白線內的區域奪取勝利，但基於她個人非常嫉妒及不滿冬靈任何事情均做得比她更好的關係，她決定把羽毛球瞄向冬靈的臉頰位置，意圖利用扣殺的衝擊劃花她的美容，好使自己至少在美貌這一方面可以優勝過她。

啪！

她的嫉妒與及怒火與陽氣交融在一體，相輔相乘，在羽毛球上形成了一股任何人也能看得到的深灰色陽氣。

「冬燕返！」

「冬燕返！」

眼見白蝴蝶就像是要奪取冬靈性命似的模樣，冬音工與及冬凱唐沒有任何一點的疑慮，紮馬擺出鷹爪，施展冬燕返強行改變灰色羽毛球的軌道，避免跪在地上的冬靈遭受到不必要的傷害。

以旁觀者的身份改變羽毛球的軌道自當然是犯規的行為，被他人發現的話必定會連累冬靈輸掉這場比賽。
只不過在冬家二人的眼中，這場比賽的結果根本就是微不足道的事，冬靈的性命及身體狀況才是他們心目中第一位最為著緊的事情。

鏗！ 鏗！

兩股威力不相伯仲的高壓氣流快要到達場地區域的時候，突然間在一息間冲散了起來，感覺就像是撞上了一道無形的牆壁似的。

「白家在事前佈下了結界！！？」
冬音工衝口而出道。

正如他的猜測一樣，白皇生怕冬家人等暗中在場外使用冬燕返扭轉賽事結果關係，特意命其下的術士在比賽期間設下保護陣法，只讓自己白家的術式進入場地，而一切任何外來的氣流或他家的術式則謝絕光臨。

「冬靈！！！」
在冬家二人施展冬燕返的同時，當我看到跪在地上的冬靈對於即將來臨的灰色球擊無動於衷後，我自然反應的整個人彈了起身，大聲吼叫了一下。

只不過，一切也已經是太遲了。

啪！

「快命醫療隊前來，所有四分陰階以上的治療陰符跟我通通拿來！」
看到冬靈奄奄一息倒在地上後，白帝焦躁地號令著白家所有人等，以治理冬靈的傷勢為首要任務。

「白姬，你先行照顧白皇，我要趕著去統籌療傷的事宜！」

終於打完

未架 薯仔到呢刻都未講嗰一分屬於邊個 仲有轉機

白家同西家的分別真係不大，結為親家應該好合適

食屎啦白蝴蝶

冬靈

屌你老尾 打波定打人呀

白帝、白皇和白薯同樣也是自我中心的人，好難怪白蝴蝶都會被受薰陶

就決定用佢啦

白蝴蝶：Why not both

人又要比賽又要

魚與熊掌，兩者都要

咁咪衰貪心

解鈴還需繫鈴人，有病盡早看醫生。

「三張六十四分休止符！快！」
在源和路體育館的緊急治療室裡，數名白家的風水女術士正在為冬靈進行陰陽調節手術。

啪！ 啪！ 啪！

三張休止符重疊貼在膻中穴道上，昏迷狀態中的冬靈下意識地皺了一下眉頭。

「好！休止符已暫停了陽氣的擴散入侵！
現在開始進行針對性的治療！」
四名女術士圍成四角，各執數張「二百五十六分」陰符，念念有詞的唸出咒語起來。

陰氣從陰符裡頭緩緩飄出，並滲進到冬靈的身體裡頭，與其殘留在身體上的灰色陽氣產生中和作用。

“唔，看來情況沒有比想像之中的嚴重，二百五十六分已卓卓有餘了！”
白帝在治療室的一角默默看著整個治療過程，手執數張極為珍貴的「四千零九十六」陰符，以作在最緊急的狀況下親自下場所用。

如今目睹治療過程非常順利後，他隨即把陰符收回在衣服的暗袋裡，靜悄悄的離開房間，以免打擾治療程序的進行。

啪！

在離開房間的那一瞬間，一道強橫有力的拳頭狠狠地打在白帝的左方臉頰之上，白帝的口裡頓時冒出數道血絲。

「若果冬靈有甚麼三張兩短的話，我一定會血洗你們白家的所有人！」
揮出拳頭的冬凱唐直瞪白帝，發出了一下虎嘯。

在旁的白家弟眾看見白帝被人突襲後，無不擺出打架的姿態，準備為自家的最大話事人作出平反。
有見及此，冬家的手下們亦亮出警誡狀態，待冬凱唐一聲令下後便開始進行打鬥。

「冬靈狀況很好！你並不用擔心！」
白帝向手下作了一個手勢示意退下後，隨即拿起手巾抹下口中的血絲，瞇起雙眼對著冬凱唐道。
「半小時後她應該便會蘇醒。
若果你現在想進去探望她的話，請自便！
但請不要發出任何的聲音，否則的話治療術式便會被打斷！」

啪！

冬凱唐亮出一道異常不悅的眼神，沒有再與白帝進行任何的對話，啪一聲的關上大門入內觀看冬靈的最新狀況。

「爺爺，我是否做了一件壞事...連累了你呢？」
確認兇惡的冬凱唐進入房間後，躲在一旁的白蝴蝶才敢從白家手下的掩護中冒出來，戰戰競競地問著白帝。

「沒事，沒事。
球場如戰場，受傷是再所難免的。
你為白家贏下這場比試，就等於為白家立下功勞，何來甚麼的連累呢？」
白帝輕撫著白蝴蝶的頭髮，強行吞下了一道殘留在口腔中的血水，沒有把心中最真誠的說話說了出來。

“若果你剛才再加把勁一下，促使冬靈再也沒法踏進球場的話，那就真的是最完美的結局了！”

_____________________________________

冬靈是四大名門家族的人，其休養療傷的地方自當然亦變成為四大名門的地方，內外守備深嚴，確保閒雜人等不得進內。

「請出示出入證明！」
我伴隨著爺爺意圖前往探望冬靈的時候，兩名手臂還比大脾更粗的守衛在前往醫療室的走廊前截停了我們。

「哦...？連我也不得進內嗎？」
爺爺聳了一下膊頭，右手搖動了數下掛在頸上的綠色羽毛球狀玉佩。

「這....這....」
那兩名守衛看到綠色玉佩後，頓時變得支吾以對起來，顯得有點手足無措。

「你當然可以入內！但這位少年必需在這裡止步。」
數秒後，其中一名樣貌較為年長的作出了決定，只讓爺爺一人繼續前進。

「爺爺...我.....」
我當下亮出一道不甘心的眼神，表示自己真的想了解一下冬靈的最新狀況。

爺爺展示出綠色玉佩後，那兩名守衞的態度隨即作出了一百八十度的轉變，可想而知那塊玉佩一定是一件非常厲害的物品。

只要爺爺再加把勁對守衛作出說服的話，那我定必也能一同入內吧！

「唔...乖孫你還是暫停留在這裡吧！
我一定會盡快出來，把冬靈最新的資訊告知予你的！」
世事總是超乎預期之外，爺爺並沒有作出我預想的行動，而是自己一人獨自進入走廊裡頭。

「那我就在這裡等你吧！
你緊記盡快出來呀！」
日常間爺爺均會盡量滿足我的要求，這一次不讓我一同前行亦即代表著他有著自己的想法，我自當然識趣的作出配合。

「嗯！爺爺會快過火箭的，放心！」
拋下一道笑話引我發笑後，他頭也不回的急步前進了起來。

______________________________________

「丹？」
在走廊行走的中途，冬音工察覺了羽丹的存在，當場叫停了他起來。

「哦，音工？
冬靈的情況現在如何呢？」
羽丹省略所有的客套細節，直接問出最為關鍵的問題。

「有心了！
孫女沒有任何大妥，羽毛球打中了她的左膊頭位置，白家那方為她作出了適當的治療，應該會在半小時內蘇醒回來。

凱唐正在醫療室等待著孫女醒來，因為醫療室不算太大的關係，所以我走出來透一透氣而已！」
冬音工如實的把最新動向告知予他。

「呼，沒事就真的是太好了！
白家這一次的出手也未免實在下得太重了！我看到灰色陽氣的那一刻也當場嚇呆了起來。」
羽丹搖頭數下，表示並不贊同白家這一次的所在所為。

「唔....」
冬音工低頭唔了一聲，順勢的把話題轉換了起來。
「丹，若果我沒有收錯消息的話，白皇應該是打算在特備時間環節與羽時比試一番吧？」

「恐怕就是了！年輕人總是會因為一些芝麻綠豆的事情而挑起比試的，跟我們年青的時候一模一樣！」
羽丹雙手插著褲袋，輕笑了數聲。

「那我就不妨直說了！
雖然羽家與冬家在歷史上有著一些過節，但我們冬家現在對白家的仇恨可謂前所未有的重！
若果這一場賽事你們羽家需要甚麼幫忙的話，我們冬家絕對會全力作出配合！」
冬音工大力拍打了心口一下，表示自己絕對並不是在誇下海口，說得出便會做得到。

「嗯..我並不太明白你的意思。」
羽丹皺了一下眉頭。

「我的意思是，我由衷的希望羽時會勝出賽事，把白皇的名聲狠狠的拉下去！
對此，我們冬家會全力作出協助！」
冬音工雙手緊握，熱切希望白家會在這場比賽裡頭慘敗收場。

「哈哈哈...哈哈哈...
真想不到冬家和羽家也會有聯手的一天！

只不過你的好意我們心領了！

我家兒子驟眼看起來雖然沒有甚麼的威勢，但若果他用心認真對待比賽的話，我敢用我的性命作出保證，在場所有人包括你和我也不是他的對手！」

「認真....對待比賽...嗎？」
冬音工右手托著下巴，心中當下生起了一個念頭。

「待會午餐的時段，可否讓我跟阿時單獨說數句話呢？」

咁快睇完

可能係太上狗了 2分鐘就睇得完

唔知羽分幾時先有得落場

羽時

快啲比主角羽時出場

時仔係咪勁到可以攞奧運冠軍？

不久的將來

主角是白薯

睇落去就會知道

今天晚上可以看到嗎?

你知道是不可能的

無人會信薯仔既時間觀念架啦

一個禮拜打完

暑假出哂篇文

下年暑假

時間是一個非常抽象的概念

儘管如此，每天的早上均會有文送到，實在是非常的不可思議

不可思議到分仔會唔會19年先出到場

19年係畢時的時代

M記故？

定法醫？

啪！ 啪！ 啪！ 啪！

「說好的火箭速度呢，爺爺？」
經過了三分三十四秒的來回踱步後，爺爺的蹤影終於呈現在我的眼前。

「哦...火箭臨升空前發生了儀器故障，所以耽誤了些許起飛時間而已。」
爺爺諤然了一下後，隨即漫不經心地拆解了我提出的難題，並把從冬音工口中得到的資訊一字不漏地轉告於我。

「原來...傷口是在左膊頭..嗎？」
得知冬靈沒有任何大妥後，我亦隨即鬆了一口氣，心情亦沒有這麼的繃緊起來。

「乖孫，我勸你還是不要再多想冬靈的事情了！
調整好心情，專心應付下午的比試才是你首當要做的事情！」
爺爺輕輕啪了我膊頭一下，示意我跟隨他的步伐返回羽家的坐位裡頭。

「這裡所有人的水準普遍也是非常高的！
認真觀看別人打法的話，你將會從中獲益良多的！」

_____________________________________

上午的環節貶下眼的便過去，白蝴蝶理所當然的奪取了女子單打冠軍，男子單打冠軍則由冬家的一名選手獲得。

所有雙打的比賽將會在下午舉辦的關係，藍家和西家暫時並沒有任何的金牌進帳。

「咳...咳...」
在快將到達午飯時間的時候，白皇站在場地的中心，貌似是有著重要事情宣佈一樣。
「激戰一輪後，想必大家一定是非常肚餓吧！
但在大快朵頤之前，我們還有一個非常重要的儀式需要進行！」

吃飯前有一個重要的儀式需要進行？
難道是飯前祈禱嗎？

啪！啪！
白皇拍了兩下手掌，場地的天花隨即降下一個舞池經常使用的反光球。

「想必大家一定留意得到，午飯後的第一個環節就是神秘節目吧！
羽誕節是一個與眾同樂的節日，今年我們決定為羽誕節來一個新意思，從現場觀眾裡隨機抽取一名幸運兒，在特備節目環節裡跟我來一場三分決的比賽！

比賽旨在作餘興之用，勝負並無任何獎勵懲罰，所以大家並不用過份緊張的！」

嘩.....
聽到三分決這三字後，眾人不禁嘩然了起來，牽起了一陣喧鬧的討論。

「三分決？這不就是班際比賽裡頭白薯所提出的比賽模式嗎？」
我向坐在身旁的爺爺作出詢問。

「嗯，正如字面所說，三分決就是一場誰先行取得三分便為勝者的比賽模式，白家一向也是非常推崇使用這種非正規的比賽模式來進行比試的。」
爺爺右手托著額頭旁的位置，暗中的把視線轉放在坐在後方的父親身上。

「三分決比賽所耗用的時間和體力遠比二十一分的為低，這正好彌補風水陣式大量虛耗體力的缺點，所以白家的人往往在三分決上均能壓倒性的打敗對手，從而取得佳績。

想當年，爺爺就是在三分決上以二比三的戰績敗給白皇呢！」

「嘩，連爺爺也會被震壓下來，三分決看來真的是非常可怕呢！」
在山上見識過爺爺實力的我，不禁咽了一下口水。

「哈，其實沒有甚麼可怕不可怕，有實力的話，世間所有事物也不可怕。」
爺爺冷笑一聲後，沒有再作後續的發言。

剎那間，場內的燈光系統調暗了起來，場中心上空的反光球開始作出轉動，無定向的往四周投射出五光十色的燈光。

「場內人數眾多的關係，我們也無謂抽籤了！
我們實行來一個簡單而又公平的選取方式吧！當反光球停下來的時候，光線所射向的位置就是今天的幸運兒了！」
白皇雙手攤開，看著反光球的底部大聲作出宣佈。

場內播放著六合彩攪珠的背景音樂，再配合上反光球的燈光效果，眾人的情緒亦不自覺的高漲了起來，特別是那批對著會長位置虎視眈眈的人們；
雖說這場是非正式的三分決比試，但若果能在眾人面前擊敗當今會長的話，名聲定必會大噪起來，一午成名，擔任下屆會長的機率將會暴增。

不過當然，並不是所有人也想與白皇進行對決的。

「唔，可能今早喝了奶茶的關係，我肚子有點不舒服，要去廁所解決一下！」
父親羽時看到反光球在轉動後，隨即掩著肚子站了起來，一臉不舒服的模樣。

「時，少跟我裝模作樣！立刻坐下來！」
爺爺莫名其妙的大聲對父親作出呼喚。

「我的肚子....真是有點痛呢...」
說實話，父親羽時的演技實在是非常差勁，就連我也看得出他正在演著戲。

「其實你心裡也非常清楚，無論你如何逃避，白皇也總會找到藉口驅使你強行跟他比試的！
既然是如此，你又何必把事情複雜化呢？
抑或是...你心裡在害怕著會輸掉比試？」
爺爺側著頭向父親作出當頭棒喝後，羽時隨即板著臉孔、安靜地坐了下來。

「B21!」
察覺到羽時安穩地坐了下來後，白皇暗中的對著領口裡的微型對講機說了一句話，反光球立時停止轉動，一道墨線色的光線直接地投射在羽時的臉上。

「哦？這不是鼎鼎大名的羽時嗎？
三分決可是非正規的比賽，不會納入在官方的記錄上，再加上這次純粹是娛樂性質為主，應該不會與你當天的金盤洗手諾言有所衝突吧？」
機關算盡的白皇早已把所有細節安排得妥妥當當，不留羽時絲毫空間作出婉拒。

___________________________________

「現在宣佈！
白皇對上羽時的三分決，正式開始，白皇先行發球！」

如慣常一樣，父親還是把頭髮弄得濕透的模樣，被頭散髮模樣的粉墨登場。
只不過較我略為驚奇的是，父親亮出了一道罕見的霸氣神情，雙眼烔烔有神，與其平日漫不經心、凡事隨遇而安的散漫態度截然不同。

「羽時，你知道這一天我等了多久嗎？
當日你在顯徑體育館把我妹妹弄哭的帳，我今日就要你十倍奉還！」
白皇一臉招積的說了起來。

「無聊！
不過我今天心情好，故且就奉陪跟你幼稚一會吧！」
父親左手撥了一下佈滿水滴的濕髮，平淡道。

「哈，就看你還可以得戚多久！」
白皇把球拍當作是大劍一樣，其尖端啪一聲的打橫敲在場地上。

嗖！
他迅速的把球拍轉動九十度，球框現時與他打直成九十度角水平。

「羽門卡！ Open!」
白皇大叫一聲後，一道只有在場的羽時才能看到的白光隨即在整個場地上照亮起來。

「甚麼！？」
光源實在太過炫目的關係，羽時不得不閉上眼睛，利用左手遮擋不明來歷的白色光茫。

過了一會後，羽時偷偷的單起眼睛瞄了一眼，只見周遭已面目全非，原先的場地觀眾席變成為了人去樓空、風舞黃沙的棕色沙漠。

所有人包括裁判與及羽家一眾人等均離奇地消失，只剩下零單的仙人掌與及奇型怪狀的岩石塊。

「歡迎來到，白皇的繽紛世界！」
白皇現時以赤裸上身，下身一條白色運動短褲示人，頭上更綁上了一道白色頭巾，上面清晰的寫上了四個紅色大字「為了白姬」。

「嘖，幻覺而已，嚇不倒我的！」
羽時雙眼閉緊，意圖利用意志力突破白皇所施下的掩眼法。

沙......沙......沙......

一滴，兩滴，三滴..…

羽時頭上的水珠一滴一滴的跌在沙漠的地上，隨即沙一聲的蒸發成白煙了起來。

他好奇的觸碰了地面一下，隨即被地上何其燙手的熱力嚇得立刻縮手起來。

抬頭往天空一看，只見上空高高掛著九個太陽，周遭的熱力非常真實，感覺就像是自己就是蒸籠著的點心在被乾蒸著一樣。

「這...真的是幻術能做到的事情嗎..？」
如此真實的情景和觸感，不得不使他懷疑自己是否真的是被轉移到沙漠上的一角。

啪！

「若果我是你的話，我就會專心放在羽毛球上，而不是悠哉悠哉的觀看大漠美景了！」

白皇開出了一道高遠球，羽毛球與天空上的九個太陽互相重疊，正常人根本沒法判斷羽毛球的去向。

爆丸

高手過招，兩星期後返黎完到場波未

3分 ... 睇黎都要打5日

為咗玩時仔，可以去到幾盡

羽門卡

5日會不會太少

我估個半星期

半個月啦 差唔多

半個月差唔多

我到底睇緊咩野

薯仔真係成日都俾到讀者新鮮感

「歡迎來到，白皇的繽紛世界！」

我諗起病港 係電視城個幕 董倫

薯仔每次嘅文都令我大開眼界獲益良多茅塞頓開

Shoot，爆開

高手過招，從來也是彈指之間分出高下的

究竟係白皇玩羽時，定羽時玩白皇，這是一道值得令人深思的問題

閘羽門卡

如何用半個月寫出三分波？

回憶再回憶，再係回憶裡頭寫三分波，瘋狂loop

你睇緊的是 時速四百公里

一招都可以吹幾集啦

白皇無咁瘋狂

速戰速決爽快啲

羽時好慘，紅牙系統又俾人做咗手腳，而家又好似中咗幻術咁，仲有得打

白蝴蝶，冬靈打一分都幾日
三分決兩個星期左右啦

羽丹講過，認真的羽時是最強的

兩個星期打三分，我係讀者實棄故

噉你要識做啦

所以我都唔明點解我到而家都仲未棄故

能否把不利的環境逆轉成為對自身有利的踏腳石，這就是決定成功與失敗最主要的分水嶺。

啪！

羽時從白皇的擊拍聲判斷出這是一發高遠球後，不禁揚起一道自信的微笑。

「堂堂三四十歲的成年人還在柴娃娃的玩弄太陽球這些小朋友技倆，難道你沒有羞恥之心的嗎？」

啪！

出乎白皇意料之外，羽時迅速走到球場的底線，悠悠自得的騰空跳起，精準地利用球拍的甜點打出一道高遠球作回擊，彷彿就是把天上的九個太陽不當成是甚麼的一回事似的。

「為何會這樣的...？」
白皇非常肯定羽時並沒有像后羿一樣的把八個太陽射下來，而且亦確認繽紛世界裡頭的九個太陽正在正常的運作中；
對此，他不甘心的打出一道高遠球以作回擊，再度對羽時作出試探。

啪！

同樣地，羽時一臉輕鬆地舉頭望九陽，手起拍落的打出了一道高水平回擊。
只不過這一次，白皇終於找出羽時的端倪，當下明白了他所施出的技倆。

「如陽光伴我，清新笑迎面。
願照遍我心，自視每天快樂過...」
利用自身精湛的讀唇術技倆，白皇察覺到羽時正在唱著家傳户曉的廣告歌曲「如果陽光」，催眠自己把太陽當作是清新笑迎面，將敵人太陽變成為自己的朋友，巧妙地把太陽球這招數拆解。

「哦..原來是放蕩行者的能力嗎？
好！ 我就來跟你來一個硬碰硬！」
白皇再下一城的加強幻術強度，不但把周遭的溫度和濕度相對提高，更把地上和空氣中飄浮的沙粒染成黑色，創造出了一個黑色沙漠的盒子世界。

「陷阱卡！Open !
黑色沙漠！」

________________________________________

嘶！

嘩嘩嘩嘩！

一陣撕裂聲從球場傳出，觀眾席的人們無不大聲嘩然起來。

「爺爺，為何爸爸突然間會撕破自己的衣服？」
在白皇與父親一直打著高遠球互相試探的時候，父親莫名其妙的在某一刻撕破自己的衣服，把自己健碩的身材毫無保留地展示於眾人面前。

「唔，他應該是中了白皇的沙漠幻術，所以在潛意識下除掉自己的衣服避暑吧！
當年我也親身見識過那九個太陽掛在天空的黑色沙漠，的確是挺難受的！」
羽丹打了一個呵欠，擺出一副毫不緊張的模樣。
「不過我當年定力夠高，用著心靜自然涼的招數捱了過去，並沒有做出當眾爆衣的不雅動作。」

「吓？爸爸中了幻術？那我們應該如何幫助他解除幻術呢？」
我感到非常的焦慮，生怕父親將會發生甚麼的意外。

「你父親現在不但看不到在場的觀眾，就連場外的丁點聲音也聽不進耳，我們甚麼也做不到的。」
爺爺這時的語氣就像是把父親放在一邊置諸不理似的，隔岸觀火，非常冷淡。

「.....吓.....難道我們甚麼也不做，坐在這裡目送父親受苦嗎？」
此刻，我對爺爺的態度感到有點鼓躁。

「乖孫，稍安無躁，稍安無躁！
爺爺並不是這樣的意思。

爺爺的意思是，你父親自有自己的辦法打破當前的困境，完全用不著我們擔心。
我們所作出的多餘舉動，分分中會變成好心做壞事，影響你父親的表現呢！」

爺爺的這一番肺腑之言，不自覺的令我聯想起近日的一則新聞；
在一場馬拉松比賽中，兩名著了魔及思想弱智的義工竟然在終點線前強行往選手的手裡塞進國旗，打擾了該名選手的節奏，強行剝奪其爭取冠軍的機會。

若果我現在任意妄為的話，其行為就很有可能等同於那兩名義工的所在所為無異。
想到這一點後，我立刻安靜的坐回座位，做一個乖巧的小寶寶。

_____________________________________

九個耀目的太陽如今變得亳無生氣，死寂漆黑一片，發出一股與其顏色不相襯的鬱鬱悶熱。

周遭的沙粒如同墨水般的黑，每一顆沙粒打在皮膚表面上均會引發出陣陣的麻痛，較人難以適從。

「嘖...」
剛剛因著酷熱與及種種原因而脫下衣服的羽時，正在咬著下唇強忍著這些無法躲避的痛苦。

粗糙的沙粒在其皮膚上劃上無數的血痕，劇痛開始減慢他的行動及判斷力，以速戰速決的方式來完結賽事是他當下唯一脫苦海的辦法。

「黑色沙漠嗎...？」
羽時眼角隱弱瞄到在沙粒下掩護的羽毛球後，右時用力握緊球拍，以其極雄壯的最大聲線疾叫起來。

「從一生虛假，放半剎那，瀟瀟洒洒，抱緊我吧！
疾呼吧！ 飛吧！ 風舞風沙！」
大聲唱出林保怡的「風沙」副曲同時，羽時瀟瀟洒洒的打出了一道強勁扣殺。

啪！

羽毛球逆沙而行，疾呼勁飛，直中白皇的左膊頭後，啪一聲的倒在地上。
黑色沙漠的幻境一瞬而散，羽時「重返」源和路體育館的場地上，一臉疲態的跪在地上大聲喘氣。

「爺爺....爸爸剛才的那一下扣殺....白皇為何會接不下來的？」
在我的眼中，父親剛才的那一下扣殺力度雖然十足，但他從後場底線作出扣殺的關係，白皇理應是有足夠的反應時間把它接下來的。

「白皇他過度依賴風水學說，把整套心神全放在幻境的製作之上。
他根本就不是在打羽毛球，自當然連這道慢如烏龜爬行的扣殺也接不下來吧！」
爺爺耍手擰頭，右手揮動了數下，向白皇投放了一道厭惡的神情。

「爸，我們用不用暫停賽事，派遣術士幫助阿哥呢？」
白姬看到白皇的失態後，隨即徵求父親白帝的意見。

「不，千萬不可！
自羽時退下來後，你哥哥一直以來並沒有遇上能夠令他成長的強敵，不懂失敗是何物。

如今這可是白皇蜕變的大好良機，若他能憑一己之力渡過這關口的話，他將必成大器！」
白帝對白皇抱上一道充滿期望的眼神，禁令任何人輔助白皇些許分毫。

「話雖如此，但若果阿哥輸掉這場比賽的話，他會長的地位大有可能會被受質疑，沒法服眾呢....」
白姬當然明白父親的苦衷，但現實的情況還是需要作出兼顧的。

「這我自有分數，你並不用擔心。」
白帝摸了一下左邊褲袋裡頭藍家送給他的紅牙系統控制器，神態自若道。

非常精彩!!!!!

完全想像不到白皇可以點樣從羽時手上攞分

世間上咁多歌，羽時根本屈機

連林保怡啲歌都有
好奇一問，如果播澤仔啲歌，羽時係唔係收皮

此刻感想

型得黎好繽紛

曾披起風沙

我以為咁熱 會唱相對濕度

我我我有胸部 練練練練練我露

薯仔分靈體死忠

澤仔啲歌？.？

之後會更繽紛，循序漸進式的把繽紛水平提升，希望大家能接受得到

黃沙，做我背後風景。

改歌會影響放蕩行者的能力

今晚有party，五成機會無文

五成機會有文

用一篇文嚟打賭，今晚薯仔冇文

大多你一篇

黃宗澤
我這樣討厭 他完美如此 能共妳好好地相處

咁整返首「夏日fiesta!」

恭喜獲得兩篇文，呢兩篇文會由沙屯巴代筆騎劫

分仔在場邊專心觀看比賽時。

另一邊，在醫療室裡⋯⋯

「為什麼⋯⋯咦！？」冬靈從夢中驚醒過來，努力回想上一刻還清醒時的記憶。

沒有tbb般弱智的對白，冬靈十分清楚當下的處境，雪白的床鋪，肩膀的無力感以及貼在床邊的音符，絕對是比賽時出了事故，而且自己受傷不輕。

奈何冬靈怎樣回想，都只能憶起看見黑雲前的一刻，然後就只有一陣熟悉，但又充滿違和感的抽離感。

「啪！」房間的門突然被打開。

「呀！」陷在沉思中的冬靈被嚇得怪叫起來。

「噢我可愛的孫女，接下那球後竟然只用半小時就醒來，不愧為冬家的傳人。」原來這個毫不客氣地走進房間的正是冬音工。

「爺爺。」

「怎了？」

「下。次。記。得。敲。門。」不知是因為自己發出的怪叫聲還是其他原因，冬靈的臉漲紅了起來。

其實冬靈清楚，自己是在地靈人傑的源和體育館，加上白家冬家的治療，才能有如此快的康復速度。

「我原本來是怕你悶著，想在床邊讀薯仔寫的故事給你，讓你在休養生息時增添一點繽紛，誰不知薯仔又偷懶！唉，看怕羽誕節要打到下年了⋯⋯」

「噢⋯⋯那個可惡的薯仔又拖文，不要緊！聽聞那位名叫沙屯巴的故事也很好看呢 」

「叻女，有眼光，我也是這麼覺得 」

如是者，二人度過了一段愉快的時光。

另一篇留比薯仔

有文頂住先

冬靈：「爺爺，你收咗沙屯巴幾多錢？咁樣幫佢講野幫到出哂面。 呢條粉腸咪又係寫寫下故走咗佬。 」

爺爺：「講起又好似係喔！嗰篇爛尾《黑椒牛扒飯》，本身個題材都幾引人入勝，但似乎連個序都未寫好，作者已經失蹤哂 」

冬靈：「仲有個失蹤人口，我好擔心佢下落 之前見佢係新會然，出咗少少麵包故，之後就唔見咗人 佢叫海鷗絲，唔知爺爺你人脈咁廣又識唔識佢呢？ 」

爺爺：「佢好似同薯仔交換咗身體，而家俾魔鬼操控住；真嗰個薯仔已經俾魔鬼吞噬咗，而家呢個係海鷗絲扮緊，所以佢人分飾兩角出文，辛苦哂。」

冬靈：「 」

如有雷同，實屬不幸

地獄裡。

撤旦：「你知道你為何會在這裡嗎？」

薯仔（觀望四周，一臉漠然搖頭）

撒旦：「因為你搞咗耐都未寫壽司故第二季，所以我特意命鬼帶你過來，親身提醒一下你千萬不要忘記而已。」

薯仔：「其實我已經諗好埋第三季內容，只不過現實催人，時間不容許我這樣做而已。」

撒旦（皺一下眉頭）：「當真？那你簡略的說一下第二季第三季內容大要給我聽吧！」

薯仔（諾諾點頭）：「嗯....是咁的.........」

撒旦（驚訝得伸開雙翼）：「嘩！ 原來時速四百公里埋下了壽司故第三季的伏線！！？

不要再說了！我送你返回凡間，好好用心打文吧！」

在薯仔反地心吸力地升起的時候，下方傳來了撒旦的一句哀號。

「不要急，只要快！」

今日有3篇文 但對劇情毫無進展

唔爭在啦，反正一分羽毛球都打足一個星期

睇到薯仔第一句「地獄裏」，我諗咗好耐都諗唔到同前面有咩關係，睇落去先發現原來又係搞搞震

生活逼人 逼到薯仔癲左

冬靈識公磅之手係伏筆？

「起初我對你的風水之術還抱有一絲期待的，想不到到頭來卻是停留在玩弄太陽及泥沙這些小童把戲的水平，我對你真是很失望呢，白皇！」
羽時雖然擺出一臉遊刃有餘的模樣，但黑色沙漠場景其實已經把他迫至接近絕路的狀態，剛才那下逆沙而行的扣殺絕對是兵行險著之舉，不成功便成仁。

“幸好這只是三分決的比試，正式二十一分比賽的話，我應該沒有足夠的心神可以應付下來...”
回想起剛才黑沙橫飛的場面，羽時不禁感到心有餘悸起來。
非不必要的話，他真的不想再度體會火舞黑沙的場景。

「.......」
對於羽時的挑釁，白皇一句也沒有聽進耳裡。他只是徐徐拾起地上的羽毛球，默不作聲作出沉思。

除了黑色沙漠情景外，白皇更特意準備了各式各樣的場景佈置，喜馬拉雅山的雪崩場景、IFC大樓天台跳樓體驗，甚至是日本秋名山的髮夾彎也一應俱全；
只要他一聲令下啟動埋藏在場地上的羽門卡，羽時便會立刻被帶到相應的場景裡頭。

只不過的是，為了營造出場地的真實體感，他需要撥出大量心神來運行幻術，僅餘的心神只能勉強應付簡單的高遠球應對，並不足以施展扣殺放網吊球等等較為高一層次的羽毛球技巧，更莫說是抵擋對手的扣殺球。

剛才羽時的那一下扣殺，正正完美地戳中了他那道幻術的弱點所在。

「呼，看來真的看小了放蕩行者的威力....」
白皇仰天呼了一口氣後，隨即走到場地旁更換上了一塊顏色一模一樣的球拍，同時把地上的羽毛球拋到羽時的手上。

「輪到你開球了，羽時！」
更換了球拍的白皇，神情語氣均頓時變得沉實穩重起來，散發出一股具震懾性的威嚴氣場。

“這白皇....難道又有甚麼的皇牌準備展示出來嗎？”
洞悉到白皇的轉變後，羽時隨後的舉動亦開始變得相對審慎，右手不自覺地按了一下暗藏在右耳裡的微型藍牙耳機。

__________________________________________

「今天到底是甚麼的日子？
很少會見到時仔這樣認真比賽的呢！」
坐在羽家等人身旁的蛇叔，不禁對父親今天的表現作出讚嘆。

「哈哈，的確是非常罕見！」
爺爺羽丹點頭大笑作出認同。
「這方面，應該歸根於冬音工的功勞了！」

「哦？這跟音工又有甚麼關係呢？」
蛇叔大感疑惑。

「因為較早前白蝴蝶冬靈那一場比賽的關係，音工希望阿時可以出盡全力打敗白皇，為冬家出一口氣。」
爺爺雙手手背托著下巴，眼睛瞇成一線望和遠方的冬音工。
「正因如此，音工在午飯時段主動跟阿時暗中作了一道交易。」

「哦？我所認識的時仔，可是絕對不會輕易受賄的！
音工究竟提出了甚麼豐厚條件予他呢？」
蛇叔對這方面大感興趣。

「這我也不清楚。他們二人在這話題上均緘默不言，不肯透露交易內容半句話。」
爺爺搖頭扁嘴道。
「以阿時這道怪脾氣來說，就算冬家動用全副身家來賄賂他，他也是不會答應的。
究竟音工用上了甚麼的手段，我亦感到非常的有興趣。」

在這話題上，爺爺及蛇叔同時揚起煩惱的樣子，右手不斷抓劃頭上的頭髮起來。

「哈，你們在煩惱著甚麼呢？
待時仔勝出比試後，答案就自然會水落石出啦！」
早上大有斬獲的花叔，對於二人自尋煩惱的舉動感到大為莫名其妙。

崇尚拜金主義的花叔，心底裡根本就不在乎二人交易的內容，只是在乎這場對決能夠帶來的收益。

「時仔，加油呀！
花新叔能否購置茱莉半山的豪宅，就決定在你的球拍上啦！」

___________________________________________

「家嫂！
快按下遙控器！！！」
在白皇更換球拍的那一刻，爺爺焦急地對母親藍吻說了起來。

「但是...阿時並沒有作出手勢指示呢...
我看還是不好輕舉妄動吧！」
母親一臉不好意思的模樣，表示恕難從命。

「唔.....」
爺爺咬了下唇一下後，再也沒有說起話起來。

「遙控器？難道這是時仔的必殺技嗎？」
蛇叔當下問出了一道我也感到大為好奇的問題，我完全沒有聽說過父親收藏著甚麼的必殺技，亦不懂得爺爺所指的遙控器究竟是為何物。

我、蛇叔與及花叔當時間望著爺爺，期待著他的回覆。

「隔牆有耳，隨後再說。」
爺爺冷然地拋下八字後，蛇叔頓時識趣地閉上嘴，沒有再作追問。

此時，花叔轉身望向球場，對著空氣間說了一句話。
「需要我幫忙的話，儘管出聲！」

爺爺瞄了我一眼後，隨即朝花叔的背影作出了回應。
「時機還未成熟。」

在這一息間，我才知曉爺爺至少隱瞞著我兩件事情....

______________________________________

快速穿上一件全新的上衣後，父親站在球場上的發球線後，擺出一道正手發球的預備姿勢。

「你早前的球拍壞了嗎？為何你要更換球拍呢？」
對於白皇更換球拍的舉動，羽時始終感到非常在意。

「球場上是用羽毛球來對話的！
你想知道答案的話，那就用上你的球拍來作出詢問吧！」
白皇威脅十足，沒有任何半點的輕浮。

「好！好！只不過，我的球拍只懂說日文的，希望可以跟你的球拍順利溝通吧！」
被白皇說教後，羽時苦笑了一下，隨即啪的一聲開了一發高遠球起來。

啪！

球還高掛在半空之際，白皇早已到達了球場的底線。
他閉上眼睛，伸出左手食指和中指，合成一線放在臉前。

「料展樂騎囉，確啦呢！」
白皇右手球拍畫成了一下V字形狀，瞪大眼睛大聲作出一聲意義不明的咆哮。

「紙箱之神，速速召來！」
白姬聽到自己的哥哥說出那句咒語後，二話不說的從胸圍內拿出一道護符，右手貼在地上唸出相應咒語。

“拜託，一定要趕上呀！”
白姬向羽時投向一道擔憂的眼神。

女人胸圍真係收到好多野

冇波之外乜都有

小魔女do re mi

白姫bb

「紙箱之神，速速召來！」
白姬聽到自己的哥哥說出那句咒語後，二話不說的從胸圍內拿出一道護符，右手貼在地上唸出相應咒語。

“拜託，一定要趕上呀！”
白姬向羽時投向一道擔憂的眼神。

.....

白姬幫羽時？

放唔低佢嘛

嗰句嘢係日文 反串羽時話佢塊球拍只識講日文

下次殺波果陣大嗌
殺基路！！！！

其實成件事係好毒，不過睇黎大家理解唔到箇中的毒氣

成功男人的背後，不一定會有一個偉大的女人。
但一個男人背後有著一個偉大的女人支持的話，他必定會成功，除非他不努力。

「料展樂騎囉，確啦呢！」
白皇唬出一句類近日文的咒語後，球拍瞬間冒出了一條龍精虎猛、張牙舞爪的白龍，含著羽毛球衝著羽時方向而來。

「白龍....？」
當場怔了一下後，羽時腦裡開始進行著極速運算起來。

面前的白龍，羽時心知肚明是一道虛擬的幻像，在現實間並不存在，理論上是大可置諸不理的。

奈何理論終歸是理論，現時羽時所面臨的問題是白龍吞下了羽毛球，羽毛球完全失去蹤影，他根本不知道應該把球拍揮往那處才好。

往白龍口腔位置打下去的話，理論上是應該可以擊中含在口裡的羽毛球。
只不過，若然白龍是把羽毛球吞進胃部裡頭的話，說法就截然不同了。

“應該怎樣辦才好呢....？”

就在煩惱著應該往白龍哪個位置打下去的時候，羽時在某一瞬間才發現自己徹底地弄錯了解決問題的方向。

與其煩惱羽毛球位於白龍身體哪一個位置的話，那倒不如當場把它消滅掉，不就一了百了嗎？

「以往每晚最架勢，認真威，我身份多尊貴。
聽我指使控制，沒人可以比，的確威！」
羽時當場唱出「反斗奇兵」電影裡巴斯光年取代胡地尊貴地位的背景音樂，利用放蕩行者的威力把自己化身成為巴斯光年，取其殺龍巴斯的特殊能力。

「為何...好像沒有任何變化的...？」
無論羽時如何放聲的高歌，白龍的去勢依舊有增無減，殺龍巴斯因著不知名的原因沒有發揮效果。

嗖！

白龍近在咫尺，羽時在沒有辦法之下只好放手一搏，對著白龍的下諤位置使勁揮拍。

______________________________________

「一比一。」

羽毛球在羽時身邊擦過並墮地後，裁判當場宣告出賽事最新的分數。

「爺爺.....為何爸爸...會揮出空拍的呢...？」
白皇打出的這一發平球，在我眼中可謂亳無威脅可言，我有十足的信心能夠安穩接下來。

「乖孫，你安靜坐在這裡，爺爺待會再跟你解釋！」
爺爺拋下一句話後，隨即衝忙地從接近兩米高的觀眾席上直接跳到場地之中，箭步衝到父親的所在位置。

啪！ 啪！ 啪！

一滴、兩滴、三滴.....

羽時低頭看著從髮尖滴到地上的水珠，整個人一動不動的僵硬了起來，神情非常呆滯，就像是吸了毒似的模樣。

「爸....」
看見羽丹從遠方趕來的時候，羽時緩慢地移動著身體，口中輕聲的說了一個字。

「不要出聲！ 不要出聲！」
羽丹把一塊特製的茶葉布碎包裹著父親的右手，雙眼通紅的流著淚水，緊緊擁抱著父親起來。

「爸.....場地的空調是不是壞了呢？
周遭好像開始變得有點熱呢...」
羽時輕聲道。

「沒錯，空調的確壞了，現在有人正在搶修當中。」
羽丹拍了羽時的背部數下，向場地上的白皇亮出了仇恨的目光起來。
_________________________________________

白家觀眾席裡。

啪！啪！啪！

白帝站了起身，輕力拍掉長褲上的塵埃，向身旁的一名侍從作出囑咐。
「我去觀察一下冬靈傷勢的最新發展！
除非發生緊急事態，否則絕對不要致電打擾我！」

「但是...白皇還在比試當中，白帝你不打算繼續觀戰嗎？」
侍從好奇作出詢問。

「勝負已分了！已經沒有甚麼值得好看。」
白帝背對侍從揮了數下手後，隨即大模施樣地離開了觀眾席。

「空手接白龍，這根本就等同予把手插進在攝氏一百度的沸水無異。」

「難道....真的是遲了一步嗎 …..？」
白姬一臉焦急的從觀眾席另一道樓梯走到場地之上，往著羽家兩父子的方向奔跑起來。

羽丹拍羽分

ow hanzo招大黎

心痛時仔

白家食撚屎

有冇人翻譯啲咒語
完全唔明

殺人羽毛球

無錯係ow，出綠色龍嗰隻，源氏

楊過羽時

惡人有好報

吃我的龍神之劍啦！

風水羽毛球

gengi

時仔唔會有事嘅

讀埋句野出黎都唔知你講緊咩
宜家知了

嗖！嗖！嗖！

三塊鋒利如刀的茶葉在空氣間高速劃過，畢直地插白姬的皮鞋之上。

「你再行前數步靠近過來的話，茶葉飛刀就不是落在你的鞋上這麼簡單了！」
羽丹跟靠近前來的白姬展示出無比濃厚的敵意，以茶葉作最後的警告。

「羽丹伯伯你誤會了！我是前來幫忙治療羽時傷勢的！」
白姬從暗袋裡拿出一盒精巧的木製盒子，在羽丹面前打開了起來。

盒子收藏著一顆晶螢通透、像乒乓球大小一樣的球體，如鑽石般的往外折射出數道光芒。

「這...不是白鳳丸嗎？
妹，你不是想把如此珍貴的寶物贈送給外人吧？」
白皇靠近白姬，企圖從她手上奪過帶到滋陰活血功效的白鳳丸。

嗖！嗖！嗖！

擅長西洋劍擊的白姬扭動其靈巧的身體，左側身右側身完美地避開白皇粗魯的抓擊。

「這寶物是我的，沒有人可以干涉我如何使用它！」
白姬伸出舌頭，對白皇做出鬼馬的嘴臉。

「荒謬！
我是絕對不會讓你白白浪費這顆珍貴的白鳳丸！」
白皇放下球拍，衝前對自己的妹妹作出熊抱，意圖限制她的行動範圍。

嗖！

一塊鋒利的葉子在白皇的鼻前僅僅擦過，迫使他不得不當場退了幾步。

「若果這是如假保換的白鳳丸的話，那你就趕快拿過來吧！」
羽丹揮手示意，特許白姬可攜同白鳳丸前來羽時的身旁。

「至於你這條仆街，我給你十秒時間。
十秒之內你還在我五米範圍之內的話，我必定會讓你體會比死更難受的滋味！！」
對於弄傷自己寶貝兒子的白皇，羽丹施展出前所未有的憤怒，毫無任何手下留情的意思。

「我仆街？
這只是你啪斷我手指骨的回禮，一切也是禮尚往來而已！」
白皇勉強地舉起被啪斷指骨的手指，咬牙切齒道；
指骨的傷患暫時性用上了風水之術作出鎮壓，只在源和路體育館範圍內生效。

「十！」
羽丹舉起指間夾雜著茶葉的手掌，開始進行倒數。

「嘖.....」
白皇察覺到白帝此時並不在觀眾席後，當下識趣的後退下來。

「妹，你我心知肚明，白龍的抓傷是沒有可能單憑白鳳丸便能治療妥當的！
冷靜好好思考一下，不要白白浪費寶物呀！」
白皇節節敗退的同時，不忘對自己的妹妹進行最後的一道勸說。

看見妹妹完全沒有理會他的意圖後，白皇頹然地搖頭起來，跟在場的裁判說了一句。
「五分鐘後，若然羽時還沒能夠出場作賽的話，那就判定他為輸方吧！」

「明白！」
女裁判聽話地按下手中的計時秒錶，開始進行五分鐘倒數計時。

____________________________________

「白姬？為何你會在這裡的？」
思識處於迷茫狀態的羽時，一臉莫名其妙的看著白姬。

「安靜！你現在有傷患在身，盡量不要出聲！」
白姬喝令羽時緊緊閉上嘴巴後，隨即著羽丹打開包裹著羽時右手的茶葉布碎，好讓她能夠仔細評估一下羽時右手的傷勢。

「白皇最後的那句話到底是否真確？
白鳳丸是不是沒法治療阿時的傷勢？」
打開茶葉布碎的同時，羽丹用著擔憂的語氣作出詢問。

「唔....唔....」
白姬全神貫注地觀察羽時右手的傷勢，完全沒有理會羽丹的提問。

「呼.....幸好剛才那一下還是勉強的趕得及......」
在滿是通紅水泡的手臂左顧右盼後，白姬釋懷地鬆了一口氣起來。

「勉強的趕得及？即是如何？
阿時的傷勢能夠治療得到嗎？」
聽不懂白姬意思的羽丹，焦急地作出追問。

與此同時，我、母親與及花叔蛇叔亦趕到現場。
看到父親那燈紅色的手臂後，我們無不掩嘴語塞起來。

「若大家聽從我指示去做的話，羽時的傷患是能夠立刻醫治得到的！」
白姬說出這一句話後，眾人的雙眼不禁冒著希望之光。

眾志城城，白姬所提出的要求瞬間便已被我們達成起來；
母親負責拿來燙火膏，我負責拿來清水，花叔蛇叔則負責拿來乾淨毛巾，而爺爺則負責把葉子捲成牙籤狀。

「紙箱之神，速速召來！」
白姬把數根樹葉牙籤放在一道護符上，左右手分別按著護符上下方，大聲唸出咒語。

「蛇？」
撇除白姬外，在場所有人之中只有蛇叔才看得出她的風水把戲。

「正確來說，它們是貪食蛇！」
白姬手執數根捲成牙齒狀的樹葉，朝氣勃勃道。

____________________________________

只要出現一道錯誤或暇疵，整件事情便會變得有所不同。
就正如一朵鮮花如何美麗動人也好，若被插在牛糞上的話，一切也會變得沒有意義。

白龍所帶來的創傷，理論上是絕對沒有可能在一朝一夕間能夠治愈得好的。

只不過的是，白姬在危急關頭及時召喚出白色貪食蛇，在龍蛇混集的作用之下，白龍的攻擊力大大減低了起來，白鳳丸亦因此能夠對羽時右手的傷勢產生出治療作用。

白姬起勢的利用茶葉牙籤往水泡位置戟下去，利用貪食蛇的吞噬能力把殘餘的白龍陽氣通通吃掉。
陽氣確切地清除後，白姬著母親為羽時的右手手臂塗上一層濃厚的燙火膏，繼而命令羽時把整顆乒乓波大的白鳳丸伴隨清水吞下肚裡。

「真的要把整顆白鳳丸不咬碎吞下肚裡嗎？」
羽時對白姬的要求感到非常疑惑。

白姬沒有就此作出回應，而是跟藍吻打了一個眼色。

「立刻跟我吞下去！！」
母親大叫一聲後，隨即從後強行撐大父親的嘴巴，白姬合拍地從盒子裡頭拿出白鳳丸，一掌把白鳳丸強行推進他的口裡。

嗚.....嗚.....嗚......

在父親雙眼流著淚水發出鳴叫的時候，過程實在是過於慘不忍睹，我們一眾男士理所當然的一百八十度轉身，眼不見為淨。

「時仔，記緊長大後不要得罪女人呀！」
花叔與及蛇叔同時地作出諫言起來。

「知道了！」
我唯唯諾諾作出點頭。
________________________________________

風水學說是一道非科學的學問，其效果自當然也是非科學的。

原先水泡滿載的燈紅色手臂，一瞬間的便變回原狀，如同沒有受過任何傷害一樣。

「我有一點非常的不明白。」
父親看著自己的右手手臂，問出了一道相信只有白姬才能夠回答得到的問題。

「剛才我已經把自己幻想成為殺龍巴斯，為何仍是沒法抵抗得到白龍的攻勢呢？」

大概是聽到殺龍巴斯四字關係，白姬不自覺的偷笑了一下。

「這當然是不行啦！」

「你沒有看過『千與千尋』電影嗎？
裡面說得非常的清楚，白龍的真身可是人類來的，殺龍巴斯自當然是沒法抗衡啦！」

千尋條白龍

白鳳丸
遲啲會唔會有埋海狗丸

應該要攞白卡既人先有資格入白家

好快有安宮牛黃丸同唐太宗活駱油

羽時同羽分都好似

都係有兩個女人咁著緊佢

時仔定分仔？

盲腸

分仔

分仔有邊兩個 得璇璇咋 定你講白蝴蝶？

唔係講緊冬靈啊嘛

冬靈同髮璇囉

你地都傻既 藍吻同蕉蕉呀

當芬婆死架

延伸閱讀，可以不理會

白姬之所以在唸出紙箱之神後能夠召喚出貪食蛇，原因如下：

蛇叔之所以能夠看得見貪食蛇，皆因他們是同類，同是蛇叔

冇毒到咁 求背景資料

metal gear solid個snake黎

有隻好出名的game叫Metal Gear Solid，裡面有一個人叫Snake， 絕招係收埋自己係紙箱裡面搏人哋睇唔到佢

白姬和羽時談笑風生的過程全被藍吻目睹，藍吻現正廢盡心血研究回家後羽時的懲罰，羽時「廳長」之位也可謂坐穩了。

可笑的是，藍吻的計劃大概無法實現。要說為什麼，那就要由源禾路體育館說起了。白家在在館內佈下許多風水結界，但他們卻不知道，館內眾人已身在史上最強大的結界之中，其強大甚至連白家強者如白帝白皇也無法想像。

古有加速世界之1000倍加速狀態，今有薯仔秘法之極限減速。源禾路體育館就是結界核心的外圍，而外圍的核心就是睇了太多薯仔小說的分仔，無意中啟動了結界。現時他們身處的世界速度為現實世界的一億分之一倍，要說有多慢，那就是《時速四百公里》變成之《時速四毫米》了。

分仔等到2046都未比到賽

白姬指揮眾人治理羽時右手傷勢的一言一語，白皇均清清楚楚的聽進耳裡。

「為何你要不惜一切幫助羽時？
你竟然還用上龍蛇混集之術來打亂白龍攻擊的節奏？」
白姬返回觀眾席之際，他板起臉口截停了她。

「在我回答這個問題之前，哥你先回答我為何你要不惜一切打傷羽時吧？
每一次利用白龍球拍施放一次白龍攻擊，大大話話將會耗用白家數十萬港元的！
這只是羽誕節的一項娛賓節目，值得讓白家投放這麼多金錢嗎？」
白姬一臉不悅的作出反問。

有錢使得鬼推磨，請求白龍紓尊降貴下凡所花的背後費用絕對不是一個小數目，只有白家所認可的尊貴人士擁有特權使用；
根據現今的制度，白姬白蝴蝶兩名白家人士也沒有權利使用這種燒錢的攻擊手段，可見其制度之嚴謹。

「我之所以這樣做，無非也只是為了妹妹你而已！
當天羽時竟敢在顯頸體育館裡頭弄哭了你...」
白皇正氣凜然說著的時候，白姬抑壓不住自己的心情，右手抓緊他的衣傾起來。

「哥，事到如今，你還有必要拿我來當藉口嗎？我與羽時的關係，你可是最清楚不過的！
我有說過要哥哥你替我報仇嗎？一句也沒有！」
白姬氣憤得用上左手手指戟在白皇的心口位置，表示不要再亂編理由來美化自己的所作所為。

「由此至終，你根本只是想在父親面前證明自己比羽時更為優勝，自己才是天驕之子而已！

你渴求獲得父親的認可，我當然不會阻撓！但若果你是依靠傷害他人身體來取得勝利的話，我每見到一次也會阻止一次！」

啪！啪！啪！

被自己的妹妹說中了一切的他當場語塞了起來，任由她大力踏步，瀟灑地從自己的身邊擦過。

”若然有著不傷害羽時的方法來戰勝羽時，我早就用上了啦！”
這句如此無恥的說話，白皇最終還是沒勇氣在自己的妹妹面說出來，只能把它好好的埋藏在心底裡。

現時羽時的右手傷勢已完全治愈，比賽勢必繼續進行。
白皇深知不能再任意浪費珍貴的休息時間，立馬命令手下帶來自己喜愛的食身補充體力。

「人來！
給我來一碟新鮮滾熱辣的白汁雞皇焗飯！」

吃著嫩滑雞件平靜心情的時候，白姬早前的說話一字不漏的在他的腦海裡回帶起來。

“若果你是依靠傷害他人身體來取得勝利的話，我每見到一次也會阻止一次！”

「好！ 我就看你接下來可以如何阻止我！」
看見一件被焗焦了的雞塊後，白皇有所啟發起來。

_________________________________________________

休息時後五分鐘已過，白皇和羽時二人站在場地兩方，目前的比數為一比一，白皇為發球方。

「白皇，你打算重施故技再使出白龍攻擊嗎？」
羽時把球拍正指白皇，嘴角揚起自信的笑容。

經過剛才休息時間的深思熟慮後，羽時想出了利用六十年代的英文歌曲「Puff the magic dragon」來召喚魔法龍Puff來與白皇的白龍對衡，進行一場人中之龍的對決。

「哼，好漢是不會重覆使用同一招數的！」
白皇拋出的這道答案，完全出乎羽時的意料之外。

「噢？是嗎？那真的是非常可惜呢！
我還打算飾演一名勇猛的屠龍者，施展一下龍頭閘侍候呢！」
羽時希望利用激將法來讓白皇回心轉意。

「嗯，的確是非常可惜！」
正所謂講多錯多，白皇沒有再與羽時進行對話，以免被他從口中套出自己接下來將要施展的招數。

確認場裡內外一切妥當後，白皇從褲袋裡拿出了一道完整的黑色之力鬼劃符，把其貼在球拍之上。

「天下烏鴉一樣黑，地上白鴿非全白！
朝辭黑帝灰雲間，洪荒之力一日還！」
白皇唸出整句咒語後，羽時清晰的看得見整張道符融化成為一道黑色的雲團，緊密包裹著白皇手中的球拍。

「這...難道是...傳說的黑色陽氣！？」
羽時見狀後沒有多想，立刻把左手食指朝天舉起。

「家嫂！！！！」
羽丹對著母親藍吻大叫。

「我不是盲的！老爺！」
母親看到羽時擺出求助手勢後，隨即啪一聲按下遙控器上的紅色按鈕。

____________________________________

唏又唏又唏唏又唏.....

白帝的電話鈴聲徐徐響起。

「喂，我不是說了遇上緊急事情才致電給我嗎？」

「甚麼？比賽繼續進行？」

白帝得悉白皇與羽時的比賽如常繼續進行後，心裡頓時感到方寸大亂，認定事情一定並不簡單。

“吃下白龍攻擊也能繼續作賽？你是在說笑吧...？”

走到場地上後，白帝看見了白皇恰巧地開出了一發滿載黑色陽氣的正手短球。

「仔！我來助你！」
白帝秒速按下褲袋裡控制器的按鈕，把羽時的紅牙系統威力調至為零。

「就連遠古的年獸也沒法抵抗黑色陽氣的威力，這次羽時肯定是兇多吉少了！」

「在這背景音樂BGM裡頭，羽時將會是處於無敵狀態的！」

白帝與及羽丹各自為自己的兒子道出勝利宣言，在兒子的頭上狠狠插下「旗子」。

結局篇上：同途異路 完

硬食黑色會點

燈到分仔下篇即刻落場

年獸立刻四分五裂

戚家冚家剷呀！ 打羽毛球打到冚家剷呀！

朝辭白帝彩雲間 千里江陵一日還
唔怪得句咒語咁熟

「早發白帝城」

全身爆炸而死

成個體育館爆炸

召喚羽芬？

呢個背景BGM無敵諗起遊戲王

羽時鬼識遊戲王

出文呀

分仔衝出去都擋唔切啦
爸爸爸爸唔好唔要我

無文既話我都識出黑色陽氣架

結局篇下：口是心非

「爸，很大煙呀！」
年少白皇雙手掩鼻，不斷的在咳嗽著。

「安靜！專心！這是佛祖的考驗！」
壯年白帝把一塊乾淨的毛巾交到自己的兒子手中，著他再忍耐一會。

嗖！嗖！嗖！嗖！

啪！

一枝木籤從木筒裡跌到地上，發出啪的一聲。

「嗯，五十四號籤嗎..？」
白帝放下手中的籤筒，記下地上木簽的號碼。

「乖仔，我們出發前往解簽人哪裡吧！」
聽到可以離開這香火鼎盛的地方後，白皇亮出久違的笑容，首當其衝奔跑到有著新鮮空氣的地方。

每年初四赤口，白帝均會攜同兒子白皇到黃大仙廟添置香油祈福，購買風車轉走來年的衰運，順道求神問卜來年的運程。
按照慣例，向黃大仙求取籤文後，白帝每一次也會來到相熟的解簽攤檔請求解讀。

「白施主可真是非常誠心呢！每年初四均會準時在下午四時四分四十四秒準時來到這裡坐下！」
頭髮掩蓋雙眼的解簽人拿起智能電話，確認現時的時間。

「碰巧而已，碰巧而已！
這裡是我的小小心意，望蒙查查大師笑納！」
白帝把一顆拇指般大小、以純金鑄造的薯仔吊飾放到解簽人的枱前。

「哈哈，白施主真是客氣！哈哈哈哈！」
在笑聲的遮掩下，解簽人嗖一聲的把純金薯仔吊飾收下，純熟地把貼附在吊飾的簽文號碼便條紙除下。

「白施主今年想詢問甚麼呢？」
看過簽文號碼後，解簽人當下收起笑容，用著嚴肅的語氣作出詢問。

「白家來年能否爭奪羽界會長的位置。」
白帝右手手掌放在枱上，食指不自然地連續拍打枱面。

「這樣啊.....那我也實不相瞞了！
五十四號簽是下下簽，內容是講述………. 」

年少白皇在整個解簽過程中均不敢作聲，直至自己與父親離開攤檔老遠後，他才把自己心中的想法說出來。

「爸，既然這是下下簽的話，為何我們不立刻向黃大仙求多另外一枝簽，用最新的籤文刪除下下簽的不利效果呢？」

「哈哈，仔，求神拜佛是一件非常神聖的事情，並不可以這樣出茅招的！」

「吓...但學校的老師說過，有錯誤就要立刻改正，並不可以把錯誤置諸不理呢！
鉛筆寫錯字的話就要用上擦膠，原子筆的話就要用上塗改液，難道這樣是不對的嗎？」

「呀.......嗯......唔....」
被自己的兒子的這樣一說，白帝變得支吾以對起來，不知道應該如何作出適合的解釋才好。

啪！

就在這時候，他面前的一名小孩不小心跌倒在地上，其手上的紅豆豆沙包亦因而與大地作出親吻。

「仔，你有沒有聽過三秒法則呢？」
紅豆豆沙包事件啟發了白帝的思維。

「任何食物跌倒在地上後，只要在三秒內拾起，就可以繼續進食？」
白皇點頭作出回應。

「沒錯！乖仔你真聰明！
其實呢，拜神這回事也有一套二十四小時法則的。
神明可是日理萬機非常繁忙的，他們每一天只會回應人類一次的請求，若果一天內向神明請求多過一次的話，不好的事情就會降臨在身上的！」
白帝說著的同時，不忙扮起鬼臉恐嚇年少白皇，加強阻嚇的語氣。

「哦！那我們明天同樣時間再來這裡求簽，不就能夠解決下下簽的問題嗎？」
白帝的恐嚇完全起不到任何效果，反之白皇右手握成拳頭狀打在左手手掌上，眼睛烔烔有神道。

「嗯.....嗯.....乖孫你真是非常聰明呢！」
白帝輕撫著兒子的頭髮作出誇獎，心裡自責著自己剛才為何竟然如此的失策，不把法則的時段吹噓至一年時段。

然而，正因為白帝所種下的禍根，白家那一年的風車數量總共有十八件之多。

「天下烏鴉一樣黑，地上白鴿非全白！
朝辭黑帝灰雲間，洪荒之力一日還！」
白皇唸出咒語後，一團黑雲隨即在白皇的頭上形成起來。

「哦？又是你嗎？
難道你沒有聽說過二十四小時法則嗎？
同一天裡頭可不能向同樣的神明作出請求多過一次的呢！」
那團黑雲伸展出黑色的雙手呈交叉狀，發出一道動人的女聲。

又回憶?! 我想知結果呀!

唔要回憶呀!!!!!!!!

Sad end

我只係見到最廢的黃色陽氣

9up變左真
又到邊位神明亂入

「嗯.....嗯.....乖孫你真是非常聰明呢！」
白帝輕撫著兒子的頭髮作出誇獎

之後應該d祖先彈晒出去

赤口唔係初三咩

好多嘢都係9up成真，例如達哥

滋味杯

錯亂咗，太眼訓

成日被「年初四咁㗎樣」影響到

初三跑馬就係因為赤口唔拜年

非常時期，必要用上非常手段。

「二十四小時法則...？」
白皇用著心靈對話的方式與黑雲作出溝通。

「嗯，所以呢，明天請早吧！」
黑雲說罷後，故弄玄虛的打了一個呵欠，體積逐漸的在變小。

「神明，請問....可否格外開恩，通融一下呢？我現時真的非常需要你的幫忙！」
眼見黑雲逐漸變回護符上的文字，白皇心裡感到非常徬徨。

「哈，通融？
若果我每個人也通融一下的話，那整個世界會變成如何呢？
你好好的思考一下吧！」
黑雲輕笑一下，毫無任何退讓的意思。

「......」
的而且確，若每一個人也能夠達成自己願望的話，世界勢必大亂，踏入一發不可收拾之境。
但因著此等理由便輕易放棄的話，白皇並不甘心。

他必需取得神明的幫助，把羽時徹徹底底的擊敗。
為了達成此目的，他做牛做馬也在所不辭。

咯咯咯咯咯咯咯咯！
咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯！

「你...你在做甚麼？」
白皇在心底裡發出的怪叫聲，黑雲感到稍微有點在意。

「我在模彷雞叫聲！
正所謂雞叫三遍天下白，現在心裡的我已經踏進新的一天，正在衷心祈求神明的幫助！ 咯！」
白皇不忘在解釋後怪叫咯一聲。

「哈，哈哈哈哈哈哈哈，這小子，有意思！」
黑雲的體積瞬間變回召喚之時的模樣。
「我飽閱過數以億萬計人，也從來沒有人能夠提出這如此創新的答案。不錯！不錯！」

「神明，這即是代表肯願意幫忙我嗎..？」
沒想到「扮雞召神明」這計謀會會如此成功的關係，白皇激動得差點流下男兒淚。

「哈，當然不是這麼簡單啦！
你現在可是有求於神，先叫我一聲靚女神吧！」
黑雲沾沾自喜道。

「靚...女神...」
看著面前那一團黑漆漆的黑雲，白皇完全生不出任何的感情。

「跟我說得誠心一點！」
黑雲對著白皇作出怒斥，體積有意無意的縮小起來。

「靚女神！！」
得悉面前的神明非常重視自己的「美貌」後，白皇隨即給予萬二分的感情在字句裡頭。

「嗯，算你勉強過關啦！
我的名字叫茱莉，別名百變之神，是一名美貌與智慧並重的靚女神！」
黑雲伸出了一隻人型的手，食指直指著白皇的鼻子。
「世上並沒有免費午餐的！
若果你想我破例免除二十四小時規則的話，你打算奉獻甚麼來賄賂我呢？」

「我可以貢獻價錢連城的金銀珠寶！」

「呸！ 金銀珠寶如此低賤的物品，我要來幹甚麼？」

「....那麼...我....我...我獻上我的壽命吧！」

「放肆！我是無所不能的不死存在，智慧與美貌並全的靚女神。
奪取你的陽壽又有何用呢？

本女神給予你最後一次機會，若果這一次你無法提供出一個令我滿意答案的話，我們就此作罷，有緣再見！」

起初白皇還以為折壽的方式必定可行，萬萬也想不到結果竟然會是這樣。

細想一下，對方可是神聖的存在，自當然要風得風，要雨得雨。
自己珍重的金錢與及生命對於茱莉女神來說就如地底泥沒有分別，他還有甚麼的本錢能夠與對方談交易呢？

痛定思痛下，白皇提出了一個非常沉痛的想法。

「我決定從今以後再也不吃白汁雞皇焗飯，希望茱莉女神開恩賜予我最強的力量！」

「哦？以終生禁食自己最喜愛的食物作為交易條件嗎...？

好！ 我透徹地感受到你的覺悟了！

本宮就賜予你三秒時間擁有世界上最為強大的力量，代價就是從今以後所有白汁雞皇焗飯均會在你的舌頭上散發出糞便的味道！」

寒戰
但而家先第2分，就已經出最強招，時仔仲未用冬音工教路秘技
白皇都係

的確好大覺悟

劇情仲未推進

一分到底要打幾耐

時仔出招應該又夠講2,3日

Daddy

分仔場波睇黎都要下個月先打到

下年至啱

屎咪嘅白皇

寒戰

其實並非如是

第一句唔係咩?

明天應該會分出勝負

自己喜愛的食物變成屎味

好似係，我打嗰時無諗到係關寒戰事

屎味是甚麼？

嗅先知，食點知？

無人理 無人信

無法深究

白汁雞皇焗飯先變屎味
白汁雞皇飯唔焗冇事

不過對白皇來講已經係唔同野黎
就好似你鍾意食薯片 但你未必鍾意食薯仔切片

玄學大師

不過我鍾意薯仔切丁

時間是一個相對的概念。

以煮一杯約三分鐘便能泡熟的杯麵來說，三秒可謂轉眼即逝。
但若然把情景轉作為五十米自由泳比賽的話，三秒的相差便會顯得非常巨大，非常明顯。

「茱莉靚女神，請問我可不可以把那三秒的巨大力量分割成為數段時間來使用呢？」
白皇誠懇地作出請求。

「當然可以，力量交託予你之後便是屬於你的。你如何把力量運用完全是你的自由，就算你用在殺人放火方面之上，我也是不會過問半句的。」
黑雲伸出一隻黑色手掌，用力壓在白皇的額頭上。
「不過其他神明會否因此怪罪或對你作出懲罰，那就是另一回事了！」

啪！

黑色陽氣的運功方法與及所需要的注意事項，一切均透過這一掌透徹地刻在白皇的腦海裡頭。

“你玩完了，羽時！”
參透得到黑色陽氣的真諦後，白皇明白到自己已緊握勝利的奬劵，心情豁然開朗。

球拍揮動的時候，羽毛球拍與羽毛球接觸的時間頂盡也不會超過一秒。
以半秒作為灌輸黑色陽氣的單位來計算，白皇總共可打出六發帶有黑色陽氣的球擊。

根據史書記載，黑色陽氣是傳說級般的存在，連聚集萬般邪惡作一身的年獸也無法抵禦，區區凡人肉體之身的羽時更加絕對沒法能夠承受下來。

現時的比數為一比一，距離勝利還有兩分之差；
換句話來說，只要白皇打出兩發、甚至是一發黑色陽氣球擊，賽事便會告終，能夠笑到最後的將會是他白皇一人。

從今以後無法如常品嘗白汁雞皇焗飯，的而且確是有點可惜。

但往積極的方面去想，正所謂天下無不散的筵席，廚師腸此上等美食也即將會在世上消失的話，消失多一樣白汁雞皇焗飯菜式，其實也不是甚麼嚴重的問題而已。

更何況的是，冬家不打打羽家，沒法品嘗白汁雞皇焗飯的話，這世上可是還有萄汁雞皇焗飯、椰汁雞皇焗飯等等的存在呢！

_______________________________________

「必殺！黑色正手短球！」
簡潔有力、平鋪直敘說出招式的名字後，白皇在開球的半秒間內把黑色陽氣精準地注在羽毛球的軟木塞裡頭。

在黑色陽氣壓倒性的作用底下，羽毛球正處於融化中的狀態。
越過球網之際，插在軟木塞上的羽毛已變成為灰燼，餘下一顆在被黑色火焰燃燒著的軟木塞往著羽時的方向直飛。

滿心歡喜期待著羽毛球的黑色陽氣將會傳遞到羽時的身體之際，白皇察覺到一道奇怪的異象，羽時的身後離奇地出現了各種高低不一的山脈，場景甚為浩蕩壯觀。

「望夫石？黃色大型橫額？」
看到了熟悉的場景後，白皇不禁大為錯愕，萬萬沒想到羽時竟然也曉得使出幻術。

「在白家的結界下，任何外來的幻術理應也是能夠擋下來的！
為何....會出現現時的情況呢？」

「喂！小伙子！小伙子！
你大禍臨頭啦！！」
作為旁觀者的黑雲不斷在白皇面前揮手，但白皇的心神早已沉淪在山景裡頭關係，完全無視了黑雲的存在。

「唉.....本美女神今天心情好，儘管幫多你一把吧！」

「時！快停手！」
黑雲化身成為羽時心裡最疼愛的那位，伸出雙手擋在白皇的面前。

「吻？」
羽時揮拍回擊之際，右手在條件反射的作用下僵硬了起來。

轟！

得返粒木塞

舊雲好阻掟

照劇情黎睇，好可能係白皇打到二比一，跟住最後被羽時(+女祖先）三比二反勝吧⋯⋯

仲有冬音工幫助一球，我亂估

波都冇埋仲點打

莫講話分出勝負，一分都未完

話是話西家個水舞間呢？

黑蕉被陀時打暈咗，要拖延計劃

分仔：擺明抄我招四葉草陣圖

小雲和小吉，很重要

咁易估得到，就不是薯仔聞茱莉了

國王的新羽毛球，競技的昇華

呼...哈...呼...哈...呼...哈...

轟的一聲，會場裡瀰漫著一股猶如把白粥煮過頭一樣的燒焦氣味。

「這....這是人類能夠做得到的事情嗎...？」
目睹事情發生經過的白帝，雙腳乏力的跪了下來，嘴巴不斷的在顫抖著。

事實上，除了羽丹、羽時及藍吻三人之外，眾人均擺出一道目瞪口呆的模樣，跟白帝所展示出來的反應並無太大分別。

嗖.....嗖.....嗖.....

就連擁有百變之神別稱的茱莉也對於羽時剛才的表現感到大為吃驚，她動用神力隱藏自己的存在，並伸出無形之手對羽時作出上下其手起來。

「橫模直模，這徹徹底底也是一個普通凡人的骨架，一點神力或仙氣也沒有。
為何又能夠抵擋得到連本仙也要避忌三分的黑色陽氣呢？」
茱莉對羽時這個凡人大感興趣，希望能夠盡快拆解他所用上的手段。

「用了碌柚葉榨出來的水洗頭，手套曾被寒氣茶葉殘渣處理過，運動鞋亦用上了豆腐與及豆漿清洗過。」
她並不認為這些粗糙的防備措施能夠足以解釋得到羽時剛才那一道超越神明水平的表現。

「唔，這個是....？」
她凝視著那個閃爍著綠色燈光、掛在羽時右方耳孔裡頭的微型藍芽耳機，認定這外
物就是破解黑色陽氣的重要關鍵。

________________________________________

工作繁忙，字數大減

劇情前進左0.03%

薯仔辛苦了

你不如話休文一天仲好

戲肉吊癮

點可以咁樣打擊薯仔

當佢前一日出漏少少補番咪算

定係薯仔你吹大咗諗唔到點兜

真心...咁做野緊要嘛

世界十大笑話

真心忙，已經連續幾天十幾個鐘工作，只能犧牲打文時間換取睡眠時間

薯仔加油

加油

落繽紛度

如果唔係睇薯仔啲文既話都唔會知新聞啲基因改造up緊乜

期待薯仔研究上新聞

加油！

推

警察先生，我唔見咗粒薯仔

🥔去左邊？

幫你推著先 加油

不科學的事情，很多時候也沒法做實驗驗證，只能依靠前人的記錄或其遺留下來的書本知識作出學習。

擁有風水聖典之稱的《薯經》有著這樣的一段記載–

「萬物皆由陰陽而構成，故陰陽亦能破壞萬物。
彩虹色陰陽之氣能構成世間萬物，黑色的陰陽之氣則能把世事萬物通通抹除。

彩虹與黑色陰陽之氣兩者相遇之時，世界南北兩極磁場將會逆轉，生靈必定塗炭。
因此，實踐風水學術之學者務必要銘記於心，在任何情況下均不能讓兩者互相碰撞。」

黑色陽氣的威力之大，飽讀詩書的白皇從《薯經》及各種風水典籍的文字中已經大概領略得到。

如今有幸一見，果真名不虛傳；
不用任何物理的磨擦，亦不需任何化學燃料品引燃，羽毛球瞬間便被黑色陽氣蠶食得不成羽型，變成為一顆遇神殺神、遇薯殺薯的黑色火團。

“我就看你能夠如何接下這球！”

白皇萌生出濃厚勝意的時候，茱莉女神莫名其妙呈現成為藍吻的模樣，雙手攤開擋在他的面前，把他的視線完全遮擋。

轟！

還沒有弄清楚現況的他，左耳方位洽時傳來一下巨大的響聲，聲量效果如同有人在四十多層樓高的位置往地投擲雪櫃一樣。

被聲量震撼至跪在地上的他往左一瞄，只見地上陷起一個直徑與同西瓜般大的深坑，一道白煙軌跡直指在深坑的正中心之上。

「羽...羽時....擋下了黑色陽氣的攻擊....？」
白煙是黑色陽氣在空氣中劃過的象徵，西瓜直徑深坑可想而知就是附有黑色陽氣的「羽毛球」所做成的。

啪！

「這...沒...可能....的。」
白皇放下手中的球拍，雙手緊緊按在額頭兩側，完全沒法接受得到羽時能夠擋下黑色陽氣的事實。

「小伙子，想知道對手為何能夠擋下黑色陽氣嗎？」
茱莉女神變回只有白皇才能看得到的黑雲模樣，在羽時右耳的藍牙耳機旁盤旋著。

「嗯...」
白皇一臉呆滯的輕輕點頭，請求茱莉女神點下明燈。

「答案就是在這裡！」
黑雲伸出黑手指著羽時的右耳，利用神力讓白皇聆聽藍牙耳機現時所播放著的音樂。

「................」
過了一會後，白皇雙眼瞪得前所未有般的大，雙手劇烈的在顫抖著。

「問世間 是否此山最高
或者 另有高處比天高」
音樂傳來呼哈呼哈的吼叫聲後，羽時隨即歌誦出八十年代「射鵰英雄傳之華山論劍」電視劇的主題曲，「世間只有你好」。

「在世間 自有山比此山更高
但愛心 找不到比你好」
男方歌詞唱出後，女方的歌詞則由藍吻緊接唱出。

「這首合唱歌完全展露出他們二人情比金堅的真摯愛情，每一隻字也蘊藏著愛情的力量。
愛情總是令人麻目的關係，你的對手能夠完全無視黑色陽氣的威力，理所當然地擋下黑色陽氣的攻擊。」
茱莉女神道出真相後，亦情不自禁地嘆了一大口氣。

「唉....人類愛情的威力竟然足以與神仙最強的神力匹敵，這叫眾神仙們情何以堪呢？」

白皇這一刻終於發現，為何自己早前會看到望夫石及黃色巨型標額等等的影像。

那是「問世間，是否此山最高。或者，另有高處比天高」歌詞所引起的；
羽時發自內心所唱出的歌詞再加上對妻子的愛，打破了白家所設下的障法，從心出發感染著白皇的大腦，構成為幾許亂真的山脈景象。

「論武功 俗世中不知邊個高
或者 絕招同途異路
但我知 論愛心找不到更好
待我心 世間始終你好
待我心 世間始終你好」

「我投降！」
就連最強的黑色陽氣之力也沒法戰勝羽時，白皇心悅誠服的宣告投降，表示這場比賽的勝利屬於在羽時那方。

他從下繞過球網，輕輕的拍打羽時膊頭一下。
「羽時，

大霧山在香港裡是最高的。」

臨尾搞gag
薯仔特登定點? 大帽山

大霧山同大帽山相通的

熟悉既薯仔返來了

射爆撻地之後點比賽

到星期二之前仍處於繁忙狀態

到第二嗰場地比賽

咁好快啫
如果呢個星期二唔係按平時你話完故既時空黎計的話

上大霧山可以搏大霧

上大帽山只能搵帽戴

上得山多終遇虎呀

愛情總是令人麻目的關係，你的對手能夠完全無視黑色陽氣的威力

ok u win

工作繁忙，星期二之後會正常日更

（飲酒）工作繁忙

「BRAVO!!!」
得知羽時勝出後，冬音工首當其衝站起身，吼叫對羽時作出讚美。
在坐的觀眾見狀後，隨即緊隨冬音工站起身，大聲拍掌及作出叫囂起來。

白家上下起初還不知道應該如何作出應對才好，不過當他們看到站在場地旁的白帝亦拍手作出鼓勵後，亦理所當然地站起身，加入成為拍掌樂團的成員之一。

“整班也是飯桶，若果唯獨白家上下坐下來的話，那豈不是突顯我們非常小家嗎？”
看見觀眾席上的白家人等遲遲未站起身的時候，白帝心底裡頭感到非常的鼓譟。

“只不過，剛才那一下毫無疑問是黑色陽氣的攻勢來的，羽時究竟是憑甚麼能夠抵擋得到呢？”
看不到茱莉女神及不曉得微型藍牙耳機存在的白帝，這一刻還被蒙在鼓裡當中。

明人也眼能夠看得出，羽時是以真材實料的實力壓制對手，白皇左手方位的深坑就是最好的力證。
只不過的是，沒有人能夠想像得到，白皇竟然會一反常態，在比賽還未完結之前選擇棄拍投降。

在眾人的心目中，白皇是一個野心極重的人，把比賽的勝負看得非常之重，不把對手打倒的話是絕對不會言休的。

他這一下投降的決定，變相就是間接承認羽時技高一籌，自己沒有能力打敗羽時。

“堂堂羽界會長竟然會認低威投降？”

“四大名門又再一次敗給前五大聯盟了...”

“羽時為他的父親報了一戰之仇呢！”

“你認為他會否打蛇隨棍上，提出挑戰會長地位的決戰呢？”

一瞬間，眾人竊竊私語的輕聲討論，胡亂猜測事件的後續去向。

事實上，羽時對上白皇的「娛賓」比賽其實只是一碟平平無奇的前菜。
他們彷彿好像就是完全忘記了，接下來的「背水一戰」才是整天的囑目焦點，最重火花味及戲劇性的主菜。

「宮仁，不要心急，看到如此精彩的比賽後，我跟你的心情也是同樣地非常亢奮。」
冬音工坐下來後，不禁打開了綠色球袋，細看裡頭的三塊球拍。

「倚天，屠龍，吹燕，三大神劍很快便會在你手中再次舞動起來的！」

（繁忙階段，字數減少，星期二後會回復正常。）

我已經唔記得分仔要同邊個打同埋點解要打

三刀流

有文 正

為冬靈打
但我信真愛係髮璇

分仔出場！最好最後回心轉意發現髮璇先係最好

羽分對上冬音工，背水一戰模式二十一分制。

分仔攞到一分或者背囊水樽的水比冬音工為多的話，就當羽分贏。

點解會打比賽，表面原因係冬家與羽家一向不和，四大名門跟前五大聯盟有著千絲萬縷的恩緣怨，想跟冬靈進一步發展的話就要學佢阿爸羽時當日同藍飛打一場羽毛球比賽先得，實質原因並未交代

燕子歌歌

宮仁芬姨回憶開始 又要打成個禮拜波

實際咪係音工想搵芬姨出黎

文呢，又話正常出返，定係有時差，係你個星期二

不是話星期二之後

芬蘭既星期二

星期二之後=星期二當日

星期二之後，即是星期三

已順利完成搞掂工作，明天會正常更番

星期二真係好難明咩

起初我還以為，羽毛球比賽釀成場地上陷起深坑這等如此不合常理的事情只會出現在「網球王子」漫畫及薯仔小說的情節之中。
如今看來，我對羽毛球這項運動還是處於一無所知的局面。

「乖孫，剛才你父親動用了自己的殺手鐧，運用其自己『飲歌』的能力把白皇的黑色陽氣球擊反彈打回場地上呢！」
爺爺指著場地上的深坑，向我解釋剛才所發生的狀況。

「吓？
既然爸爸擁有一道如此厲害的抵擋陽氣手段，為何不一早就施展出來呢？」
按照爺爺的說法來說，茶葉寒氣手套等等的防禦措施根本就是多此一舉，如同虛設。

「唉，你也不是不知道你父親有著藝術家的怪脾氣啦！
那首『飲歌』是他第一次與你母親約會唱卡拉OK的時候偷偷所錄製的，沒有你母親幫忙唱出歌詞的話，那首歌便會無法對他生起效果。」
爺爺向藍吻母親借來另一對作後備用的微型藍牙耳機，示意我戴上在耳朵裡作出聆聽。

「他一直認為依靠你母親來幫忙取勝的話是一道勝之不武的行為，所以有時候寧願輸掉比賽，也不會用上這道殺手鐧。
這一次他竟然會主動提出使用，我心底裡其實也是感到有些少驚奇的。」

“問世間 是否此山最高..”

聽到父親唱出歌詞的第一句後，我一臉唾棄的除下藍牙耳機，直接說出心中的感受。

「....走音的程度...可是非常嚴重呢....」

爺爺和母親聽到我的評價後，當場亮出笑容，失聲捧腹大笑起來。

「分仔，若果有一天你聽到爸爸唱歌沒有走音的話，那麼你便可以肯定一件事情。」
母親從我手中取回那對後備用耳機，擺出一副故弄玄虛的模樣。

「他喉嚨痛？」
我作出了自己認為的最合適猜測。

「哦？這個答案也挺不錯哦！
我本身還想說你是在夢境裡頭的！」
母親說出預設答案後，我們三人同時放聲大笑，氣氛樂也融融。

「咳...咳....咳...」
笑聲的背後，滿面疲態的父親攜同著球拍，在我們三人身後作出數聲乾咳。

「我現在感到有點喉嚨痛，不如我即席把握珍貴的機會，大唱一首『我是憤怒』，你們說好不好呢？」

___________________________________________

啪！啪！啪！啪！

在我們三人還猶疑著應該如何安撫父親脆弱心靈的時候，遠方突然傳來一陣具有節拍性的拍掌聲。

冬音工正朝著我們羽家觀眾席的方向前來，每走近我們一步，他便拍打手掌一下。

「這是謝禮！」
從腰間裡抽出一袋絨毛布袋交到羽時手中後，冬音工便快人快語的迅速離開，我和他二人在整個過程之中完全是零眼神接觸。

嗖！

父親打看絨毛布袋往內一看後，早前的疲態一瞬即散，整個人變得龍精虎猛起來。

「畫筆？」
母親感到非常好奇，上前一同窺看布袋裡頭的神秘之物。

「這並不是一枝普通的畫筆，這是由一年四季均駐紮在西百利亞地區的燕子羽毛製作而成的冬燕筆，市面上是絕對買不到的！
羽毛經過寒冬的洗禮後變得非常幼細尖銳，筆尖能夠點出納米直徑的圖點，是所有畫家夢寐以求的寶物來的！」
羽時振奮地向藍吻作出講解。

「納米？那豈不是要用顯微鏡才能看得到？」
藍吻無法理解得到這支冬燕筆的好處。

「哈，吻你下這就真的是大錯得錯了！
只要你用上全心全意去感受一幅畫作的話，納米的分別便會顯得非常巨大的！」
羽時搖頭道。

要收賣一個不嫖不賭、對老婆一心一意的好男人，唯一的有效手段就是從其喜好入手，投其所好，收賣人心。
冬音工就是看中羽時對藝術異常執著的這一點，在比賽前跟他達成交易，只要他能夠勝出比賽挫下白家名氣的話，便會奉上珍貴無比的冬燕筆以作謝禮。

為了心頭所好，羽時亦不得不認真起來，更不惜放下面子借助自己妻子的力量，利用愛情的力量震壓黑色陽氣，從而取得比賽的勝利。

_____________________________________

「阿工，停下來！
別走得這樣快好不好？」
花新叔身上掛上了一個特製的投注用錢箱，急步迎上冬音工的步伐。

「花？」
冬音工轉身望向身後的花叔後，一眼便能夠看得懂他追趕著自己的意圖。
「你懂的，我一向也是不好賭博的。
你去尋覓其他人選吧！」

「阿工，機會難得，小賭貽情呀！
你與羽分那場背水一戰的賭注可是非常的踴躍呢！」
花叔笑面迎人的作出勸說。

「哦？真的嗎？
那麼大家傾向把賭注放在誰人的身上呢？」
冬音工敷衍地作出回應。

「當然是阿工你啦！現在的賠率是......」
花叔讀出筆記本上最新計算的賠率後，冬音工嗤之以鼻的一笑，並把衣服暗袋裡的物件放到寫上「羽分」的盒子上。

啪！

「阿工.....你...即是算甚麼意思...？」
花叔哭笑不得地看著盒子裡的冬甩。

「你認為是甚麼的意思，那便是甚麼的意思。」
冬音工轉身揮手，頭也不回的徐徐離開。

冬甩的意思究竟是指冬音工認為羽分會取得勝利，還是羽分最後會以零分的姿態「完美」收場，那就只有是冬音工本人才知曉了！
____________________________________

轉眼間，便來到「背水一戰」比賽前的五分鐘時間。

「請雙方選手檢查『背水一戰』所用的裝備！」

在爺爺陪同我一起作裝備的最後檢查之際，我察覺到冬音工現時腰間分別掛上了兩塊黑色的球拍。

「爺爺，那是...？」
我用眼神示意爺爺瞄向冬音工腰間的那兩塊球拍。

「說實話，我也不太清楚那兩塊球拍的用意。
不過不要緊，我們只要做好自己的本份，便已足夠！」
爺爺瞇起眼睛望向那兩塊球拍後，隨即輕輕拍打我的膊頭作出鼓勵。

「唔....」
我始終還是對那兩塊球拍感到有點在意。

「乖孫，不用擔心，一切按照原訂計劃進行便可以了！
記緊每一分過後，轉身望向爺爺給予的手勢！」

「花，作了最後的檢查沒有？」
比賽進行期間一眾人等均需坐在觀眾席上的關係，羽丹確認一切妥當後亦順然返回羽家的觀眾席之上。

「一切妥當，但願不需要用上它吧！」
花叔輕聲作出回應。

「但願吧...」
羽丹緊握頸上的綠色玉佩，低聲道。

好長呀

終於都到戲玉

終於打啦
等睇式神大戰

我是一個西伯利亞人 冬天的冠軍

好感動 終於睇到分仔準備出場

有冇人一見到薯仔小說呢四個字就毛管棟？

仲以為聖誕節前都見唔到分仔出場

長文

好感動 好長呀今次

辛苦曬喇
繼續出文啦

無

多謝大家支持

祝你快啲再開心寫文

功欲善其事，必先利其器。

經過連日來的親密接觸後，起陽羊羊腸線與及黑紅Ti10球拍的各種特性我已經掌握得暸如指掌。

現時的我能夠輕易地把大菜糕的陽氣灌注在球拍上，打出白色陽氣級數的羽毛球球擊；
把那三塊草葉從球拍上除下的話，所打出的球擊更會附上白帝所設下的降頭效果。

穿著方面，媽媽利用大學最新研究的物料為我度身訂造出黑灰色的吸汗快乾運動上衣和短褲，身體在比賽的時候將會長期保持乾爽透風的狀態。
若然物料無法配合排汗速度的話，胸前的某一部份衣服物料便會轉變成為紅色以作提示，具體情況就像是超人變身時間快將完結、胸前亮起閃爍紅色圓形燈一樣。

另外不得不提的是，我特意穿上了我與冬靈一起在「六六六」球鞋店舖購買的綠色羽毛球球鞋。
奈何直到比賽快要開始的這一刻，冬靈至今還未見蹤影，無法讓她看到我意欲突顯出的「心意」。

「在比賽之前，我重申說明一次。

是次『背水一戰』比賽不設場邊休息時間，二十一分直接得分制，任何殘留在場地上的水漬均不得利用毛巾抹乾。

根據選手冬音工所提出的條件，只要羽分選手能夠在賽事中奪取一分，或者背囊水樽最終所盛載的水容量較為多的話，均當作為羽分選手勝出。

雙方就此有沒有任何問題？」
擔任是次比賽的裁判為西家所派出的一名年輕男子，不知是否為了讓自己顯得更為帥氣的關係，他在體育館室內環境裡頭依舊戴上了黑超眼鏡。

「沒有。」
冬音工雙手交叉放在胸前，神態自若道。

「沒...嗝...有！」
在這如此莊嚴的時刻，紅色可樂調戲我的胃部，驅使我嗝了一口胃氣。

「羽分選手，到底你的回覆是有，還是沒有呢？」
聽到我不受控地在話裡間嗝出胃氣後，西家裁判與及冬音工二人同時會心微笑起來。

「沒有問題....」
我垂下頭，尷尷尬尬的微笑回應；
這一刻，我覺得自己是零，霸氣盡失。

「好！雙方均沒有問題的話，那就請互相作握手之禮，然後我們隨即進行擲硬幣決定先後的儀式。」

握！

經歷長年累月與球拍作出摩擦的關係，冬音工的右手長滿厚實且粗糙的老繭，握起上來的感覺就像是拿著一顆佈滿坑紋的岩石一樣。

「冬靈正在休息室裡看著場地直播，就讓我們展示一場精彩的賽事給她收看吧！」
握手的期間，冬音工在我耳邊作出俏俏話。

「哦...是嗎？」
沒料到冬靈在收看著現場狀況的關係，我的心跳突然間加速起來。

「雖然我知道羽分你的羽毛球閱歷相對地較為淺，但這是背水一戰賽事的關係，抱歉我真的是沒能私下『放水』呢！」
說出一道冷笑話後，冬音工展露出一道慈祥和平的笑容，輕輕放開右手。

理論上，這是一道帶有善意的表現吧？
__________________________________________

「羽分你較為年輕，由你先行作選擇吧！」
在投擲硬幣環節裡頭，冬音工慷慨地讓我先行作出決擇。

我此刻立時轉身望向觀眾席的花叔投以眼色，他隨即向我豎起一根拇指。

「花！」
我說出了自己的選擇後，西家裁判隨即向高拋下硬幣。

「花...花....花....花....」
花叔此時閉緊雙眼，左右手食指放在耳邊對上的額頭位置，企圖利用念力改變硬幣投擲的結果。

“花？ 這可不是一個好選擇呢，孩子！”
冬音工表面上是在讓羽分作出選擇，但實質心裡早就已經有一套自己的想法。

崇尚謹慎主義的冬音工為免有著任何變數的發生，決定把發球權拿到手中，好使自己能夠更容易掌握大局的動向。

“冬燕返，掩人耳目版！”
這下冬燕返的威力比原先的版本為弱，但好處是不用作出任何明顯的手部動作，能在神不知鬼不覺間改變空氣的流動；
弱化版本當然沒法在遠距離的狀況下改變羽毛球的軌跡，但在近距離下改變硬幣轉動的方向還是卓卓有餘的。

嗖！

相比準確地把硬幣控制落在彩虹的紅色位置，更改硬幣落下的正反面簡直就是小事一樁。

啪！

硬幣啪一聲的落在西家裁判手上。

「花！ 羽分可從發球權及場地選擇權中二選一！」
西家裁判大聲讀出硬幣投擲結果。

「發球權！」
事情正順著原定想法進行著，我從遠方對花叔豎起拇指。

「呼....呼...呼....
丹，看到我的念力是如何強大沒有？」
花叔滿頭大汗豎起拇指作出回應的同時，不禁立刻跟在旁的羽丹炫耀一番。

「嗯....事情有點奇怪，阿工竟然會拱手相讓發球權....」
羽丹完全沒有理會花叔的意思，緊皺起眉頭沉思著。

“甚麼？”
百思不得其解為何現況不如自己所想之際，冬音工眼角隱弱地瞄到右方上空在毫秒之間現起了一團黑雲。

“白家所做的好事嗎...？”
冬音工仇視著白家觀眾席的方向起來。

花叔念力示意圖

花叔

一間會唔會打打下磁通量過大返咗去1945年嘅上海

返咗上海又要等番至少一兩個星期嘅文先出得番嚟

跟住又見到冬家嘅上一代挑戰分仔 又打一兩個星期

唔會咁誇張

基本操作嚟喎

冬燕返還，百發百中。

要解釋為何硬幣的正面並不是花的話，就只有是超乎常理的外力在影響著結果了。

冬音工第一時間想到的，就是白家等人針對著自己，玩弄風水之術改變了硬幣的結果。
原因很簡單，在白皇宣告投降的時候，他是第一個人站起身大叫BRAVO吶喊助威，率領眾人為羽時的勝利歡呼喝采，當眾下白家的面子。

這想法看上來非常合理，但事實卻並非如此。

改變硬幣最終結果的始作俑者，是眾人肉眼均沒法能夠看得到的茱莉女神。

「想在本美女神前耍花樣？ 你還沒有資格！」
茱莉女神一手便擋下了冬燕返的攻擊，讓硬幣順應著命運的結果呈現在眾人眼前。

羽時利用愛情的力量擋下黑色陽氣後，茱莉本是打算返回仙界悠哉悠哉的。
但就在臨離開之際，場地上的一件物品令她感到大為在意，誘使她逗留在源和路體育館裡頭多一會兒。

「究竟....為何你會在這裡的？」
她在空中仔細打量著我頸上的白色珍珠頸鏈，默默等待其亮出白光的一刻。

「老朋友......」

__________________________________________

喪失了先手發球權後，冬音工隨即選取迎向羽家觀眾席的方位的場地位置。

他這個決擇的背後目的是迫使我背對羽家等人，從而減低我與父親及爺爺互相交流的效率。

奪取不了發球話語權的話，那便退而求其次斬斷我跟前五大聯盟一眾人等即時眼神互動的渠道，可見冬音工此人的心思細密及其腦筋轉數。

啪！啪！啪！啪！

在我背上背囊之際，一陣陣的硬木敲擊聲從冬音工的方位傳了出來。

只是從我的視線消失了三十秒左右，冬音工如同一名變裝高手似的穿上一件寛厚蓬鬆的綠色道袍，並把早前所穿的運動球鞋拋在一旁，替換成為一對露出十隻腳趾的木履。

啪！啪！啪！啪！

木履底部有著兩塊長方形狀的木條作承托，鏗鏘有力地與地下敲出啪啪聲的聲響。

「木履....？」
西家裁判亦不禁對冬音工的裝束生起疑問。

「背水一戰乃為羽界非正式比賽手段，並沒有任何明文條款規定選手的衣著。
抑或是，裁判你認為我穿上這對木履有甚麼問題嗎？」
冬音工側身望向裁判，亮出一道甚為懾人的眼神。

「沒有...沒有...當然沒有。」
冬音工是羽界位高權重的人士之一，西家裁判為免撩起事端的關係，自當然不敢有甚麼意見。

「看來，冬音工有著自己背囊水樽的水會有傾瀉的打算。」
羽時跟自己的父親羽丹談論冬音工穿上木履的舉動。

「嗯，木履的摩擦力的確比一般運動鞋為高，倘若地上有水漬的話也不會輕易跌倒，但相對便會犧牲一定程度的移動力。

問題是以冬音工的實力來說，他根本不需要用上如此保守的策略，我認為實情一定並不是這樣簡單。」
冬音工接二連三「反常」的行為，開始讓羽丹感到擔心起來。

「那麼..為免夜長夢多，不如囑咐分仔先下手為強？」
羽時提出自己的想法。

「我亦正有此意！」
羽丹點頭表示認同，向我作出手勢示意行動有變。

“右膊頭，左耳，額頭，鼻，左膊頭，右眼，左眼，嘴巴，下巴。”
我從爺爺右手所觸碰的身體位置，瞭解得到接下來的計劃應該如何進行。

口述從來也是傳遞訊息的最有效辦法，但所面臨的問題就是隔牆有耳，對手也有機會能夠偷聽得到。
正因如此，在大部份的運動中，教練均會與球員們暗中制訂一套獨特的手勢代號，減低對手能夠偷取訊息的機會。

爺爺一連串觸碰身體部位的舉動，動機就是為了混淆視聽，避免對方記下手勢代號的意思。
真正的解讀方法，就是在於右手觸碰左膊頭後的下一個身體部位。

所以，這一次的代號就是右眼。

“拔除球拍上的三塊草葉，打出高遠球白色陽氣球擊，務求讓冬音工同時吃下陽氣及降頭的效果。”

___________________________________

「我現在正式宣佈，背水一戰正式開始！」

裁判說出這句話後還沒有一秒，我隨即利用預先拔除三塊草葉的球拍打出一道帶有白色陽氣的高遠球。

啪！

“哈？ 白色陽氣嗎？”
冬音工手執一塊黑色球拍、左右腰間插著另外兩塊黑色球拍，淡淡定定的穩著身體的重心，背囊滴水不漏的走到場地後方。

“在我這塊倚天拍前，甚麼的陰氣陽氣也只是普通的空氣而已！”

啪！

羽毛球上的白色陽氣在接觸倚天拍後瞬間即逝，冬音工輕易而舉的便打出了一道高遠球作回擊。

“我就看你還有甚麼把戲，有種便打出一道黑色陽氣球擊讓老子品嘗一下！”

啪！

羽毛球飛越球網的那一刻，冬音工突然感到眼前一黑，身體感官失去感測平衡的能力，右腳單腳跪在地上，右方背囊水樽的水如同開了水龍頭似的噴濺出來。

「甚麼...？」
失去了視力的冬音工，勉強地把倚天拍當作成柺仗支撐身體，以免整個人向前仆倒在地上。

「這......這難道...是降頭？」
白帝看到冬音工頭上冒起一團紫雲後，隨即作出了猜測起來。

分仔邊有咁易贏

除非薯仔淨係分一兩篇俾分仔呢場對決

仲有一塊拍同上身都未出

冇可能 宮仁芬姨都未出
之後再無限回憶

想當年又講成個禮拜

留名睇一分打足幾日

又到聖誕～又到聖誕～

樹

倚天Q同倚天拍

逐塊拍介紹都要講幾篇啦

睇黎新年先完

分仔這種閒角，一篇都嫌多

冬音工右手攞住一塊，腰間插住兩塊

羽芬：無粟米食，我唔會出黎

二十一分制，一分唔會打足幾日

聖誕節前完故

給你一棵

親生兄弟

睇唔清
係咪黑色？

嘩黑色既啲聖誕樹 好恐怖呀

失敗，是成功的母親。
經驗，是成功的父親。
鬆懈，是成功的最愛玩的電腦遊戲，導致他廢寢忘餐，一事無成。

“成功了嗎？”
看到冬音工右方的背囊水樽如瀑布般瀉倒在地上後，我如釋重負的放下了警戒心起來。

就肉眼所眼，瀉在地上的水接近有半枝五百毫升樽裝水有多。
只要我不行差踏錯、甚至全程站在場邊隔網觀水的話，這場的勝利便會落在我手上。

我是如此天真的想著。

______________________________________

當我從勝利的幻想醒來之際，羽毛球恰巧在我的頭上上空劃過。

我趕忙以合併步的方式走到場地後方，勉強地在最後一剎那打出回擊，水樽的水在整個過程中均處於明鏡止水的狀態，安穩在水樽窩居裡頭。

啪！

「這羽分，始終還是閱歷不足呢....」
羽時對於我剛才的表現感到非常不滿意。

「沒法子，畢竟....這是乖孫第一次參加公開比賽，犯錯也是無可厚非的。」
羽丹深呼吸嘆了一大口氣，門牙緊緊咬著下唇的位置。

「我只是希望，這不會成為他整場賽事的遺憾而已....」

球一刻還沒著地，萬事皆有可能發生，所以選手們時刻必須保持警覺，以最佳的狀態處理任何突發的事情。
直至裁判大聲宣告得分的時候，選手才可以擁有一稍刻的喘息，暫時性的放下警戒心，為下一球作出適當的心理調整。

這看似極其顯淺的道理，爺爺在山上訓練的時候不斷向我提及，千吩咐萬吩咐的囑咐我必須把這真理銘記於心。

只可惜的是，少不更事的我左耳入右耳出，並沒能付諸實行。

剛才看到冬音工「倒瀉」水後，我整個人表現得大為得意忘形，可謂亳無警戒之心可言；
羽毛球越過我場地一半區域後，我才及時反應過來，導致錯失了走位及擊球的最佳時機，大大削弱球拍傳輸力量的效率。

「唉....這球回擊既不高又不遠，簡直就像是在餵球送給阿工扣殺....」
久沒出聲的蛇叔，也不得不開聲給予負評。

「唔....」
眼見我連如此基本的錯誤也能夠犯下後，花叔疾首痛心的雙拳握緊起來。

“羽分，求求你一定要贏呀！
所有人也重注在阿工裡頭，只要你贏下賽事，花叔就可以跟誠哥平起平坐㗎啦！”

因著花叔沒有邀請羽家等人參與投注關係，冬音工對上羽分的所有賭注全部均落在冬音工那方，唯一落在羽分的就只有是冬音工隨手放下的朱古力冬甩而已。

不過那件冬甩已被花叔嗖一聲吃掉的關係，所以羽分那方的最終總投注額是為零。

只要我順利赢下賽事的話，所有的賭注便會獨攬在花叔一人身上。
相反，若冬音工勝出賽事的話，他便要賠上今天所收獲的總盈利，整天等於白做無異。

在某程度上，這除了是冬音工與羽分的「背水一戰」外，同時亦是花叔對上誠哥的「背水一戰」。

______________________________________

啪！ 啪！ 啪！ 啪！

處於盲目狀態的冬音工聽到我那道揮拍擊球聲後，左右腳的木履隨即起勢的敲打地面起來。

“你在呼喚我嗎？”
一把年青的男聲在冬音工的腦海裡迴盪著。

“哈，我還沒墮落至如此小事也需要別人幫助，我在利用聲波定位羽毛球的位置而已！”
冬音工冷然一笑後，左手隨即輕輕觸碰插在左腰間的屠龍拍拍柄。

「出鞘！」
他對著球拍大叫一聲後，左手使出寸勁往球柄一劃，屠龍拍嗖一聲的便飛到場地上空起來。

壓！

把右手所持的倚天拍當作成為撐竿，冬音工左腿用力往地一踏，整個人向前跳高起來。

「閉 眼 拆 你 屋！」
冬音工全程處於閉眼狀態，右手在空中向前猛然一揮，凌空抓緊屠龍拍，順勢把剛剛到達拍前的羽毛球作出扣殺。

羽毛球的所在位置，屠龍拍出鞘的方向，跳躍的時機及高度，右手向前揮動的時機及力度等等，冬音工均處理得天衣無縫，沒有任何丁點錯漏。

「嘩，這年邁的凡人也有兩三下功夫喎！」
起初茱莉女神還以為冬音工此人只懂玩弄雕蟲小技，如今看到他只憑凡人的個人實力做出如此精湛的技巧後，也不得不對他另眼相看。

啪！

一比零。

終於有一分

其實可能女神識得羽芬佢地

冬音工佢地咁樣真係算凡人咩

芬姨忍唔住要出手喇

飛拍拆你屋，凡人係做得到

下午更文

嚇得我，以為冇文

睇到下年更文

文呢

英國時間未到晏晝

寫緊

香港日都落埋啦

薯仔時空果然同我地唔同

拆你屋，又名Alley-oop，是一道籃球運動的技倆。
一名球員把籃球拋至籃框位置後，另一名的隊友便看準時機，奮身跳高把籃球打進籃框裡頭。

冬音工預判出羽毛球的位置，把屠龍拍拋高在空中，整個人在騰空狀態的時候接應球拍，重演籃球拆你屋的技巧打出一道凌厲的扣殺，取得比賽第一分。

“仁，可否幫我找出我現時身體狀況究竟出了甚麼問題？”
穩奪一分後，冬音工的當務之急便是解決視力及平衡力的問題。

“問題來源出應該自在你頭上的一團紫雲，它正在不斷灌輸邪氣到你的身體裡頭。”
少年男聲作出回應。

“紫色雲在頭上？”
冬音工思索數秒後，不其然的把頭上的紫雲聯繫到白家的降頭之術裡頭。
“你有能力把它除掉嗎？”

“十年磨一劍，我的利劍只會用來斬殺年獸，不作其他事情的！”
少男聲凜然道。

“我是問你，有沒有能力把紫雲除掉！”
冬音工感到非常的鼓譟。

“沒有.....”
被冬音工的氣勢所及，少男的語氣明顯轉弱了起來。

“你斗膽再跟我說出任何廢話的話，今天你便不會再有任何機會與你的暗戀對象會面！”

“.......”

心裡大為感到不悅的冬音工，從道袍的暗袋裡頭拿出一件微型綠色冬甩，一口吞進肚裡。

“終日只懂玩弄旁門左道，要不是有源和路體育館為你們白家撐腰的話，你們家族一早便已沒落！”
_______________________________________

「爸，你看一下冬音工的頭上，他好像是被落下了降頭！」
冬音工跪在地上的一刻後，白皇隨即道出自己的發現。

「唔....」
降頭之術如字跡一樣，均有跡可尋。白帝一眼便看得出此降頭出自他的手筆，雙手交叉放在胸前，沒有多言。

「想不到羽家等人會這麼歹毒，不惜施行降頭之術在羽毛球呢....」
白家的其中一道家訓清楚地列明，降頭所帶來的禍害難以預測，終歸有著累人累己的可能，故此在任何情況下均不能帶進在羽毛球運動之中。
「難道他們不怕會有折壽的可能嗎？」

「咳...咳...」
一股痕癢感無故地在白帝的喉嚨中釀起，他不得不咳嗽數聲發洩一番。

「別人的事，我們不用多理！
好好留心觀察比賽動向吧！冬音工此人可不會因為此等小事便輸掉比賽的！」

白帝沒有把話題談論下去的意圖，趕忙戴上望遠鏡仔細地檢閱我的球拍。

“這球拍....為何不會對持拍者產生影響的？
難道我當年所施行的術式有甚麼的差錯？”

當年他懷恨在心、不甘羽丹奪去他的Ti10球拍代言人位置，一氣之下不惜遺反家規，把降頭之術下在自己送給羽丹的Ti10球拍之上。
奈何事與願違，羽丹並沒有用上那塊被詛咒的球拍，而是用上體育用品店所贈下的其他Ti10球拍，此事最終亦因而不了了之。

如今親身一見，降頭並沒有像他預期般的對持拍者產生效果，其詛咒效果反而經由羽毛球傳達到對手的身體之上。

“斬！疾！速！盾！”
為免自己所施行的效果任由外人盡情享用，白帝雙手插在衣服暗袋裡快速結下手印，解除當年在球指所施行的降頭之術。

解鈴還需解鈴人，我手上的那塊球拍此刻再也不受到任何降頭之術所詛咒，再也沒法打出帶有詛咒效果的羽毛球。

至於冬音工身上的降頭效果，白帝則故意沒有作出消除，任由邪氣侵蝕其心神與及感知。

“本身我是打算加害羽丹的，現今陰差陽錯下轉嫁到你身上，可真的是有怪莫怪呢！”

____________________________________

青提子、牛油果、青蘋果肉、碌柚葉，上述四種均是製作冬家三色冬甩中綠色冬甩果醬的主要材料。

當中的碌柚葉，正正就是解除降頭的三草之一。

嗖！
吞下了一口酥大小的微型綠色冬甩後，碌柚葉在其身上產生效果，抵消了一部份的降頭效果。

冬音工的視力目前已回復正常，但意識徬徊在醉酒狀態之中，身體的平衡感並沒有回復至正常水平。

“我中了降頭，趕緊給我準備解降頭的物品！”
冬音工利用唇語跟觀眾席上的冬凱唐作出對話後，冬凱唐隨即慌忙地調動人手籌備物資，並隻身前往走往白家觀眾席那方向作出理論。

儘管冬音工現時的身體狀況是如此不濟，但因背水一戰不設中場休息制的關係，冬音工亦只能硬著頭皮打下去。

不設休息制度的原因是避免選手們借機利用休息時間讓殘落在場上的水份蒸發在空氣之中，有違背水一戰的其中一個用意–

一人做事一人當。

妄意把背囊水樽的水傾瀉出來，自己便有責任承擔跌倒在濕滑地下的風險。

「呼...看來我真是非常的失禮呢...」
早前「閉眼拆你屋」雙腳轟一聲的回到地下後，背囊水樽的水在反作用力影響下再一次傾倒在地上，造就冬音工場地方水灘處處的場景。

羽分現時場地那方如同沙漠般的乾燥，跟冬音工雨後的學校操場形成了巨大的對比。

「身為一家之主，除了出外搏殺之外，有時候也要做一下家務的。」
冬音工左手拾起早前撐竿遺留在地上的倚天拍，右手持著屠龍拍，整個人微微蹲下，大幅度的扭曲腰部。

「冬燕轉！」
冬音工身體作出劇烈的自轉，雙手呈十字架狀的舉起，身體的周遭隨即泛起一道強橫的高速龍捲風。

地上的水隨著風勢徐徐升起，加入龍捲風暴的大家庭。

戰鬥龍捲風！

我想確認下 呢個係羽毛球故來架可？

咁轉法都唔倒瀉水?

突破盲腸

準確來說，係羽毛球加籃球同埋美食的繽紛故

高速旋轉離心力作用下，唔會倒瀉水的

我要與你硬碰，以爆裂嘅高速旋動，如龍捲風吹到邀請霹靂火跳舞
一睇到龍捲風就即刻聯想到呢幾句

係會倒瀉 不過會比龍卷風吸翻住 之後去翻個水樽度

冬音工：招式款款新穎，你要擦亮眼睛

錯左添

睇呢個故真係救命

是日雙方所得分數：0

是日獲得資訊：很多

清洗太平地，勿做垃圾蟲，你我有責。

冬音工在場地各處自轉數圈後，地上的水漬隨即消失得無影無蹤，比地拖抹乾法還要更為潔淨。

「收！」
簡潔吐出一字後，冬音工在場地中心停上了自轉的動作，並把其中一塊球拍放回到自己的左腰間位置。

「呼...羽分，你可否把羽毛球拋過來呢？」
他一臉正經的伸出右手，示意我拾起靠在我身旁的羽毛球。

「羽分...？」
看到我一動不動的沒有作出回應後，冬音工大概的猜想到我心裡正在想著甚麼，臉上泛起了一道開懷的笑容。

早前我並沒能把羽毛球打到場方後場的關係，冬音工接近是在靠近網前的位置打出「拆你屋」扣殺，我明白自己並沒有能耐擋下來，只能目送羽毛球墮到地上。

若果現時是一場正規羽毛球比試的話，那我可能還會嘗試奮身撲前，盡人事看看奇蹟會否出現。
但現今進行的可是「背水一戰」的非正規比試，貿然撲前只會導致水樽的水傾瀉到地上，喪失勝利的本錢。

在冬音工早前跪下來後，我背囊水樽裡頭的水不用量度也能知道比他的為多。

正因如此，情非必要的話，我也不會做出大幅度的身體動作，盡量減低水樽的水流失在地上的風險；
只要我能保持現時的「水樽優勢」，就算結果是二十一比零，勝出的始終會是我。

誰不知，這個天真的想法很快的便被破滅了起來。

經過冬音一輪自轉後，整個局面進行了翻天覆地的大洗牌。
地上的水被龍捲風吹起後，冬音工不斷扭動腰部，利用背囊的水樽接返流落在地上的水。

現時接近九成九「出國」的水滴均成功回流至「出生地」的關係，他的水樽如同沒有傾瀉過任何一滴水似的，我的「水樽優勢」亦因而不再存在。

「浪費食水可是不要得的行為，你說對不對呢，羽分？」
感測到我的目光正聚焦在他背囊右方的水樽後，冬音工一臉得意的作出了一道明知故問。

這一刻，我才醒覺為何冬音工早前會無的放矢做出「拆你屋」如此大幅度的動作起來。

擁有自轉回收水滴技倆的他，背囊水樽的水對他來說根本並不是甚麼的一回事。

相反，背囊水樽的水對我來說卻是一個無比的負擔，凡事均要思前想後顧忌水樽的水會否流失到地上，沒法像他一樣喜愛何時作出回收便回收。

_____________________________________

一想到「水樽優勢」其實由始至終均落在冬音工的那方後，我整個人頓覺自己是多麼的愚昧及天真，誤以為自己有著「水樽優勢」，勝劵在握。

若果我早前能夠冷靜下來、不沾沾自喜，看準冬音工跪下來此等良機加以追擊的話，可能我真的才算是勝劵在握，一比零勝利完場。

「有早知，無乞衣」這道理我還是明白的，把羽毛球拋到冬音工的手上後，我隨即抖擻精神，轉身望向爺爺父親那方，讀取他們利用手勢暗號給予我的訊息提示。

“做足抵擋冬燕返的措施！”

「一比零。冬音工選手發球！」
裁判一聲令下後，我和冬音工二人隨即進入戰鬥狀態，聚精會神在羽毛球的賽事當中。

因著不知曉白家還餘下甚麼手段對付自己的關係，冬音工決定實行速戰速決之策，盡可避免陷入打持久戰的局面。

啪！

他打出一發正手高遠球後，左手隨即擺出鷹爪狀的姿勢。

得悉他即將施展冬燕返後，我一邊跟隨著羽毛球的軌跡往後場方向移動，一邊把心神放在他的左手尾指之上。

左手尾指所指的方向，就是「冬燕返」後羽毛球的最終軌跡方向，這是綜合以往經驗所得出的結論。

山上進行了數以萬計的拋石頭訓練，再加上母親針對冬燕返所製作的VR訓練系統，我有著十足的信心及經驗可以應付冬燕返這道如此狡詐的招數。

一、二、三....

到達羽毛球預想留下的位置後，我腦海裡隨即在地上冒出一道無形的跳飛機格仔圖，右腳單腳以作起跳，起動我最為熟悉的「跳飛機步法」。

“是時候了！”
VR訓練系統所培養出的直覺，在實戰中奏效起來。

「冬燕返。改！」
冬音工大聲吼出招式名後，左手尾指顯而易見的在指向我的左手方位。

啪！

我把整個人的重心傾向左方，右腳跳到飛機格五號位，左腳用力踏在四號位，等待羽毛球出現在我的面前。

啪！

然而，羽毛球並沒有如預想的在我左手方位出現，反而是墜下在我右手的不遠處方位，發出啪的一聲。

「二比零！」
裁判大聲道出分數後，我整個人一臉呆滯的看著地上的羽毛球。

“難道.. 我剛才看錯了尾指所指的方位...？”
這是我暫時唯一能夠得出的解釋。
_______________________________________

“不用慌，慢慢來！”

得悉我沒法成功捕捉第一球冬燕返的動向後，爺爺作出手勢帶出「冷靜下來」的意思，表示不用急躁。
相反，父親則扁著嘴攤開雙手，瞪大雙眼的看著我，活像是在告訴我「你知不知道自己究竟在做著甚麼？」

父親這個舉動實情是非常合理，實行了各式各樣訓練的我理應能夠擋下所有冬燕返攻擊的，剛才我的表現絕對是完全不合格。

「二比零。冬音工選手發球！」

啪！

冬音工依舊打出一發正手高遠球，左手擺出鷹爪姿勢。

「冬燕返。改！」
這一次，他的左手尾指指向了右方。

啪！

我依照著尾指的方向跳到右方，而羽毛球卻出奇地墮在我的左手方位不遠處那方。

「時，老爺，你們察覺了沒有？」
藍吻輕聲作出提問。

「嗯，當然看到。
我真的萬萬沒想到，冬音工竟然已經把冬燕返塑造成如此出神入化的境界。」
對現況大失預算的羽丹，緊緊皺起眉頭道。

「那我們應該提醒分仔嗎？」
藍吻擔憂道。

「最好還是不要為妙。就算我們提醒了也無補於事，反而更有機會把事情進一步惡化！」
羽時表示反對作出提醒。

「我認同時的觀點，我們靜觀其變看看分仔如何拆解吧....」
說著的同時，羽丹心裡開始感到焦急起來。

…..

「三比零。冬音工選手發球！」
……

經過兩球慘痛的經歷後，我決定把心一橫，朝著左手尾指相反方向行走。

「冬燕返！」
這一次，冬音工的左手指向我的左手方位，羽毛球又的而且確是落在我的左手方位位置....

「四比零！」

期後的分數，父親爺爺二人均沒有留下任何的指示，實行無而為治政策，讓我自行判斷應該如何打下去。

冬音工的最初安排其實是打算向我灌輸一種觀念，當他吼出「冬燕返」的時候，羽毛球便會跟隨在他的左手尾指方向墜下，而當他吼出「冬燕返。改」的時候，羽毛球則會成他左手尾指相反方向墜下。

待我潛意識習慣了這套觀念後，他便在適當時候把兩者調轉起來，藉此把我的思緒完完全全地作出混淆。

奈何他並沒想到他實情是完全地高估了我，直到十一比零的時候，我還沒能掌握得到冬燕返及冬燕返改的套路，十球之中只有一球僥倖猜中冬燕返的墜下方向，其餘全部落空。

“甚樣辦呢...甚樣辦呢....”
接二連三的揮空拍，再加上父親爺爺二人呆若木雞沒有作出任何表示，我心裡感到非常的驚恐了起來。

“羽芬祖先，求求你，可否出來幫一幫我呢？
我..我現時真的感到非常害怕呢...”
四方八面的觀眾均對我抱以嘲笑或鄙視的神情，擺出一副極為不耐煩的模樣，暗指我不要再浪費羽誕節寶貴的時間，趕快完場讓其他精彩的賽事繼續舉行。

「羽分，靠近過來一下！」
十一比零的時候，冬音工亮出慈祥的笑容揮手著我靠近在他的身旁。

「我們來作一個交易吧！
若果你肯願意把你背囊其中一枝水倒在地上的話，我保證隨後我均不會施展出冬燕返的技倆。
若然我食言的話，我即當作是輸掉這場比賽，你意下如何呢？」
冬音工隔著球網，在我的耳旁悄悄話。

「我...」
這如此重要的決定，還是跟父親爺爺商量一下為妙。

啪！

就在我轉身之際，冬音工輕力拍打了我膊頭一下。

「我現時是跟你作交易，而不是跟你父親爺爺作交易！

這交易你接受還是不接受，我給你十秒考慮，期間你與任何人有眼神交流的話，這場交易將會不歡地告終！」

正皮此回覆：接受交易
負皮此回覆：不接受交易

此為結局前最後一場投票，所作的決定將會影響最終結局。

負皮

要做有骨氣嘅分仔

負皮 睇下你點寫主腳光環

分仔有型啲 唔接受交易
但一口氣倒晒兩支水 橫掂對面開金手指 水果度點都唔會贏 咁不如倒晒佢free返自己既行動力

其實揹兩支水已經無意義
分份點解唔倒哂兩支水 堂堂正正贏一分就算

原來有人講左

負皮 然後倒哂兩支
啱啱都諗緊點解唔倒哂等自己free啲

依家係判斷唔到波的去向，波皮都掂唔到，有幾多移動力都無用

我地係唔會俾分仔接受不道德交易

最多咪輸左場比賽去搵璇璇

yeah, 璇璇

咁冬靈點算

冬靈返去食冬甩把啦

整個交易非常道德，現時只有3個明眼人

好掙扎 唔交易又可能直落21:0玩完 交易又好似妥協認輸咁 不過唔交易薯仔都唔會咁易俾場波完啦仲有咁多嘢未出 咁不如唔交易就算輸都輸得光明正大搵璇璇

但另一個睇法係，既然水樽方面一定贏唔到，點解唔索性放下一枝水，換取得分的機會

我始終覺得都係要光明正大打好啲 贏唔贏係其次 如果要唔理啲水我寧願分仔自己倒走佢都唔妥協 做男人最緊要有霸氣 贏就贏得光明正大 輸都輸得心服口服

要輸就光明正大咁輸

自己倒水都唔會接受交易

大家一起送分仔上路

最後咪又係睇你做化

薯仔係咪故台選項故嘅始祖

雖然唔係帶起潮流嗰個

唔係啦，我係正經學術繽紛故始祖

我覺得冬音公作為分仔嘅對手，點都唔會幫對手打自己，
所以佢講咩都唔洗理
就算佢唔用呢一招，咪仲有其他招數

從投票既正評數多過個post既正評數黎講，薯仔的確係始祖

十，九，八...

時間一秒一秒的過，對於冬音工所提出的交易，我始終還是沒法決斷地作出一個決定。

被冬燕返玩弄至連「波皮」也觸碰不到的我，根本甚麼花樣也做不出來，殺手鐧三葉草陣圖毫無用武之地可言。

但是，要我貿然放棄一整枝水樽來換取接觸「波皮」機會的話，這個代價又好像是未免過於沉重。

陰謀論的來推算，會不會是他剛才的那招自轉招式有著甚麼的限制，例如只能一天使用一次又或者有著頭暈等等的負面副作用，所以才施計讓我捨棄一整枝水樽，免卻自己再一次成為「人體陀螺」呢？

閱讀薯仔小說良久的關係，我的思維變得非常跳脫，成千上萬的想法在腦海裡一瞬間爆發起來。
接受交易與及不接受交易的理據互常纏綿在一起，較人非常糾結。

「羽分，羽毛球對你來說，究竟是一樣甚麼的東西呢？」
看到我一臉猶疑不決的模樣後，冬音工向我作出發問，藉此協助我找出自己心目中的答案。
「你能夠解答這道問題的話，那自然便會懂得如何作出決擇。」

「我...對羽毛球的想法嗎...？」
他的這一道提問，跟爺爺某一天在馬鞍山的晚上所提出的一模一樣。

_____________________________________

路仍必需走，露營必需酒。

喜愛在自己屋企附近露營的賽叔，經常也會攜帶一定數量的酒精飲品，一邊在野外燒烤肉類，一邊對著繁星豪喝上各式烈酒。

一個人獨自喝悶酒，有時候總是會遇上感到沒趣的時候。
遇上這種情況的話，他便會邀請馬鞍山上的各種好友，一同享受美酒佳餚。

馬鞍山上特訓的其中一個晚上，他在電話中三催四請、誠意邀請我和爺爺到他的帳篷前，享受野外聚餐的美妙之處。

盛情難卻的關係，我和爺爺決定帶上肥厚鴨肉與及絲苗白飯隻身赴會。

「歡迎來到髮賽的露營世界，今晚我們三名壯男共聚一營，盡情Men Talk!」
賽叔在老遠處見到我和爺爺的身影後，隨即大聲對著我們揮手。

「事先聲明，我和乖孫頂多只會逗留至晚上十時左右，之後我們便會返回自己家裡作息的。」
爺爺以強烈的語氣向賽叔重申一次，我們並無在營裡渡過漫漫長夜的打算。

「沒問題，沒問題，不過我這個『本田帳篷』可以容納八人有多，你們隨時也可以改變主意的，哈哈哈哈哈哈哈！」
賽叔在我們還沒來到之前已喝得醉醺醺的模樣，臉頰通紅，定時定候均會無故哈哈傻笑。

瞪....

「哦？今晚竟然有羽分？」
髮璇在家中的窗戶前，利用望遠鏡觀察著賽叔帳篷的一舉一動。

對於自己孫女髮璇的要求，髮賽接近是達到有求必應的境界，但唯獨是在露營這領域方面上，髮賽的立場及態度卻異常的鮮明，並不容許自己的孫女為所欲為–

他的帳篷是他的神聖禁地，若沒有他許可的話，她並不得踏入帳篷十米範圍之內。
若那一晚是紳士之夜的話，限制範圍更會延長至百米之內。

正因如此，髮璇才會經常留待至三更半夜，靜悄悄乘賽叔熟睡後偷窺營著的狀況，檢查他有否把被子踢開移離身上。

「自古美酒配鴨肉，這枝八六年的氈酒就最適合不過用來燒烤丹哥你帶來的上級鴨肉了！」
賽叔和爺爺二人喝至興起的時候，賽叔突然間把一大件厚切鴨肉放在燒烤爐上，在其灑上數十毫升的氈酒。

篷...篷...篷...

酒精是易燃的物品，燒烤爐篷一聲的冒起了一大團赤紅火焰，高度足足有三四米高。

「嘩！」
待在一旁喝著可樂的我，不期然的驚叫一聲。

「哦？分仔你也想嘗試一下玩火嗎？ 過來過來，賽叔給你一枝八六年的氈酒慢慢玩！」
賽叔笑騎騎的拿著一枝玻璃酒樽，揮手示意著我靠近他的身旁。

「阿賽，你不用戲弄分仔了！」
看到我臉上寫滿驚恐二字後，半醉狀態的爺爺立刻為我作出解圍，並嘗試把話題轉移開去。
「其實一直我也有一個疑問，阿賽你為何經常也能弄來這麼多上乘美酒的呢？
你喝的那些烈酒全都是以萬元作單位起跳的，你是不是暗地裡在經營著一些非法勾當，賺取大量的非法金錢呢？」

「哈哈哈哈哈，丹哥你真的是懂得開玩笑！
當然不是啦！
這些美酒全都是BUSWAY三文治公司贈送給我的，當年我幫了他們不少忙，所以他們現在不時會贈送美酒來回饋我而已！」
賽叔說出這番話的時候，我隱弱的感受得出話裡有著一絲絲的哀愁悔意。

「BUSWAY三文治公司贈送美酒予你？
呵呵呵，若是如此，那我羽丹也能打出時速八百米的扣殺了！」
爺爺認定賽叔在胡亂吹噓著自己，於是決定跟他一同瘋癲起來。

「丹哥，你別看我現時好像渾渾噩噩似的，年少時我也有風光時候的。
想當年呢，我可是憑著一道創新菜式，髮菜雲耳蒸粟米，奪取了全港廚神稱號的！」
賽叔再度把氈酒灑到鴨肉上，滔滔不絕地說起昔日的往事。

酒精影響下，兩名老人家一直的在作「商業互吹」，我毫無插嘴的空間，只能一臉無癮的喝著可樂，自行把鴨肉放在燒烤爐上，獨自取樂。

過了一段頗長的時間後，爺爺才察覺到我被活生生的冷落在一旁，隨即把話題放在我的身上。
「乖孫，羽毛球對你來說，究竟是一樣甚麼的東西呢？」

「羽毛球？不就是一堆羽毛插在一顆軟木塞裡頭的東西囉？」
我聳了一下膊頭，順手把一件鴨肉放在口腔裡頭。

哈哈哈哈哈哈哈哈哈！
聽到我的答案後，爺爺與及賽叔二人無不捧腹大笑起來。

「笑笑笑，有甚麼好笑呢？
我有說錯嗎？」
整晚被冷落再加上多番感到被玩弄的關係，我打從心底裡感到憤怒，開始發脾氣起來。

「沒說錯，乖孫你當然沒有說錯！

只不過呢，你還記得你兒時我經常在牀邊跟你說過的那個愛吃腐皮壽司的國王故事嗎？」
爺爺亮出慈祥的笑容，沒有對我剛才目無尊長的態度作出責備。

接近九成睇緊的人均有俾正皮，我已經深懷感激

今次又講幾日

只是前戲 仲有冬音工，宮仁與羽芬，茱莉女神，玉珮之回憶
btw, 期望回憶完有大絕睇

一球打1個月不是夢

Busway唔通係M記故伏筆

咁可以打到聖誕

出年嗰個

又回憶

唔係

波皮都掂唔到，點出大絕

錯喇

今次係回憶入面嘅回憶

this this this and this
btw busway好難食

無蛋牛治是BUSWAY的敗筆

薯仔都好似冇

《薯仔外傳•挪威的森林 第二集》（上）

《上集提要~》
薯菜為找回親愛的薯仔，決定走進挪威的森林，誓要取西瓜！途中獲得飛leave ，狩獵夢的人的幫助後，薯菜再次孤身上路⋯⋯

《正文》

四周鳥語花香，流水潺潺，薯菜感覺自己已經與這挪威的森林融為一體，每呼吸一口氣，都使自己倍加精神。

等等⋯⋯流水潺潺？

原來就在薯菜前方，有著一條河流，阻擋了薯菜的路徑。

薯菜走到河前，看著清澈見底的河水，考量一下，河水不深，應該可以直接走過去。

誰不知，薯菜剛踩進水裡，河水忽然湍急起來，加上河床濕滑的石頭，叫薯菜站不住腳，嚇得薯菜立即跳回岸上去。

莫非！這是一條蠱惑的河？

「呵呵呵，看來又有一個想取西瓜的人要過河了。」薯菜耳邊突然出現一把聲音。

嚇得薯菜差點沒尖叫出來。

望向聲音來源，原來是一個老伯。

「喂喂喂，我看起來不像那麼嚇人吧，況且，我是來幫你的。」

「幫我？怎樣？」看來薯菜經此一嚇後對老伯提防得很，還周不時眼望四周，以防還有另一人又跳出來嚇自己一跳。

「嘻嘻嘻，我有方法幫你過河。」老伯摩擦雙手，十分友善。

「真的？好哇！謝謝老伯！」薯菜一蹦一跳地走到老伯身旁。欸？剛才還不是十分提防的嗎？

「在這裡過河需要一樣特別道具呢⋯⋯」

「嗯嗯嗯，知道，是什麼？」薯菜大眼碌碌，細心地聆聽著老伯的話。

薯菜終於仔細看清楚老伯，越望，就越感覺老伯像一個人⋯⋯但又怎都想不清楚⋯⋯

「那道具我剛好帶在身上呢⋯⋯」

額頭上戴著奇怪的飾物⋯⋯

「不過呢⋯⋯相信你也聽過世界上沒有免費午餐這句話⋯⋯」

細小的眼睛⋯⋯

「如果你願意答應我一件事呢⋯⋯」

花白的鬍鬚⋯⋯

「我就幫⋯⋯」

「呀！！！我想到了！」薯菜冷不防爆出一句說話。

「我知道你是誰了！」薯菜續道，
「你是不是結他他老伯？」

「下？」老伯頭上當場浮現出十萬個黑人問號。

「誰是結他他老伯？」

不問由自可，一問就出事了。

薯菜一口氣將咕嚕咕嚕魔法陣的劇情從頭到尾與老伯分享一次。

這是老伯生平第一次受到疲勞轟炸，當薯菜講到第124章劇情時，終於忍受不住了。

「決一勝負吧少女！要是我贏了，你就馬上收口以後不準再提咕嚕咕嚕魔法陣！」

薯菜被老伯的覇氣震懾了，薯菜嚥下口水，提出自己的條件。

「好！如果我贏了，你就要無條件幫助本小姐取西瓜！」

如是者，二人開始了對決。

然後兩人玩了兩小時的井字過三關。

「薯菜啊⋯⋯長此下去可是到羽誕節也未能決勝負呢⋯⋯」

「鄧肯啊⋯⋯你還有什麼好方法可以比拼呢⋯⋯」

「包剪揼？」

「你傻？」

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

在這2小時間，因為實在太苦悶的關係，所以二人已做過自我介紹再說到星座運情再談到風水學說再講到羽毛球故，幾乎無話不談。

「啪！」薯菜用來畫圓圈交叉的樹枝終於斷裂。
「不如玩大話骰？」薯菜經過一翻沉默後率先打破僵局。

「可以玩大話骰，但何來骰子呢？」

「我有！」然後薯菜打開手袋，翻出骰子骰盅，讓在旁的鄧肯目瞪口呆，看到此情此景，薯菜一個壞笑，挑皮地說：「可別看小女人手袋啊。」

「裡面可是有比黑洞更深奧的秘密呢。」

女人手袋

上下集加埋太長所以分開上

腐皮壽司國王的故事共分為上下兩部份，上半部份講述商人乙因走上崎嶇道路前往進貢的關係，壽司醋能更均勻散佈至馬車裡頭腐皮壽司的每一粒米飯顆粒之中，因而贏取了國王的歡心，獲賜萬兩黃金與及千匹絲綢。

而下半部份所講述的，則是廚師甲與及廚師乙二人的故事。

隨著商人乙事件後，國王對腐皮壽司又有另一番的覺悟起來。
他向御廚房下達御旨，往後的腐皮壽司若有任何一粒米飯顆粒沒有壽司醋味的話，該名御廚當場作狗頭閘侍候處理。

眾廚師收到御旨後，自當然無所不用其極，確保壽司醋緊密包裹裡每一粒的米飯，故此一直並沒有釀成任何人命傷亡。

日復一日，時間便來到一年一度的御廚比試爭霸戰，比試題目十年如一日，比拼誰能夠製作出最為令國王滿意的腐皮壽司。

「我宣佈，今年的勝出者為廚師甲！」
國王一口氣品嘗過數百件腐皮壽司後，立刻宣告出是次比賽的勝利者。

「沒..沒可能的！
皇上，我那件腐皮壽司沒有可能會輸的！」
廚師乙得悉結果後，心裡大為感到不忿；
為了勝出是次比賽，他特意賄賂展護衛幫他一把，利用其強壯的臂彎瘋狂搖晃腐皮壽司，確保壽司醋能夠更均勻的在米飯粒間遊走。

「放肆！你的意思即是說我的金舌頭失誤了吧，對不對？」
國王龍顏大怒，大力拍打龍椅的椅把一下。

「皇上息怒，奴才並不是這樣的意思，皇上的金舌頭又豈會出錯呢！」
生怕國王會一時衝動取他命的關係，廚師乙嚇得整個人跪在地上，不斷叩著響頭。

「不用再叩頭了！我倒就看一看你何來的自信！
人來，再度把那名御廚的腐皮壽司呈上來！」
國王往身旁的太監下達命令後，秒速間便有專人親身呈上廚師乙所製作的腐皮壽司。

「哦？原來是這件壽司...」
單憑壽司的形狀與及他早前所留下的牙印，國王已經能夠從腦海中回想起這件壽司的味道與及不足之處。

「我來問你，對你來說，腐皮壽司究竟是一件甚麼的東西？」
國王左手托腮，用著傲視的目光瞪向跪在地上的廚師乙。

「回皇上，腐皮壽司就是用上豆漿凝固後最底層的薄膜包裹米飯團的終極美食。」
廚師乙全程垂下頭，不敢直視高高在上的國王。

「嗯，廚師甲，你的答案又是如何呢？」
聽到廚師乙的答案後，國王搖頭冷然一笑，並向是次比試的冠軍廚師甲問上一模一樣的問題。

「回皇上，對我來說，腐皮壽司就是米飯！」
廚師甲畢直話立，頭部微微垂下，一臉自信的作出回應。

啪！啪！啪！啪！

「答得好！答得妙！
朕決定任命你為五品御膳房壽司部總廚一職，切記往後不要令我失望才好！」
國王起勁的拍掌，對廚師甲的答案感到非常欣賞。

「謝皇上，臣定必鞠躬盡瘁，為宮廷的壽司膳食把關！」
廚師甲欣然接受晉升的大好消息，眉飛色舞展露出燦爛的笑容。

「那麼你現在明白，為何你沒能夠奪得這次比試的冠軍吧？」
國王對著廚師乙生出一道具嘲諷性的冷笑起來。

「恕臣愚昧....臣並不明白...」
廚師乙心有不甘的作出回應，完全摸不透為何一道「腐皮壽司就是米飯」的簡單回覆候能夠讓廚師甲取得晉升五品大官的機會。

睇來我個下集可以慳翻

呀媽就係女人
山就係石
海就係水

我睇緊乜野呀？

睇緊繽紛故

因為米飯是配菜?

嗰條河係咪叫黑椒牛丸河

感覺啲繽紛位喺下集 唔想又掉西瓜揾沙屯巴

期待你的下集

壽司就係米飯

結果 連回憶入面嘅回憶都唔係

「唉，到現時還不明白嗎？
沙丞相，看來你有必要加強一下御廚入宮的審核準則了，御廚們的水準可真是非常的參差不齊呢！」
國王右手的食指不停地在拍打龍椅的椅把。

「微臣遵命！」
沙丞相恭敬地對國王作一鞠躬後，隨即用上藐視仇恨的目光瞪著廚師乙，心底裡不斷的作出暗駡及詛咒。

「廚師甲，呀不，五品御膳房壽司部總廚，你品嘗一下廚師乙的腐皮壽司，然後跟他解釋箇中的問題吧！」
國王的說話完結之際，太監們已迅速地把廚師乙的腐皮壽司送到總廚的臉前。

嗖！
五品總廚咬了腐皮壽司一口後，臉上隨即盡顯嫌棄及不悅的神情。

「看來，你對壽司這回事可真是一無所知呢！
壽司的主體可是米飯，而不是壽司醋與及其他配料呢！」
五品總廚搖頭道。

古時候，壽司其實是一種醃製保存魚類的方式。

沒有雪櫃及保鮮紙的關係，古人把米飯鋪在魚類之上，細菌透過進食米飯的澱粉質獲取能量，繼而對魚類進行發酵作用，增長魚類的食用期限；
瑞士的臭魚罐頭也是採用同樣原理，不過他們用上了鹽水，而不是米飯。

隨著時代的演進，人們開始把不同配料放在米飯之上，久而久之亦變成了現代版本的壽司–
把米飯當作是萬能插蘇，凡是能放入口的食材均放在米飯上，然後再「訛稱」為壽司。

若然不懂得壽司歷史由來的話，那是絕對沒有可能說出「壽司就是米飯」這句具深遠意義的說話。
國王聽到廚師甲能夠一臉淡定的說出此話後，頓時了解得到此人的廚藝認知具有一定水平，再加上他所製作的腐皮壽司符合自己要求的關係，國王便欣然地把他晉升為五品御膳房壽司部總廚。

「你的腐皮壽司只所以會敗給予我，是因為你只一味追求壽司醋有否滲進米飯裡，因而忽略了米飯的品質。
你所選用的米飯顆粒質素參差，米飯遇水後產生裂痕，澱粉質流失到米飯的表面，導致米飯呈糊狀示人！」
說罷，五品總廚隨即把廚師乙的腐皮壽司狠狠地擲到宮廷的一棵巨柱之上。

漿糊狀的米飯如膠水般的一動不動黏在柱上，非常嚇人。

啪！啪！啪！

「五品御膳房壽司部總廚的想法跟我的一模一樣！
你還有甚麼說話好說呢？ 廚師乙！」
國王拍掌的同時，對廚師乙展示出一道意義不明的笑容起來。

腐皮壽司國王的故事還有後續的，不過每次爺爺在床前跟我講述至這情節的時候，我均踏入將近昏昏欲睡的狀態，沒有把情節內容放進心中。

____________________________________

「我當然記得腐皮國王的故事內容，這可是位於我最喜愛的床前故事十大榜首之一的！

但這跟羽毛球又有甚麼關係呢？
難道說，壽司就是米飯的話，羽毛球就是羽毛嗎？」
我不太明白為何爺爺會在這時候提及起腐皮壽司國王的故事。

「爺爺當然不是這樣的意思，不過乖孫你剛才所說的『羽毛球就是羽毛』這句話，其實也不可以算作為錯誤的！」
爺爺把一塊燒烤爐上烤熟得七七八八的厚切鴨肉分成三等粉，在其灑上黑椒及蒜粉，分給賽叔、我與及其自己本人。

「你們有聽過『西德克發球』嗎？」
爺爺往滿是油香的鴨肉起勢大咬一口，對賽叔及我作出發問。

「西冷牛肉球我倒就有聽過，西德克發球？
不了！」
酒氣攻心的賽叔已開始語無倫次起來。

「沒聽過，那是西多士家族所研發出的發球嗎？」
同樣是西字作起頭，若果是由薯仔作家下筆的話，那一定十居其九會被納入為西多士家族的羽毛球招式，我用著這樣的思維模式作出推敲。

「哈哈，西家那幫烏合之眾，豈有能力想出如此強勁的招式！
這道西德克發球，可是由馬來西亞運動員西德克三兄弟在七十年代末所發明的。

他那一招發球可是顛覆了整個羽壇，世界各地的精英選手均無力抵抗，最終更導致國際羽毛球聯盟出手更改球例，立令作出禁止才把事件平息呢！」
爺爺滿嘴也是鴨肉油，一臉興奮的作出講解。

嗝！

這時候，賽叔發出一聲響亮的嗝聲，打斷了爺爺的講解。

「丹哥，你這下就真的是大錯特錯了！

西冷牛肉球豈會是馬來西亞人發明的呢？」

回憶到下年了

回憶嘅回憶完了

為左領先薯仔嘅八奇領域思考 我已經預先睇左西德克發球嘅片

回憶嘅外傳長寫長有

有很多流派的

挪威的森林呢

正皮此回覆為沙屯巴集氣

西德克發球，又名旋轉發球，特點就是發球時羽毛朝下的倒拿羽毛球，反手同時擊打羽毛及軟木塞位置。

此舉導致羽毛球在飛行期間會不斷的作出旋轉，球路軌跡飄浮不定，與同鬼影變幻球般的時左時右，較人無所適從；
很多時候，當選手定過神來後，羽毛球已啪一聲的落在地上，欲哭無淚。

正因如此，西德克發球的出現間接地令羽毛球選手成為了「一球超人」，一發開球便能終結對手，毫無實質技術比試含量可言。

這狀況大大影響羽毛球賽的可觀性，嚴重危害羽毛球的長遠發展；
觀眾花費大量金錢入場觀看賽事，換來的卻是觀看對手連續開出二十一球旋轉發球完場，沒有人是不會感到鼓燥的。

有見及此，國際羽毛球聯盟當機立斷對這種開球方式作出禁制，及時拯救羽毛球這個老少咸宜、有益身心、娛樂無窮的美妙運動。

「所以...爺爺你想我學西德克兄弟一樣...創出新一套的開球方式擊敗冬音工？」
我眉頭緊皺的說著。

「當然不是！
我想帶出的訊息是，沒有一定程度覺悟的話，那是沒有可能把羽毛球打得好的。
若然西德克兄弟沒有深入研究羽毛球特性的話，他們也不會成功開發出拍打羽毛的開球方式。」
爺爺把鴨肉吞下肚裡後，不忘大口大口灌下賽叔交給他的氈酒。
「同樣道理，若果你只簡單把羽毛球當作是十六根羽毛插在一塊軟木塞的物體的話，那是沒有可能擊敗視羽毛球為自己性命一樣重要的冬音工。」

「覺悟嗎...？
那麼，我如何才能提升自己對羽毛球的覺悟呢！」
我急切的向爺爺追問。

「哈，你都戇鳩的！
覺悟豈能說你主動想提升便能提升的呢？那還成世界？」
不知為何，醉酒狀態的賽叔總是對著我說出咄咄逼人的說話，彷彿就是我前世今生得罪了他似的。

「咳！咳！
在小孩面前，請表現得莊重一點！」
聽到賽叔說出粗言穢語後，爺爺瞪大眼睛的對賽叔作出警告，示意不想再聽到任何不適當的用詞。

「阿賽某程度上也說得沒錯，覺悟這回事是透過長年累月對事物作出深入了解，循序漸進慢慢建立下來的。
除非親身經歷某一些關乎生老病死的劇變，否則的話近乎是沒有可能在短時間內提升覺悟的。」

「那是否代表...無論我如何的努力作出練習，也沒有可能贏到比我覺悟為高的冬音工嗎？」
我咽了一大口口水。

「以正常的情況來說，你這個想法絕對沒錯。」
爺爺嗝了一口酒氣後，雙眼頓時瞇成一線。
「只不過，因為你是羽家子孫的關係，所以事情還是有轉機的。」

「哦？」
七成醉三分醒的賽叔，特別在意羽丹的這一番說話。

「每一個羽家的人與生俱來均擁有著一種打羽毛球的獨有本領。
爺爺的本領就是擁有強勁的臂彎，能夠打出時速四百公里的扣殺，以壓倒性的力量擊退對手。
而你父親的本領就是能夠把歌舞轉化成為自己的能力，將藝術注入在羽毛球之中，以千變應萬變。」
爺爺特意屈曲手臂，炫耀自己其豐厚的二頭肌。

「只要乖孫你能夠找出自己獨有的本領並加以善用，戰勝冬音工這回事還是有一線生機的！」

與生俱來、自己獨有的本領嗎？

那不就是....？

「爺爺，我與生俱來的本領，不就是能夠召喚女祖先羽芬上身嗎？」
事後我和爺爺一同起程回家、賽叔並不在場的時候，我向爺爺作出詢問。

「女祖先說到底也是一種外力的存在，並不能算作為你與生俱來的本領！」
爺爺拍打了我頭部數下，笑然道。

「所謂的獨特技能，故名思義就是只有你能夠做得到，而其他人包括你爺爺及父親也做不到的事情。」

「女祖先說到底也是一種外力的存在，並不能算作為你與生俱來的本領！」

仲唔係抄火影

抄火影? 黑人問號

海鷗sis

分仔獨特既本領就係一事無成

哈！你都戇鳩的

係美男計

尋找著自身的羽家獨有技能期間，爺爺一直把「欲速則不達」這五字掛在口邊，表示慢慢來才會能夠成事。

「三、二、一，羽分，你的最終決定到底是如何呢？」

結果，直到我與冬音工對上的這一刻，我還是未能搞清楚自己的獨有技能究竟是甚麼。

「我決定....」

回想起爺爺當晚在營前所說的那一句說話，我在最後關頭裡頭還是決定放棄交易。

「不進行交易。」

「哦？我可以知道你為何決定不交易的原因嗎？」
冬音工顯然感到有點錯愕。

「原因就是，我並不會輕易的把性命拿出來作出交易。」
我咬緊下唇說出這句話後，隨即頭也不回的轉身返回發球線後，準備迎接冬音工的發球。

「性命...？」
這下子，就連冬音工也被我弄得糊塗了起來。

“若果你只把羽毛球當作是十六根羽毛插在一塊軟木塞的物體的話，那是沒有可能擊敗視羽毛球為自己性命一樣重要的冬音工。”

______________________________________

「天堂有路你不走，地獄無門卻闖進來！
落台階擺在眼前你也不懂得珍惜，那就別怪老夫不手下留情了！」
交易談判破裂後，冬音工對我所作出的判斷感到非常的失望。

事實擺在眼前，無論自己如何狂野地把水樽的水倒在地上，他也有辦法能夠準確回收起來，水容量永遠能夠保持在常滿的狀態。
這就說明，這場「背水一戰」的唯一取勝方式，現時只剩下在球場上取得一分的這個選項。

冬音工提出這場交易的目的，無非就是想測試一下我有沒有觀覽大局的能力與及忍辱負重的器量。
除非我一直是在隱藏實力、留待在最後關頭取下關鍵的一分，否則的話，我現時的這個回覆顯然地代表著我並沒有上述的那兩種才能。

啪！

冬音工開出一球高遠球後，再度使出冬燕返的招數。

啪！

「十二比零，冬音工選手發球！」

“呼，真無聊呢！”
看到我一臉狼狽的拾下地上羽毛球後，冬音工心裡感到非常無癮之餘，一絲絲的愧意亦不自覺間的徐徐泛起。

“宮仁，抱歉我今天有可能沒能兌下承諾，對方看來並不打算出來跟你會面呢！”

_______________________________________

「呼...看來也是時候擺駕回宮了！」
戰況一面倒的關係，浮游在場館上方的茱莉女神感到大為乏味，作出離開的打算。

「沒了，沒了...」
前五大聯盟的觀眾席上一片愁雲慘霧，當中最為感到憂愁的莫過於是在跟誠哥背水一戰中的花新叔。

「爸，你對現況有甚麼睇法呢？」
在十九比零的困境底下，羽時亳無笑容地詢問羽丹的看法。

「不樂觀.....」
羽丹雙拳緊握放在大脾上，嘆息搖頭。
「情況遠遠出乎意料之外，我可並沒有想到阿工會這樣的決絕，完全斬斷分仔所有拍打羽毛球的機會。」

實情是冬音工的確有提出讓步的空間，只是我並沒有珍惜而已。

「吻，替我打電話到四季酒店，預約今晚的自助餐四人座位吧！」
羽時身體往後靠向椅背，強顏歡笑道。
「爸，你應該不會缺席分仔的慰勞宴吧？」

「嗯..... 我當然會出席。」
雖然羽毛球一天還未著地，一天還有著無限的可能性，但羽丹這一刻也認為大局而定了。

「可以的話，我也能參與晚宴嗎？」
蛇叔苦笑道。

「歡迎之至，吻，我們預訂五人座位吧！」
羽時側望了花叔的臉口後，認為花叔應該沒有心情參與晚宴，故鐵定人數為五人。

___________________________________

唏又唏又唏唏又唏.....

就在藍吻致電四季酒店之際，羽丹的電話突然間響了起來，傳來了一則電話訊息。

「花！ 花落知多少！」
看到電話訊息的一刻，羽丹激動的對著花叔吼叫出早前所定下來的暗號。

「收到！」
聽到這句暗號後，花叔的心裡生起一道曙光，洽時接下收藏在褲袋裡的遙控器按鈕。

「希望能夠趕得及吧！」
羽丹右手緊握著頸上的綠色玉佩，整個人往前奮身跳躍。

此時此刻，羽丹隱弱的明白到，羽分所擁有的羽家獨有技能就是

女人緣。

即係食軟飯

或者是軟粟米

髮叔速遞粟米

軟薯仔呢

冬靈？

每個成功既男人 總會有個女人喺背後

成功既分仔背後…2個

係3個 仲有老母

女人緣

4個呀
髮旋 冬靈 芬姨 老母

髮旋 冬靈 芬姨 老母 焦焦

焦焦係女人？

靈魂係嘅

基

呀嫲都基

茱莉其實都幫咗分仔一下

醉了，停更一天

寫緊補更

叫沙屯絲幫手頂住先

微妙的女人緣，就是羽分天生獨有的羽家技能；
對比羽丹的臂力及羽時的藝術細胞，羽分的技能顯然強大得多。

羽誕節的前一晚，風雨交加。

慶祝自己能夠在狂風驟雨來臨之前把衣服收回來的關係，賽叔心血來潮的在廚房裡頭炒一道西煎三蛋，自我獎勵一下。

然而，門外此時卻傳來一陣急促的敲門聲，身穿紅色雨衣、滿身被雨水濕透的髮璇貿然前來拜訪。

「髮璇，為何你會在這裡的？」
孫女撲向自己懷抱的一刻，賽叔感到大為錯諤。

根據以往經歷，髮璇每一次來訪之前均會事先致電於他，而他每一次也會駕駛自己的「綿羊仔」在集合時間前的一小時預先抵達馬鞍山下，等待孫女來臨一同乘坐「綿羊仔」抵達位於山腰的大屋。

髮璇這一次卻一反常態的沒有事先致電於他，賽叔唯一想得到的解釋，就是髮璇離家出走。

「你...離家出走嗎...？」

「爺爺，這裡很寒冷，不如我們入內再說吧！」
髮璇搖頭否認，表示想進入屋內避雨。

她進入大屋後，二話不說的便從自己的房裡快速拿了一套更換用的衣物，衝進浴室裡頭並打開花灑起來；
賽叔溺愛自己乖孫女的關係，不惜在大屋裡設立一間髮璇專用的房間，好讓她能夠在山上的木屋舒適地生活。

「乖孫女，你吃了晚飯沒有？
爺爺正在炒蛋當中，可以加上白飯製作你最喜愛的黃金炒飯！」
在浴室門外，賽叔用著擔憂的語氣作出詢問。

髮璇一句話也沒有說的便擅自進入浴室，這情況非常罕有。

「我已經吃了晚飯，但我也想吃半碗黃金炒飯！」
在沙沙聲的花灑水聲掩蓋底下，賽叔無從判斷髮璇現時話裡的心情狀態。

「沒問題，爺爺立刻去辦！」
賽叔一聲大叫後，隨即把雪櫃裡的一大碗隔夜飯拿了出來。

唏又唏又唏唏又唏.....

還在查看著雪櫃裡有著甚麼配料可以加進黃金炒飯裡頭之際，家中的電話突然間響了起來。

「...偏偏在這時候打來！我可是在籌備著孫女最喜愛的黃金炒飯呢！」
賽叔啪一聲的關掉雪櫃門，滿肚怨氣前到家中的電話前。

「喂！？」

「喂....爸......」

「阿紙...？你打來真是正合時候了！你知不知孫女現時正在我馬鞍山的大屋裡呀！
你們究竟發生了甚麼事？」

「我...我...唉..這真是一言難盡....」

「屌！男人老狗吞吞肚肚，成何體統！
有話就說，有屁就放！」

「...是咁的，今天元旦節的關係，我喝了兩杯氈酒....所以....」

啪！

髮紙把事情的來龍去脈說得一清二楚後，賽叔僅僅用上了「垃圾」二字作出回應，隨即用上了洪荒之力關上電話。

咽下一大口口水後，賽叔腳步浮浮的走到開放式廚房前，撕下了數張廚房紙抹下額頭上的冷汗。

「.....冷靜...冷靜.....
我有甚麼風雨沒有見過呢....」
話出之際，他啪一聲的把蛋黃蛋白連同數塊顯示易見的蛋殼打進大碗裡頭。

「........」

__________________________________________

夏日，為大地帶來雨水。
蛋黃，為白飯帶來金色。

黃金粉飯，故名思義就是蛋炒飯，看似簡單但實情卻是非常複雜，非常考究廚師的根基及基本功。

「乖孫女，這道蛋炒飯好味嗎？」
特意加上鮮菇、臘肉與及生抽以作調味，這道蛋炒飯的震撼力絕不亞於黯然銷魂飯。

「好味，但是為何沒有粟米顆粒的呢？」
髮璇臉部目無表情的對蛋炒飯作出讚賞。

「哈，哈，乖孫女你向來...不是不喜歡吃...粟米的嗎？」
賽叔開始表現得有點口齒不清起來。

「那麼是不是因為我不喜愛吃粟米的關係，所以爺爺你就可以把一道錯誤的孜然蒜蓉粟米食譜交給我呢？」
髮璇啪一聲的把筷子拍打在桌上，表情甚為震怒。

髮旋

芬姨準備了

咁溫柔嘅璇璇為咗分仔發爺爺脾氣

髮賽今次

估劇情開始！

a 髮船遠距離將粟米射入分仔口中 成功召喚芬媽

b 冬靈於場邊大喊愛的宣言 令分仔沉睡的兇猛在蘇醒 一下射爆對家

c 茉莉女神上身取回珍珠項鍊 順便回擊一球

d 分仔發出爆炸聲響

答案係E 飲醉 無文

C幾有趣

D係咪Johnny嗰種

唔明

明天要早起，停更一天

好睇 呢到停左

酒不但能亂性，亦能導致停更，非常邪惡。

「爺爺給你的那份孜然蒜蓉粟米食譜是假的！」
元旦節喝多了兩杯氈酒的關係，髮紙不慎把真相說了出來；
早在髮璇教導羽分製作孜然蒜蓉粟米的時候，髮紙早已察覺食譜有著不妥的地方，但他並沒有當場作出更正。

髮紙酒醒過後，明白到自己較早前犯下了彌天大錯，隨即致電予父親髮賽作出懺悔。
只不過，說出的話就如撥出去的水一樣，除非你是冬音工，否則根本就沒法能夠收回來。
深明此道理的髮賽，除了報上「垃圾」二字作回應後，再也想不出還可以說甚麼話了。

「乖孫女，你聽爺爺解釋，爺爺並不是有心欺騙你的！」
對於髮璇所提出的指控，髮賽一臉鎮定的作出回應。

「還有甚麼好解釋？
我是你的孫女來的，為何要欺騙我呢？」
髮璇咬著下唇道。

「我...唉...我並不想羽分這個外人學懂如何製作孜然蒜蓉粟米，迫於無奈下只能欺騙乖孫女而已！」
髮賽嘆了一大口氣，把心中的想法如實說出。

孜然蒜蓉粟米的食譜是為髮家珍貴的「財產」，不能輕易地落入外人的手中。

「外人...？
羽分...可是我的好朋友呢！這樣還能算作為外人嗎？」
髮璇據理力爭地作出反駁。

「好朋友」的內裡含意，善於言微觀止的髮賽自當然非常明白。
眼見事情發展成如斯田地，髮賽認為自己有著要把說話說清楚的必要。

「乖孫女，說實話，羽分的心根本並不在於你裡頭！
你...沒必要...教他製作正宗的孜然蒜蓉粟米吧...」
有話說話，有碗說碗，髮賽直接「攤牌」起來。

「這方面...我...我當然非常清楚....」
髮璇垂下頭，雙手拳頭握緊，聲線開始變得沙啞起來。

「但說到底，我只是想幫自己喜歡的人一把而已，又不是在做甚麼作奸犯科的事情，我這樣做真的是有錯嗎？」
髮璇抬起頭的一刻，兩行淚水止不住的往下淌，雙眼通紅，哽咽痛泣。

為了不想自己的乖孫女受到傷害，到頭來卻對她造成了更大的傷害。

「璇........」
自己乖孫女的淚水，就如強酸一樣把髮賽的鐵石心腸瞬間溶化。

髮賽深情地把乖孫女抱在自己的懷抱裡，思緒盡在不言中。
撫心自問自己的舉動是否傷害了自己孫女的時候，窗外飛來了一隻滿身濕透的白鴿，在屋簷下避風避雨。

觸景生情的關係，賽叔情不自禁地流下了兩行久違的男兒淚。

「璇孫女，對不起，爺爺...真的是做錯了！」

「穿上雨衣吧！」
兩爺孫整頓好心情後，賽叔穿上一身防雨裝備，同時囑咐髮璇穿上雨衣。

「我們一同出外採集製作醬料的最重要材料！」
走出大屋後，賽叔引領髮璇來到木屋前的一棵蛋黃花樹前。

「蛋黃花？」
髮璇諤然道。

「沒錯，加上蛋黃花的花瓣在醬汁裡頭，孜然蒜蓉粟米才算是真正的完成。」
賽叔嗖一聲的摘下花朵，放在雨衣的暗袋裡頭。
「小心不要折斷樹枝，裡頭的汁液是有毒的！」

________________________________________

呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱！

遵照羽丹所交託下的吩咐，賽叔在羽誕節舉行的時份負責照料後院裡頭的鵝鴨飼養倉。

「盡情吃吧！
你們越吃得多，氈酒的佐料便會越肥美！」
賽叔一邊灑下飼料，一邊展露出邪惡的笑容。

這份被委託的工作，賽叔非常的樂意的去做，定必把鵝鴨們餵得肥肥白白。

“呱呱呱，呱呱呱！”
「鵝鴨們，記緊不要暴飲暴食，七成飽便已足夠，不要讓小人當道！」
高焦鴨透徹地看穿賽叔的奸計，下令所有鵝鴨們記緊飯後定必要多作運動。

沙...沙...沙....

盡情地把飼料仙女散花的時候，髮璇攜同著一堆用鋁紙包裹著的孜然蒜蓉粟米，氣來氣喘的走到飼養倉前。

「爺爺，大件事了！」

璇璇

哭咗

分仔

璇璇

酒不但能亂性，亦能導致停更

場波睇嚟要等到羽誕節先打得完

第一眼睇左停經......

唉 好慘

正皮會引起速度提升

BTW，IG/FB每日都會發一至兩篇繽紛四格漫畫

得閒可以去睇下

FB/IG: potatopigtongue

點解1 同3我都睇唔明

正常人係睇唔明 睇得明你先驚

1. 不解釋

3.薯仔感到很凍，茱莉替他擋風，但被反嘲很重。
茱莉拿刀劈向薯仔，薯仔不死且一分為二，茱莉憤怒離去

薯仔開新坑

第一張圖係講緊想薯仔出文，巴打講幾多句都唔夠海鷗絲講一句咁有用

第一幅圖：你睇唔明係咪豬嚟

一整晚的滂沱大雨軟化了馬鞍山的鈄坡土層，促成山泥傾瀉的發生，出入主要路口遭受堵塞，交通行人均沒法穿越。

「政府表示大約下午二時才能夠把道路清空，我怕到時候沒法在羽分比賽前把粟米送到他的手中....」
髮璇一臉焦慮道。

“呱！”
聽到羽分二字後，高焦鴨隨即提高了警覺起來。

「噢..這可真是天意弄人呢....」
賽叔裝出一副嘆息的模樣，心裡卻是感到萬分的暗爽；
由始至終，他根本就不希望髮璇能夠把粟米送到羽分的手中，如今連上天也助他一把，他這一次可真的算是求仁得仁。

“今晚一定要開那枝七六年的紅酒大事慶祝一番！”

「爺爺，你不是曾經說過有一條秘密小路可以騎電單車下山的嗎？可不可以....？」
髮璇擺出一副楚楚可憐的樣子，作出誠懇的請求。

「那條小路遠離土牆，的確不會受到山泥傾瀉影響。
只不過，我答應了羽丹留守在這裡照顧鵝鴨們，貿然離開的話好像又有點於禮不合...」
經過上次粟米蛇事件一役，眾人皆知高焦鴨在羽丹心裡的地位是多麼的崇高。
賽叔此時把這理由撥弄出來，威力可謂如同一枚核彈無異。

「這裡出發前往源和路體育館頂多也是半小時路程，羽丹伯伯應該不會怪罪下來的吧...」
髮璇語帶猶疑的說出了這番說話。

呱呱呱呱呱呱呱，呱呱，呱呱呱呱！
“眾鵝鴨們，請聆聽我的指揮！”

「....爺爺....你看！」
高焦鴨感受得到髮璇那份真摯情感後，隨即動用鵝力鴨力為她出一份綿力。

「.....這....」
賽叔看到鵝鴨們的舉動後，驚訝得沒法說出任何半句話。

「GO NOW！」
鵝鴨們整齊地作軍隊式排列，一致地舉出右翼至額頭旁作出敬禮。

呱呱呱呱呱！呱呱呱呱呱！
“還不快點載你的孫女到源和路體育館？ 小人！”
飾演感嘆號下方圓點的高焦鴨，激烈的大聲呱呱叫。

____________________________________

篷....篷.....

疾風在耳邊奏出篷篷聲的樂曲，髮賽髮璇二人坐在一架黑色「綿羊仔」上，風馳電掣的在樹木間左穿右插。

「爺爺，你好型呀！」
髮璇雙手攬緊髮賽的腰部，在座位後方大叫起來。

「這還用多說的嗎？」
雖然把粟米送往到羽分的手中非他所願，不過能夠換來孫女讚美及欽佩的話，這趟「外賣」也算是值得的。
「爺爺肯出山的話，甚麼SABER EAT也要靠開一旁呢！」

「那我以後想吃山水豆腐花的話，是不是隨時也可以致電『爺爺 EAT』呢？」

「哈，當然啦！
我的黑色綿羊仔可是二十四小時隨時隨地候命的！」

篷....篷.....

兩爺孫有說有笑之際，不知不覺間便來到了源和路體育館前。

「不好意思，今天源和路體育館裡頭正在舉辦著一場大型私人團體所舉辦的項目。
若果不是團體成員的話，抱歉我們並不能讓你進內。」
解決了山泥傾瀉的難題後，另一道問題隨即泛起。
髮璇並非是羽界團體成員一之的關係，門外的警衛沒法放行讓她進內。

「我沒有任何惡意的！
我只是想把這些粟米送給我的朋友羽分而已，之後便會立刻離開的！」
髮璇把粟米拿出來以作證明後，警衛們依舊無動於衷。
「我是冬靈的朋友，髮璇。
你們大可以向她查證的，她是冬甩家族的令千金，有著一定程度的話語權吧！」

「無論你是誰的親朋好友也好，沒有證明文件或是邀請信的話，我們均不能讓其進內的！」
警衞們的立場非常鮮明，對文件不對人。

「狂牛碎金鐘！」

啪！

「喉禽夜中環！」

啪！

眼見警衛亳無任何放行之意後，一直待在髮璇後方的賽叔無可奈何之下亦唯有出手，三兩下手勢的便打暈了門前的兩名守衛。

看見同伴倒地後，四方八面的警衛們一擁而至衝到正門的方位起來。

「乖孫女，進去完成你想做的事情吧！」
賽叔架起馬步守在正門前，背對髮璇大聲作出囑咐。

「爺爺，但是....」
看到數十名大漢殺氣騰騰衝過來的情景後，髮璇擔心爺爺髮賽的安危，猶疑不定的站在原地。

「放心吧！
這些大場面爺爺已見慣不慣，當年我更單憑一人之力直搗黃龍，攻陷接近整幢西餐廚藝學院的保安！」
賽叔轉身望向髮璇，亮出一道自信的笑容。

「快進去吧！爺爺認真起上來的話，方圓半米內的所有生物均會灰飛煙滅，我並不想傷害到乖孫女你呢！」

「這.....這難道是髮賽？」
一直在體育館外遊蕩著的西凌機，對於正門前那道熟悉的側影感到非常詫異。

「事情越來越變得好玩了！」

“銅鑼灣掃堂腿！”

西凌機

西餐廚藝學院

招式名

髮賽其只係吹牛，當年只係打傷咗幾個人

幾時有呢個故架

薯仔扮海鷗絲嗰陣

渣架

「天后拍門！」

「柴灣灣肘擊！」

雖髮賽已達領取生果金之齡，但距離領便當之期還是有著一段非常長的日子。
把眼前的最後一個警衛擊暈後，他彎下腰並雙手按著膝頭，急促大口喘氣。

「呼....呼....看來今晚除了要打開那枝七六年的紅酒外，那枝已封塵的珍藏跌打酒也要望一下明月了...」

啪！啪！啪！

「精彩！精彩！」
確認所有警衛均已不醒人事後，西凌機大拍手掌粉墨登場，其兒子西飛利亦緊貼著其父親背後出現在髮賽的面前。

「阿賽，你可真是幫了我一個很大的忙呢！」
西凌機雙手插著褲袋，一腳的把倒在自己面前的警衛踢到數丈遠之外，奸笑道。

「哦...？」
看見熟悉的臉孔後，髮賽頓時生起警戒心，強行控制自己呼吸的節奏，再也沒有急速喘氣。
「這不是當年敗給我那道髮菜雲耳蒸粟米屈居第二名飲恨無法奪取廚師稱號的西凌機嗎？」

「嘖...」
被說中那件不堪回首的往事後，西凌機雙拳緊握了數秒，隨即立刻鬆開雙手冷靜下來。
「我還以為昔日的廚神已經隱居在馬鞍山上裡頭，不再過問世事呢！
究竟是甚麼風吹你過來這裡呢，髮廚神？」

「大概是....西北風吧！」
髮賽一臉認真的拾起地上一塊葉子，從樹葉墮下的走向勉強判斷出現時的風勢走向。

「我最近從各大報紙中得知，你們西家的生意被控訴有著洗黑錢之嫌，面臨各式各樣的法律糾紛。
是不是因為大受困擾的關係，所以要前來這裡打羽毛球輕鬆一下心情呢？」

「賽廚神不愧為賽廚神，可真是料事如神呢！
沒錯，那些官司的確非常纏身，可真是令人非常頭痛呢！」
西凌機裝模作樣的敲打額頭數下，擺出一副大為困擾的模樣。
「不知道賽廚神可否高抬貴手，讓我們兩父子入內進行數場父子羽毛球，藉此紓緩一下壓力呢？」

「若果我說不可以呢？」
髮賽從外套暗袋裡抽出一根髮璇所炮製的孜然蒜蓉粟米，在五指間舞動玩弄起來。

「哦？我可以問一下理由嗎？」
西凌機不甘示弱的從腰間裡頭抽出一隻鹽焗雞脾，意義不明。

「理由很簡單，就是我從來沒有看過有人會穿著腳底藏下利刀的球鞋，以腰間收藏數把匕首的姿態去打羽毛球！」
髮賽亮出一道銳利的眼神，右手握緊插著粟米內部的木籤。
「你們的目的其實是想入內大事搗亂一番吧！
我剛才把這些警衛打倒的舉動，正正就幫了你們一個大忙。若果我再讓你們大模斯樣入內的話，那我豈不是變成為幫兇？

不行！不行！多行不義必自斃呀！」

「哈，從阿賽你的口中聽到多行不義必自斃這七個字，可真是令人感到非常諷刺呢！
想當年你可是把你的師父親手....」
還沒能把話說完之際，一顆高速旋動的粟米顆粒嗖一聲擦過西凌機的臉頰，留下一道幼細的血痕。

「爸！」
看見西凌機臉上的血痕後，西飛利激動大叫一聲。

啪！啪！啪！

「別慌！」
西凌機輕聲作出回應，舞動右手的中指分別彈開期後的三顆粟米「子彈」。

「這個人並不好應付，兒子你千萬不要出手！
最壞的情況我們應該會兩敗俱傷收場，到時候你記緊要以大局為重，繼續進行計劃！」

「但是....」
聽到兩敗俱傷四字後，西飛利隨即感到大為擔憂。

「飛利，做大事就要心狠手辣，犧牲有時候是在所難免的！
千萬不要兩頭不到岸，既無法完成大事，亦造成無謂的犧牲。」
拋下這句話後，西凌機大口撕咬手中的鹽焗雞脾一下，往著髮賽的方向起勢直衝起來。

________________________________________

在十九比零的一面倒戰局底下，我的心態早已踏入心灰意冷之境，對於自己剛才所作出的決擇感到非常後悔。

若果我願意放下身段與冬音工作交易的話，那最壞的情況下我至少也是在曾經接觸過「波皮」的情況下輸掉賽事，而不會是像現時這樣的被「冬燕返」愚昧地玩弄至完場。

“唉...還是趕快二十一比零完場，不要在這裡丟臉好了...”
完全沒法掌握冬燕返套路的我，此時只想盡快把賽事盡快完結，迴避眾人的嘲笑目光。

啪！

冬音工再度開出高遠球，我黯然的嘆了一口氣，決定這次把希望押在左手方位位置。

然而，就在羽毛球抵達最高點的一刻，場內的燈光突然間完全熄滅了起來，周遭漆黑一片。

「快找人開啟後備電源系統！」

過了數秒後，場內的燈光回復正常，而場上則出現了一道不正常的情景；
爺爺羽丹站在球場正中心，雙手交叉放在胸前，緊閉雙眼朝地下方向低頭。

「哦？你這是甚麼意思呢，丹？」
冬音工向前伸出左手，亮出一道苦笑。

仲以為係雞脾打人牙‘交’軟

有諗過，但覺得太爛，所以無寫

我覺得係金舌頭

我都覺，心拳啲fd

「爺爺」把一切最好的留給「爸爸」，「爸爸」把一切最好的留給自己「兒子」；
一代傳一代川流不息累積下來的話，最年輕的一代總能會獲得最好的物資。

燈光回復正常後，羽丹突然現身在場地的正中心，現場所有觀眾無不大為譁然，完全搞不清楚羽丹的用意究竟何在。

「爺爺你....」
莫說一眾觀眾們，就連我自己也不明白爺爺為何此時此地會出現在這裡。

「丹，你想跟我來一場『背水一戰』的話，我自當隨時隨地奉陪。
只不過現時我與羽分正在比賽的中途，你可否稍移玉步，讓我們先行完成賽事呢？」
冬音工左手往左微移數下，示意羽丹趕緊離開場地範圍。

「我要求暫停比賽十五分鐘！」
羽丹沒有理會冬音工，抬頭對著裁判提出要求。

「暫停？
我在比賽前已經作出多番聲明，『背水一戰』是不設任何休息時間的！
就算是德高望重的第九代會長你所提出的要求，抱歉我也不能遵從你的意思去做。」
西家裁判遲疑了一會後，隨即冷靜地作出公平的裁決。

規則就是規則，若然能夠不遵從規則而行動的話，那規則的成立也就變得亳無意義，這顯淺的道理羽丹當然明白。
羽丹可不是一個胡亂衝動行事的人，他自當然是在雙手有所準備之下，才會在這如此「緊湊」的時候提出暫停賽事的要求。

「這樣的話，應該可以把賽事暫停十五分鐘吧！」
羽丹一手扯斷頸上綠色玉佩的紅線，在眾目睽睽底下把玉佩高高舉高。

「這是.....
第九代會長，你真的確定要這樣做嗎.....？」
西家裁判看到那塊羽毛球狀的綠色玉佩後，隨即向羽丹投上疑惑的目光，再三確認這是否真的是他最後的答案。

「暫停十五分鐘，還是不暫停？」
羽丹走近到西家裁判面前，強迫他近距離「觀看」那塊手工精細的綠色玉佩。

「這方面...」
西家裁判年輕尚小的關係，始終還是沒法下出這個重大決定。

「既然第九代會長隆重其事用上羽令的話，那我也樂意遵從其要求，暫停賽事十五分鐘。」
冬音工擅自替裁判作出決定，身體力行的走出場外，慎重地把背囊放到地上去。

_______________________________________

那塊綠色羽毛球狀玉佩又名為羽令，只有完滿達成會長使命的人才有資格擁有，某程度可以算作為是一道功成身退的象徵。

羽令這玩意是由第一代羽界會長所提倡的，本意是用來鉗制下一任會長的權力，任何事情的最終決定權均以手持羽令的人為準。

在第三第四代會長交接的時代，二人均認為羽令的權力實在過剩，所以便對羽令的條款作出更動–
保留「任何事情的最終決定權均以手持羽令的人為準」的意思，但效用只有一次。

物以罕為貴，把施行權力的次數更正成為只有一次的話，持羽令者便不會輕易胡作非為，待真真正正有需要的時候才會拿出來使用。
情形就像是只有一發子彈的槍一樣，若非牽涉到生命存亡關頭的話，子彈是不會輕易地發射出去的。

然而，在羽丹的「英明」判斷下，他在自己孫兒的「背水一戰」裡頭無聲地開了這一下只有一發的槍。

「把羽令用在這方面上，會不會是有點過為浪費的呢？」
對於不久將來便會擁有羽令的白皇來說，羽丹的這個舉動令他感到非常費解。

「若果這十五分鐘的中場休息能夠讓羽分勝出是次比賽的話，這完全並不能算是浪費，反之是運用得非常之好。」
白帝右手拇指食指托著額頭，努力地思索著羽丹究竟在玩著甚麼的鬼主意。

「現時問題的根本就是羽分技術不足，就算讓他休息上二十四小時，結果也不會有任何轉變吧！」
白皇並不認為羽丹的舉動可以作出甚麼的轉變。

「這方面在座所有人也非常明白，羽丹亦自當然心知肚明！」
白帝閉起雙眼，呼了一大口氣，不想再思索箇中的因由。
「恐怕，羽丹他是在下著一盤很大的棋吧！
我們這些棋藝門外漢是沒法能夠了解的。」

___________________________________

「爺爺....為何你要強行暫停賽事呢...？」
當時並不曉得羽令功效的我，對於爺爺為我的默默付出可謂是一無所知。

「有人想轉送一份大禮物給你，著爺爺我為她爭取多一點的時間而已！」
爺爺說罷之際，門外傳出了一陣騷動的擾攘聲音。
「哦，一說曹操，曹操便來了！」

羽丹笑容滿面的打開場地的正門，往外吼叫了一聲。

「讓她進來吧！」

片刻過後，髮璇披頭散髮、一身與人搏鬥過的痕跡，氣來氣喘的出現在我的面前。

「髮璇，為何你會出現在這裡的？
到底發生了甚麼的事情？你嘴角正在流血呢！」

「呼...呼....張開口....」

「甚麼？」

「我...叫你...張開口...」

「吓...？」

在我張開口說出「吓」字的那一刻，一根粗大的孜然蒜蓉粟米嗖一聲的直插到我的口裡。

口爆

芬姐出黎啦

髮璇知分仔係用粟米贏波嫁咩？

咁落去，真係今年都完唔到

今次GG了

爆了

估中劇情 髮船將粟米射入分仔口中

我估會用乾坤大挪移攞一分

髮璇：「含啦你」

分仔的嘴巴被一碌又粗又硬的大棒填滿，霎時間反應不過來，只發出「唔⋯⋯唔⋯⋯」的叫聲。

大棒的汁液在口腔四濺，咸咸的，卻帶一絲甜味。

粟米蛇事件，同埋最近教羽分整粟米過度得知

距離今年還有10日

乾坤大挪移係用來打籃球的

不過乾坤大挪移的確會再次出場

24 平安夜 飲醉左 停更
25 聖誕節 去玩 停更
26 Boxing Day 再飲醉左 停更

所以得7日

世事均被你看透了

我追左你啲故好耐...
你經常醉左唔出故
只係好少留言
薯巴唔記得我

間唔中會醉，非經常

我記得你的名，不過真係甚少留言

竟然記得

知係陰陽人都鍾意

情情塔塔的事情，最終會有解釋，放心

真愛

強貼留名
由壽司故已經有睇
不過一路好少回post
薯仔加油 希望今年可以睇到結局啦

薯巴佳節記得唔好飲太多 傷身呀
重點其實係想睇文

早訓，改為下午出

預言準備提早實現

推呀

薯仔起身未？

飲醉左聽日補返

一直醉到26號

寫緊，不會走數的

在瑪利奧電玩遊戲中裡，只要主角瑪利奧吃下綠色磨菇的話，他便會擁有多一條性命，增加一次踩下啡色磨菇然後不明不白死去的機會。

羽丹當初的「羽令計劃」其實跟這個理念差不多，原意是利用綠色玉佩為我爭取多一個打球的回合；

他事先著花叔在源和路體育館的燈光系統作出手腳，從而掌握隨時關燈的權力。
比賽中途的某一刻，亦即是他認為時機成熟的一瞬間，他便會下令花叔把燈光關掉，報銷那一回合的結果，繼而動用羽令的能力暫停比賽，並根據當時形勢為我作出心理輔導或者任何的戰術配合，增加從冬音工手中奪取一分的勝算。

在十九比零的時候，他突然收到冬靈的手提電話訊息，內容是指髮璇正在前往體育館中途，望羽丹能夠拖延比賽時間十五分鐘，好讓髮璇能夠及時把一件重要的物品交給羽分。

訊息裡頭並沒有標明那件重要的物品是為何物，羽丹憑直覺判斷出所指的就是孜然蒜蓉粟米，立刻號召花叔啟動「羽令計劃」，為髮璇爭取時間。

如今看見髮璇一手的把整根孜然蒜蓉粟米塞進我的口腔裡頭後，羽丹略略點頭，對自己所作出的孤注一擲決定感到非常滿意。

啪！

髮璇把粟米塞進我的口裡後，在一瞬間亮出了一道甜蜜的笑容，隨即閉起雙眼軟弱無力的倒在地上。

我沒有多想的便吐出口中的粟米，把她整個人扶了起來。

「髮璇！髮璇！」
在搖晃著她身體意圖喚醒她的時候，我隱弱的聽到她以著微弱的聲線說出了一句話。

「希望...能夠幫到你....」

______________________________________

「她身上有跟人打鬥過的痕跡，幸好傷勢並不重。
睡眠不足再加上精神緊張的關係導致短暫昏迷，休息調理一下便可！」
這是駐紮在場內的女醫生判斷。

「打鬥...？為何髮璇會跟人打鬥？」
眾多傷痕之中，我尤其在意髮璇嘴角所泛起的血絲。

「她並不是羽界組織的人，所以外面的警衛把她當作是外人的對待吧！」
羽丹說出「對待」二字的時候，神情盡顯難色。

雖然賽叔為髮璇清理了場館外部的警衛們，但他並沒有能力為自己的孫女清除駐守在場館與場地正門之間的警衛們，髮璇亦唯有單憑一己之力衝破防線。

沒有接受過任何打鬥訓練的髮璇，當然沒能夠傷亳裝備充足的警衝分毫，只有捱打的份兒；
若不是羽丹聽到正門外的騷動聲音並及時作出制止的話，髮璇的傷勢絕不會是像現時的「輕微」，亦沒法能夠親手把粟米塞進羽分的口裡。

「警衛！」
看到髮璇奄奄一息的模樣後，羽丹立刻召叫看守在體育館內部的警衛前來正場位置。
「她是羽誕節的貴賓，盡快帶她到治療室裡頭作出治理！」

「明白！」
四名身材健碩的女警衛隨即拿起放在場地一旁的擔架床，把髮璇安妥地放在牀上，作出妥善的運輸工序。

「我亦跟同你們一同進入治療室吧！」
對於髮璇的傷勢狀況，我始終還是有點不放心，希望能夠伴同她一起進入治療室裡。

「乖孫，放心，我會跟同她們一起進入治療室，確保髮璇會得到最適當的治療。」
爺爺右手輕輕按在我的膊頭上，眼神投向地上的那根粟米。

「距離十五分鐘休息完結的時間還剩下不多，你還是別辜負髮璇對你的.....一番心意吧。」

羽丹這一刻確切的體會到，羽分「羽家獨有技能」的破壞力到底是如何的巨大。

________________________________________

啪！

關上場地正門後，羽丹隨即跟隨警衛們前往醫療室的方向。

走到路程的一個十字路口的時候，他感覺到周遭彌漫著一股令人不自在的氣息，四周過於寧靜，氣氛一片死寂。

「醫療室的方位，不是應該往右轉才對的嗎？」
在警衛們攜同髮璇往左轉的時候，羽丹有意無意的作出了提問。

「哦....沒錯，往右轉的確能夠更快到達醫療室！」
其中一名警衛聽到羽丹的質疑後，隨即擺出一道豁然驚醒的模樣，神情顯得非常尷尬。

“唔....”
看到警衛們不假思索的把病床轉向後，羽丹雙手插進在褲袋裡頭，腦裡不自然的泛起昨晚高焦鴨引領一同鵝鴨們所傳遞的訊息–

小心。

「放下床架吧！」
西飛利在眾人身後的遠處出現，對警衛們作出號令。

「往右走可是一道死胡同來的。」

啱啦 分仔打完可以去醫療室

西飛利

薯仔肯定ff自己係時仔

*分仔

荒謬

荒謬咪岩你

「對不起，他一直散發著一股帶有壓迫感的氣場，我一時之間慌了，不小心壞了大事。」
那名引領眾警衛們把擔架床轉向的女警衛，向西飛利作九十度鞠躬致歉。

「事情不發生的也已經發生了，算了吧。」
西飛利聳了膊頭一下，沒有任何怪罪下來的意思。

「第九代，請你別怪我！
若果可以的話，其實我也不想這樣做的。」
飛利用著隨身攜帶的餐巾抹去食指上的血跡，一臉黯然對著倒在地上的羽丹作出懺悔。
「畢竟，你並沒有參與在陷害西家的計劃之中...」

除了守備在場館外的警衛之外，場館裡頭的警衛全數均是西多士家族的人。

剛才羽丹對警衛們無緣無故地作出了試探，足以證明了他對現場環境已經生起了疑惑。
為了避免「水舞間」計劃有著節外生枝的可能，西飛利不得不使出「西門指」擊暈羽丹，確保計劃順利進行。

啪！啪！啪！

就在盤算著如何安置羽丹的時候，一名少年警衛急步趕來西飛利的面前。

「少爺，一個壞消息，一個好消息。」

「唉，先說壞消息吧！」
西飛利搖頭嘆了一大口氣，右手用力按在額頭之上。

「那名打暈老爺的粟米男，原來一直只是裝作暈倒。他趁我們放下戒心期間打傷了我們幾名手足，現時....下落不明。」
少年警衛垂下頭，作出心理準備西飛利會一把掌的打在其臉頰之上。

啪！

一如少年警衛所料，西飛利真的是用盡九牛二虎之力掌摑在他的臉頰之上。

「有沒有搞錯！這樣也可以給他逃之夭夭？
那西家請你們回來有甚麼用，當紙辦公仔做裝飾呀？」
西飛利感到大為震怒。

「對不起，少爺！
我們已經分散所有人手，在場裡內外以三人一組的方式作地氈式搜索，確保一定會把他捉拿回來的。」
少年警衛強忍著臉頰上的痛楚，大聲作出保證。

「三人一組？
他可是能夠把阿爸打暈的高手，你們真的這麼天真地以為三個人便能足夠應付他嗎？
十人一組！五人一排以背對背的方式作搜索！」
西飛利努力抑壓著自己的情緒，阻止自己出手掌摑少年警衛的另一邊臉頰。

「明白！我會傳令下去的。」
少年警衛唯唯諾諾作出點頭，不敢作出任何的反駁；
他內心確切的認為，只要少年警棍在手的話，三人亂棍扑下去的話一定能夠把粟米男制服下來。

「唔，那麼好消息呢？」
西飛利對這一方面亳無任何的期望，一臉晦氣道。

「好消息就是，黑蕉在五分鐘前左右蘇醒了！」
不知道飛利會作出甚麼反應的關係，少年警衛自然反應之下咽了一下口水。

「甚麼？這天大的好消息你不早說？」
否極泰來，西飛利眉飛色舞的露出興奮笑容。

「你不早問...」
少年警衛把聲線壓低，意圖不讓飛利聽到這一句話。

「他現時在哪裡？我要立刻會見他！」
西飛利急切道。

「在場館外的歇息亭下，我帶領少爺前往那裡吧！」
少年警衛說罷，西飛利隨即興高采烈的跟隨著他的步伐前進起來。

「少爺，這名少女及這位老人家，我們應該如何處置呢？」
其中一名女警衛趁飛利還沒走遠之際，大聲徵詢他的意見。

「把他們安置在醫療室裡頭！
囑咐醫療室的醫生護士們，務必要用著一切方法把所有傷者滯留在醫療室裡，直至計劃完成後才可放行！」
西飛利停頓遲疑了一會後，對著四位女警衛亮出一道嚴肅的神情。

「特別要多加留意裡頭的冬家大小姐冬靈，必要時候便運用武力來解決！」

“唔，這小子看來並沒有傷害乖孫女及丹哥的意思....”
由頭至尾，髮賽一直也在天花板的通風槽位暗地裡監察事件的最新動態，從眾人的對話中嘗試拼切現時究竟是在發生著甚麼的事情。
“不過想不到丹哥原來也是同道中人，懂得觀看形勢使出裝暈詐死策略，扮阿米巴變形蟲吃恐龍！”

“阿賽為何會在這裡的！
高焦鴨若果有甚麼三長兩短的話，我可是不會放過你的！”
為了悉破西家等人究竟在盤算著甚麼鬼主意，羽丹強忍著內心的掙扎，裝作沒有看見賽叔在通風糟口所露出的衣服一角。

____________________________________________

爺爺陪同髮璇離開正場範圍後，我拾起了地上還冒著白煙的粟米，仔細的作出打量。

“髮璇這樣心急的把粟米交託給我，難道....？”
較早前她強行把粟米塞進我口裡的關係，我並沒能把粟米咬下去品嘗，未知粟米有否擁有喚醒女祖先羽芬的能力。
“若果真的成功的話，你到時要我做牛做馬也可以！”

嗖！

我緊閉雙眼，往著粟米大咬一口，蒜蓉與及孜然的香味嗖一聲伴同著清甜的粟米汁液在口腔裡瞬間爆發起來。

“羽分，事隔這麼久，你終於懂得進食適合放進人類口腔的食物嗎？”
久違的羽芬聲線終於出現了，情形就像是在暗淡無光的生命裡頭泛起了一道耀目的曙光一樣，教人異常振奮。

“羽芬女祖先！！！！”
激動指數以十分為滿分的話，現在的我肯定是處於十分高位。

“這根孜然蒜蓉粟米，明顯不是你所烹調的吧？”
羽芬用著輕視的語氣作出提問。

“嗯，你如何得知的？”
我不太明白女祖先為何會深究在這一方面上。

“粟米裡頭蘊藏著另外一種強烈的味道，一嘗就知道不是經由你手所製作出來！”
羽芬言之鑿鑿道。

“另一種強烈的味道？”
我再度咬下粟米一口，完全品嘗不出女祖先所指的另一種強烈味道。

我非常肯定粟米並沒有殘留任何香水和指甲油的氣味，更何況髮璇從來也不用香水或指甲油的。

“唉，品嘗不到就作罷吧！
身在福中不知福的傻仔，快說出你的目的吧！
抑或是你只是太久沒有聽到我的聲音，所以才吃下粟米意圖聆聽一下本美女的甜蜜聲線呢？”
羽芬確切的品嘗到粟米含有一種強烈的「少女傾慕情感」，不過她並沒有打算如實地說出來。

“我想請求女祖先稍後能夠操控我的身體，因為...”
我還沒把委託完整地說出來之際，女祖先當機立斷的截停了我的說話。

“操控身體嗎？ 我看這一次未必可行了！”
羽芬說出了一句駭人的說話。

下 無大技

今日啲繽紛句好正

咪睇埋落去見識下薯仔嘅伏筆

扮阿米巴變形蟲吃恐龍

有大技，不過nerfed咁解

羽芬係時候出奧義了

剛剛酒醒，兩三小時後左右會有文。

據聞此回覆的正皮數目超過五十的話，薯仔會踩通宵加速

能夠比絕望帶來更強破壞力的，莫過於就是「假希望」了 。

活生生的例子就是你大花心神從雜物中找到了傳說中的微型螺絲批，愕然發覺手中的螺絲批卻是十字螺絲批，與眼鏡框那枚鬆脫的一字口螺絲格格不入後的情緒一樣。

「分仔，情況如何？」
眼見羽丹伴隨受傷的髮璇離去正場後，羽時順理成章的離開觀眾席位置，前來詢問我的最新情況到底如何。

「一個好消息，一個壞消息。」
我垂下手中的粟米棒，沒精打采道。

「竟然會有好消息？
說來聽聽！」
聽到「好消息」三字後，羽時擺出了一道出乎意料之外的神情。

「好消息是，吃下髮璇送給我的粟米後，羽芬女祖先隨即被喚醒了起來。」
說著的同時，我因應女祖先要求再度往粟米棒大咬一口。
「而壞消息就是...」

「壞消息就是女祖先沒法操控你的身體！」
羽時未卜先知的說出了我心中的想法。

「爸，你為何會知道的？」
我瞪大雙眼，感到非常驚訝。

「嘖，這些小事，稍微用一下腦筋就能夠推算出來啦！」
羽時一臉得戚的模樣，眼神直視在白家等人所在的觀眾席方向。

俗語有一句說話，猛龍不及地頭蛇。

對於依賴風水「糊口」的白家來說，靠山近水、靈氣濃郁的源和路體育館無容置疑就是他們的另外一個家。

在家舉辦羽誕節如此隆重的盛事，事前的準備自當然不能輕視與及忽略。
整個體育館包括男女廁均設下各種不同形式的術式結界，目的除了是預防外來術式入侵，另一作用就是讓白家的風水之術能夠以最佳的姿態下展視出來。

在這個精密嚴謹的佈局底下，羽芬的存在隨即被界定為外來術式所產生出來的異物。

埋下在場地上的結界近乎在同一時間對羽芬作出攻擊，迫使她要豁出一大部份的精神作出抵抗，沒法能夠發揮自己十全的狀態，更沒能一心一意操控我身體的各種機能。

“除非你有能力消除場地上接近過千的擾人術式，否則我頂多只能活化你部份肌肉及神經細胞的功能，與及在旁為你提點一下。”
這是羽芬女祖先現時所能提供給我的「福利」。

__________________________________________

「在你爺爺回來之前，暫時就聽我的指揮來行事吧！」
十五分鐘休息時間一瞬即逝，羽時見羽丹遲遲還沒有回來，當機立斷取下總指揮的責任。
「現在比數為十九比零，不要妄想還有另外一道羽令或是甚麼，你現在就只有兩次得分機會！
若果你能夠接下冬燕返的話，便盡快使出『三葉草陣圖』來分出勝負！」

「假如....若果....三葉草陣圖也沒法成功得分的話....」
雖然與冬音工的交手時間並不長，但直覺告訴我「三葉草陣圖」未必有足夠的破壞力能夠從冬音工手上取得分數。

「那就使出你爺爺在山上教曉你的那一招吧，不過前題是...」
羽時咬著下唇，眼神恍惚望向地下。

「前題是我能否捱到那個時候....」
我大口咽了一下口水。

「嗯.....」
羽時微微點頭，沒有說出後續的話。

___________________________________

「因剛才碰巧遇上燈光系統故障關係，冬音工選手將會重開發球，現時比數依舊為十九比一。」
西家裁判作出宣佈後，隨即把羽毛球拋到冬音工的手中，「背水一戰」的比試一觸即發。

「奇怪，只是吃下一根粟米而已，羽分整個人的氣場變得完全截然不同，就像是成為了另外一個人似的。」
在結界氣場的籠罩下，冬音工看不到羽芬的身影，亦感測不到羽芬氣息的存在。

「難道...他擁有與凌機相似的能力？」
綜合各種「錯誤」的訊息，他得出了「錯誤」的結論。

正所謂一試便知龍與鳳，冬音工沒有作過度的胡思亂想，手起拍落爽快的開出一發高遠球。

啪！

「冬燕返！」
按照原定計劃，冬音工使出自家得意技改變羽毛球墮下的軌跡。

“左！”
在羽芬女祖先的神經細胞活化加成下，只要我聚精會神集中在羽毛球身上的話，其軌跡移動的走向便會相對變得緩慢起來。

冬燕返氣流碰上羽毛球的那一刻猶如慢鏡般的存在，我輕易的便能判斷出羽毛球的走向，啪一聲的作出回擊。

啪！
啪！
啪！

素有擾人之稱的冬燕返接二連三被我輕鬆擋下，除冬音工本人之外，場地裡的觀眾們亦開始對我另眼相開，有一部份的觀眾們更暗地裡為我打氣起來。

畢竟，弱者打敗強者的看頭，總比強者打敗弱者的為高。

「山上艱辛的訓練，大菜糕的陽氣效果，再加上女祖先的幫忙。
集三家大成底下，只要分仔心境能夠保持冷靜，從冬音工手上取得一分絕對不是天荒夜談的事情！」
甚少對別人作出稱讚的羽時，此刻雙拳緊握放在大脾上，一臉激動的對著藍吻說了起來。

啪！

藍吻用力拍打了羽時的大脾一下，神情不忿的瞪著羽時。
「我為分仔所設的VR練習系統呢？你當它是死的嗎？」

「唔，那的確是死物呢...」
羽時說出這句話後，隨後再也沒有「能力」說出任何話了。

羽時的耳朵被扭至不成耳形之際，白家兩父子交頭接耳的在討論著現時的形勢。

「爸，你對此有甚麼看法呢？」
白皇看見羽分突然間能夠與冬音工拉成均勢後，隨即詢問白帝對此的意見。

「唔....我懷疑羽分正在使用著不明來歷的術式，你速速命人穩固場地結界的強度！
若果有任何結界被惡意破壞的話，我們白家的經濟損失可是會非常慘重的！」
白帝雖然亦沒法看得到羽芬的存在，但他能夠隱弱的感測得到羽分身上正彌漫著一股凌厲的陰氣，其程度絕非是一名熱血青年能夠散發出來。

「明白！」
白皇立刻揮手召來數名隨從，下達命令加強結界的術式強度。

__________________________________

啪！

「能夠輕鬆接下我的冬燕返，那根粟米的威力果然不能看小！」
冬音工清楚看得出我背囊水樽的水一直處於滴水不漏的狀態，心裡明白我是用著遊刃有餘的心態接下冬燕返的攻擊。

「情況繼續這樣下去的話，你應該會按捺不住使出『三葉草陣圖』吧！」

呼....呼....

把羽毛球動向慢鏡化所耗的精神比我想像中的為大，我確切的明白得到長久下去並不是辦法，必須要盡快分出勝負。

“羽芬女祖先，你能否感測得到空氣流動的動向呢？”

“可以，你想做甚麼？”

“太好了！你可以準確指出那老伯手中所發出的強大氣流嗎？
我想提前把它攔截下來！”

緊張

「因剛才碰巧遇上燈光系統故障關係，冬音工選手將會重開發球，現時比數依舊為十九比零。」

可以點攔截氣流

閘住反彈冇回頭

芬姨萬能㗎喎

差2個正皮

犯下重大錯誤

Talk to my hand

所有人都有弱點

已經通咗

善良之刀唔知第幾形態

分仔用唔到嘛

用唔到加唔係身

差一個呀

要使出三葉草陣圖的話，陽氣必須準確無誤落在羽毛與軟木塞的支撐點上，在一瞬間裡頭拔出羽毛球的所有羽毛。

擊球時候的任何一點誤差，均會對三葉草陣圖的威力造成極大的影響。
只餘下兩回合得分機會的我，絕對沒法容下任何的閃失。

“羽芬女祖先，是時候了！”
看到冬音工左手擺出鷹爪狀後，我隨即對羽芬作出一聲呼喝。

“唉，知啦！知啦！
你記緊你現在可是在預支著我三根粟米呀！”
羽芬女祖先表示她現時所提供的「服務」價值約為四根粟米，扣除髮璇較早前的那根粟米，現時我的粟米債務為三根粟米。

啪！

一聲類似是手指互相摩擦的聲音過後，冬音工的「冬燕返」氣流航道隨即出現了一條只有我本人才能看到的標記線。

情形就像是「泡泡龍」電玩遊戲一樣，在簡易模式下的泡泡發射台均會有著由圓點所組成的軌跡線，指示泡泡最終將會到達的目的地。
只不過現時軌跡線的圓點是由一根根的粟米圖像取代而成，氣流的尖端更是一道三根粟米組成的箭嘴頭圖案，不用多說這顯而就是羽芬向我強調著粟米債務的一種表達方式。

瞪！

集中精神凝視著那道粟米軌跡過後，粟米箭頭的移動速度隨即大幅度減慢了起來。

我把握機會疾走到球網前，左手握緊拳頭朝粟米箭頭用力揮下去，意圖在球網前對冬燕返的氣流衝擊作出攔截。

鏗！

左手拳頭與粟米箭頭產生碰撞的一刻，感覺就像是與隱形人互相碰拳一樣，帶有一種說不出的玄妙感覺。

確認冬燕返氣流已被順利打下來後，我隨即走到後場位置，聚精會神、一心一意對著羽毛球施展出「三葉草陣圖」絕技。

託羽芬在神經及肌肉細胞方面上的幫忙，我整套動作在眾人的「現實時間」裡頭花費了僅僅只是一秒半左右。

過程之快，就連最為眼利的冬音工也沒法能夠捕捉得到我在網前揮拳的那一刻；
在眾人的視線中，那下揮拳的畫面根本並不存在，出現在他們眼中的就只有是我揮拍打出「三葉草陣圖」的那一剎那而已。

「冬燕返...失效了？」
沒料到冬燕返竟然會失效的他，出手時間比正常慢了半秒有多，沒有足夠時間對「三葉草陣圖」作出合適的應對。

“宮仁！靠你了！
我要追回那半秒的時間！”
冬音工右手把倚天拍垂直拋過，雙手交叉拿出插在腰間的屠龍吹燕球拍，並把羽毛球拍當作鼓棍往場地大力敲下去。

啪！ 啪！

兩下響亮的啪聲過後，冬音工嘴角微微上揚，處於似笑非笑的臨界點。

___________________________________________

整副精神均放在羽毛球上的關係，我清楚透徹的看得到十六根羽毛在同一時間脫離軟木塞的本體，餘下軟木塞逃生艙獨自越過球網。

陽氣的分配掌握得恰到好處，三葉草陣圖的威力能以盡善盡美的姿態盡情爆發出來。

心中大為暗興之際，我察覺到眼前發生了一件極為不妥的事情。
在一切事物均變得緩慢起來的時候，冬音工此時的身體動作不但沒有任何減慢之勢，其速度更有著我沒法能跟得上的勢頭，如錄影機把影像往前「快速播放」般一樣。

他咬下早前所拋高的倚天拍拍柄，雙手分別手持屠龍及吹燕拍，重施故技像早前般的自轉起來。

“糟了！”
在三葉草陣圖的影響下，羽毛球只剩下重量輕巧的軟木塞本體，隨風搖擺不定的飄浮。
冬音工大概就是看準了這一點，特意利用自轉的旋風產生出一道天然屏障，不用揮擊球拍便能夠把「羽毛球」打回在我方場地之上。

我並沒有任何溜冰的經驗，不懂得原地自轉的技巧，沒能夠自轉產生出另一道龍捲風與冬音工來一場爆旋陀螺的遊戲。

只不過，我有的是閱讀叢書及觀看不同電影的經驗。
根據電影「明日之後」的劇情，風眼是龍捲風風力最為薄弱的地方，主角的爸爸在某一情節下也是乘著自己逗留在風眼的期間尋找地下密室避過強悍的風暴。

唯今之計，就唯有是利用時間緩慢的效果，在神不知鬼不覺間往軟木塞揮拍揮下去，瞞騙眾人犯規往羽毛球作二連擊，試圖強行把軟木塞打進風眼的部份，拆解冬音工的風暴計謀。

讀萬卷書不如行萬里路，行萬里路不如看百齣戲！

就在我準備用力揮拍把軟木塞打進風眼的時候，時間緩慢效果嗖一聲的突然消失，軟木塞繼而啪一聲的迅速跌在我方場地之上。

「二十比零！MATCH POINT!
冬音工選手發球！」
西家裁判響亮說出宣佈後，我整個人感到萬般的無奈，深深不忿。

只要給予我半秒多的時間，我肯定能夠瞞天過海的把軟木塞送進風眼裡頭。

“羽芬女祖先，剛才究竟發生了甚麼事？”

“羽芬女祖先？”

“羽芬女祖先...你還在嗎？”

“你....你是宮仁嗎？”
羽芬女祖先無視我的連番追問，莫名其妙地拋出了一句意義不明的說話。

今年前百分百可以完故了

未酒醉？！

咁就一年了

飲醉咗先講得出今年完故

2019年農曆新年係2月5日

薯仔仲可以寫到2月4日

羽芬都有死穴

「回首領，術士們匯報球場裡出現了兩道非比尋常的外力，分別為一陽一陰。
若然兩者相撞在一起的話，場地裡的所有結界均有崩壞的可能。」
一名白家隨從匆忙走到白帝面前，慌張地匯報球場裡頭的最新情況。

「嗯，我知道了！
向所有術士們傳遞信息，從這一刻起不得擅自離開自己的岡位，我也會在這裡同時發功一同穩固術式的結界。」
白帝一臉淡定的樣子，亳無任何吃驚的意思。
「若然這裡有任何一個結界作出損毀的話，全員今年將會沒有花紅，亦不會得到十三個月薪水福利！」

「明白！小人速速去辦！」
一聽到有著扣減糧水的可能後，隨從顯得面青口唇白，一仆一碌急忙離開觀眾席位置，務求盡快把這如此震撼的消息傳遞出去。

「仔，接下來我將要閉緊心神全程投入在施展工尺譜術式之中，球場上的任何變動就依靠你來處理了。」
說罷，白帝拿出一道白色紙符，以打坐的方式緊閉雙眼，喃喃自語唸出咒詞。

「上上上合士士合，工工尺尺上....」

「處理？球場上二人均不是白家的盟友，還有甚麼事情需要我來處理呢？」
白皇右手手肘放在椅柄上，手掌握成拳頭狀托著額頭的位置，百無了賴凝望著球場上的二人。

______________________________________

“宮仁！”

“宮仁....”

“宮仁！”
我知道你就在附近，你快點出聲回應我！”

自從軟木塞跌在地上的那一刻起，羽芬女祖先便無的放矢在放聲大叫，顯得非常無助。

“羽芬女祖先，你究竟在跟誰人說話？
這裡由始至終只有我和冬音工二人，沒有你口中的第三人宮仁呢！”
我不斷嘗試跟女祖先作出理性的對話。

“宮仁是我戰時的好拍檔，亦是...
總言而之，剛才我確切感受到他的存在，肯定沒有錯！”
羽芬跟我作出粗略的解釋後，繼續努力不懈的大聲吼叫。

“宮仁，我沒有時間跟你玩捉迷藏的遊戲，你出來好不好？

我求求你.....”

女祖先平常總是愛擺出高高在上、漫不經心的架勢，這次竟一反常態在我面前亮出示弱的態度，無容置疑一定是正處於極度無助的狀況下。

大家同是姓羽，再加上她一直以來均幫助了我這麼多，我認為自己有著絕對的義務在這裡幫助她一把。

「宮仁，若果你是一名男人的話，你就無謂再藏頭露尾，出來現身吧！」
我在原地自轉了一圈，聲撕力竭的往四周觀眾席方向大叫了一聲，由衷希望那個叫宮仁的男人會出現在羽芬女祖先的面前。

“羽...羽分...你......”
沒料到我會做出如此舉動的女祖先，這一刻打從心底裡的被我感動了起來。

“多謝你...”

「不用再大叫了！
你所找的那位宮仁，我知道他現時正藏在哪裡！」
就在我準備作出第二次呼籲的時候，冬音工用其雄壯的聲線覆蓋了我的聲線。

「他在哪裡？」
“他在哪裡？”
我和女祖先的聲線在同一時間作出重疊，不過只有我的聲線能夠傳遞到冬音工的耳朵之中。

「若然你能夠勝出這場『背水一戰』的話，我自然便會告訴你宮仁所在的位置！」
冬音工把球拍直指在我的身上方位，冷然道。

同感

要團聚了

好多文

聖誕有加更

聖誕快樂啊薯仔

辛苦了
聖誕快樂

正 聖誕都有文

不辛苦，大家同樣聖誕快樂

盡力爆文中

正呀

聖誕快樂 好似過左

尋尋覓覓，冷冷戚戚。
驀然回首，那人卻在，燈火「通明」處。

“羽芬？ 羽芬？你在哪？”
在羽芬方寸大亂尋找著宮仁的同時，宮仁實情亦是懷著同樣的心情尋找著對方。

“哦...到頭來原來是我輸了嘛？
我竟然早羽分一步先行作出召喚..”
冬音工從宮仁的口中得知他看不見羽芬後，誤以為我直至這一刻也沒有把羽芬召喚出來，心裡大感慚愧；
面對比自己實力明顯薄弱的對手，竟然要率先運用外力來避免自己失分，這一點令冬音工感到無地自容，非常羞恥。

“不！
從你喚醒我的一刻起，我便已感測到羽芬的存在！
但不知為何，我並看不見她，而且亦聽不到她任何的聲音。”
宮仁用著肯定的語氣作出回應。

“你真的確定羽芬就在這裡？”
冬音工作出追問。

“我敢以三大神劍之聖名來起誓，羽芬一定就在這裡附近。”
沒法以「性命」來作賭注的宮仁，只能用上自己所重視的神劍來作出誓言。

“唔，的而且確，若果羽分沒有運用外力的話，那是絕對沒有可能在神不知鬼不覺間摧毀冬燕返氣流的。

只不過的是，為何我與你二人均看不到羽芬的存在呢？”
深思著這問題的時候，冬音工的眼角瞄向了正處於打坐狀態、雙目閉緊的白帝本人。

“除非的是，有人在刻意混淆著視線。”

就在冬音工猜度著是否白帝在裝神弄鬼的時候，這一刻我在場內大聲叫囂了起來。
「宮仁，若果你是一名男人的話，你就無謂再藏頭露尾，出來現身吧！」

“哈，謎底已解開了！
對方原來也在尋找著你呢，宮仁！”
我的這一番說話間接引證了冬音工的想法，促使他確信是白帝本人在阻礙著宮仁羽芬兩者互相見面。

將計就計下，冬音工萌生出一道鬼主意，把球拍直指著我。
「若然你能夠勝出這場『背水一戰』的話，我自然便會告訴你宮仁所在的位置！」

「此話當真？」
我對於冬音工的這個承諾感到非常質疑。

「一言既出，駟馬難追！」
冬音工把球拍放回腰間位置，在球網上伸出右手尾指，示意進行勾尾指承諾儀式。

「時，你知道分仔口中的宮仁究竟是誰嗎？」
在我與冬音工二人在勾尾指儀式的時候，藍吻停下扭動羽時耳朵的動作，憂心忡忡道。

「誰知道！
我反而感好奇的是，為何冬音工會知道那個甚麼宮仁的所在位置！」
羽時緊皺眉頭，眼神下意識的投向白帝那方位。
「只願他們二人並不是在白帝的幻術結界裡頭就好了！」

___________________________________________

宮仁羽芬兩者之所以沒法能夠互相見面，歸根究底也是拜場上接近過千的結界術式的干擾所賜。
白帝現時所做的正是在維護著結界的運行，故此冬音工的假設亦並非有錯，白帝的而且確是在阻礙著宮仁羽芬二人相見。

“阿工，你真的有辦法讓我與羽芬二人會面？”
宮仁質疑道。

“萬大事包在我身上！
這次比試的其中一個目的，無非就是讓你能夠圓夢，好讓你能對羽芬說出你生前沒有勇氣所說出的那句話而已！

比賽之後，我一定會讓你們互相見面的。
你現在要做的就是把你的力量全權交給予我！

對方被我這樣的激勵過後，一定會用上全力來應付比試，因此我也要用上最佳的狀態來迎戰才行！”
背水一戰的結果對冬音工來說其實一點也不重要，他真正渴求的是進行一場激烈的比試，享受那種互有攻守的澎湃刺激感。

“工，我當然也想把所有力量交託予你！
但說實話這裡的環境非常惡劣，我頂多也只能把六成的力量轉讓給你。”
宮仁坦誠道。

“無妨！把你認為可以分割出來的力量全權交託給我吧！
我深信對方的處景也是和我們一模一樣！”
冬音工胸有成竹道。

_________________________________________________

瞪！

單著左眼、鬼馬地伸出舌頭，父親羽時現時的這個神情是在向我傳遞著一個重要的訊息–

捱下十三回合，使出「棄馬十三步」步法打敗對手。

在商討對付冬音工政策的會議中，爺爺及父親一致認為「棄馬十三步」是無計可施中的下下之策。

要從冬音工手上捱過十三球的難度可謂非常之高，計謀的可行性比「三葉草陣圖」等等的為低，此為其一。

其二的是，羽丹曾經在冬音工面前展示過一次完整的棄馬十三步步法，並藉此奪取了某場公開比賽的勝利；
經過那次慘痛的經歷後，冬音工很有可能已經想出拆解「棄馬十三步」的辦法。

儘管如此，爺爺還是在山上空餘的時間教曉了我「棄馬十三步」步法，以應付不時之需之餘，亦能夠一賭殺冬音工一個措手不及的可能。

“羽芬女祖先，你剛才也聽得非常清楚那位老人家的說話吧！
只要能夠取下勝利的話，那位老人就會告知我們宮仁的所在位置！”
準確接收到父親的訊息後，我再一次向羽芬女祖先作出確認。

“嗯，雖然並不太清楚究竟發生甚麼事情，總之不要讓那個羽毛球落在我方場地上就可以了吧！
你就放手去做吧！我會盡全力協助你的！”
大概是我較早前的舉動取得了羽芬女祖先信任的關係，我感覺到她正在向我的身體灌輸著一股比早前更為強大的力量。

“嗯，一同加油吧！
我也有興趣想看一下那位名叫宮仁的盧山真面目！”
我緊握右手的球拍，擺出準備回擊的姿勢，聚精會神地凝視著冬音工的一舉一動。

「唔，好一雙銳利的眼神，我感覺到事件終於變得有趣起來了！」
冬音工對我的眼神作出品評後，隨即作出一道正手開球的預備姿勢，示意比賽將一觸即發。

現時比數雖然為二十比零，但實際上只要誰能夠奪下接下來這一分的話，誰就會變成為是次「背水一戰」勝出的那位。

在這個情況底下，我與冬音工二人奪冠的機會各自均等，互相均沒持有任何優勢。

「最強的劍對上最強的盾，結果究竟會是如何，就讓我來親眼見證一下吧！」

啪！

冬音工如常開出了一發正手高遠球。

啪！ 啪！ 啪！ 啪！

在羽芬的協助下，我強搶了控球的主動權，並盡量把羽毛球打到冬音工的後方，以圖削弱任何潛在殺球的威脅性。

“炮二平五，車一進一...”
同一時間，我把場地當作是象棋的棋盤，自身為相應的棋子，暗地裡佈下「棄馬十三步」的陣式。

「這...這難道是...？」
在比賽的中途，花叔開始察覺到我現時所使出的步法為「棄馬十三步」，神情變得有點驚訝起來；
經常在象棋裡頭敗給羽丹所佈下的「棄馬十三步」陣式關係，他是最快能夠察覺出來的那一位。

「花叔，殊！！！
請你保持冷靜，你的舉動會引起打草驚蛇的可能性，分分中會導致分仔輸掉這一分的！」
羽時擺起呆若木雞的臉口，一邊密切留意著場地的最新發展，一邊對花叔作出語重心長的警誡。

「對...對不起！」
花叔用拳頭敲了自己額頭數下，表示不會再犯下任何的「錯誤」。

“利用棄馬十三步來對付冬音工嗎？
我並不認為這會是可行呢...”
花叔咽了一大口口水，沒有打算把心中的負面想法表達出來。

_________________________________________

“嗯... 非常奇怪！
羽分的走位總是留空著右方後場的位置，就像是在引誘我把羽毛球打到那個位置一樣！”
面前的畫面讓冬音工產生出一種似曾相識的感覺，但他卻沒法回想出在哪時哪地曾經看過這個場面。

直至到我的一個「馬行日字跳」步法動作，冬音工隨即勾起了數十年前一場比賽中慘被羽丹使出「棄馬十三步」蹂躪的場面。

事後他曾不斷重看錄影帶的影像，為這一招度身訂造出一道獨門的破解辦法。

奈何自從那次之後，羽丹在其後的所有賽事再也沒有使出過「棄馬十三步」的招數，隨著時間洗禮下他亦漸漸忘記了「棄馬十三步」的這個存在。

“沒有記錯的話，剛才的是「棄馬十三步」的第六步！”
憶起那一下經典的「馬步日字跳」為步法的第六步後，冬音工的腎上腺素急速上升，整個人變得異常興奮起來。

“上天可真待我不薄！沒想到在我生前竟然給予我一次破解這招數的大好機會！”

當年冬音工所設計出的破解方法，總共需要七下來回球作出佈陣。
如今仍為棄馬十三步的第六步進程，他現在可是僅僅把握到時機趕上了尾班車，能夠在棄馬十三步的第十三步作一個終極了斷。

嗖！
他二話不說的把手中的倚天拍掉在場邊，左右手分別拾起腰間的吹燕拍屠龍拍，擺出一道二拍流的架式。

「星爆..........

七流斬！」
唸出極為「帥氣」的招式名後，冬音工的眼神就像是著了魔般似的通紅，分別用著左手右手所持的球拍、左右左右瘋狂作出扣殺起來。

啪！啪！啪！啪！

啪啪啪啪啪啪啪啪啪....

我與冬音工均持有「時間減慢」的能力，基本上任何扣殺均沒法為對方構成任何的威脅。
冬音工有著自己一套的「星爆七流斬」，我自己亦運行著自己那一套的「棄馬十三步」，互不干涉地各自運行自己的必殺技。

很快的，便來到了棄馬十三步的第十三步，亦即是星爆七流斬的第七斬。

因著我是先手的關係，我踏出了第十三步之後，才輪到冬音工往羽毛球作出最後的第七斬。

啪！

啪！

轟！

目睹最終結果後，場內接近九成的觀眾一瞬間站了起身，用上慣用手掩上那張合不瓏嘴的嘴巴。

結局回將會在三、四日內在新Post展出，正評有助加速！！

正皮正皮

羽分WIN : 正皮
冬音工WIN:負皮

呢場波終於有啲睇頭

好難揀啊海鷗絲

推啊

我想下年先完
老西都唔俾正皮架啦

話時話而家先發覺宮仁同工人一樣音
定係已經有人發現左

勝負已定
點揀都改變唔到

之前有人討論過

無恥一推 ，盡量一口氣打完大結局

“上天可真待我不薄！沒想到在我生前竟然給予我一次破解這招數的大好機會！”

往返天國前

最後羽芳和宮仁相擁熱吻